<?xml version="1.0" encoding="UTF-8" ?><rss version="2.0"
	            xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
                xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
                xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
                xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
                xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
                xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/">
<channel>
<language>ru-RU</language>
<lastBuildDate>Tue, 09 Feb 2021 00:01:42 +0300</lastBuildDate>

<title>Онлайн-журнал CHIP</title>
<atom:link href="https://ichip.ru/feed" rel="self" type="application/rss+xml"/>
<link>https://ichip.ru</link>
<description></description>
<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>

<item>
<title>А он хоть кому-то нужен? HTC привезла в Россию бюджетный смартфон Wildfire E lite</title>
<link>https://ichip.ru/novosti/a-on-hot-komu-to-nuzhen-htc-privezla-v-rossiyu-byudzhetnyj-smartfon-wildfire-e-lite-745052</link>
<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 18:00:30 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[Павел Кошик]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<guid isPermaLink="false">https://ichip.ru/-745052</guid>
<description><![CDATA[Новинка получила 5,45-дюймовый дисплей разрешением HD+ 1440 х 720 пикселей с уже архаичными толстыми рамками снизу и сверху. Основой аппарата стал чип Helio A22.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Тайваньская компания HTC, о существовании которой большинство россиян позабыло ещё пару лет тому назад, неожиданно решила расширить ассортимент своей продукции в нашей стране. К нам прибыл бюджетный смартфон Wildfire E lite.</p><div id="2681508827"></div><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Модель получила 5,45-дюймовый экран разрешением HD+ 1440 х 720 пикселей с уже устаревшими по нынешним временам толстыми рамками снизу и сверху. Основой аппарата стал четырехъядерный процессор Helio A22 тактовой частотой 1,8 ГГц. Предусмотрено 2 Гбайт оперативной памяти и постоянный накопитель на 16 Гбайт. Последний можно расширить за счет карты памяти формата microSD.</p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Основная камера получила главный 8-мегапиксельный сенсор, дополненный чисто символическим датчиком разрешением 0,3 мегапикселя. Фронтальная камера получила 5-мегапиксельный датчик с максимальной диафрагмой f/2,2. Предусмотрены модули беспроводной связи Wi-Fi 802.11b\g\n\ac (2,4/5 ГГц) и Bluetooth 5.0, сканер отпечатков пальцев на задней панели и батарея ёмкостью 3000 мАч.</p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Тем временем <a href="https://ichip.ru/novosti/xiaomi-predstavila-svoj-samyj-bolshoj-televizor-mi-tv-745042">Xiaomi представила свой самый большой телевизор Mi TV.</a></p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt"></p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Источник: HTC</p><p></p><div id="435990163"></div><p></p><p></p>]]></content:encoded>
<comments>https://ichip.ru/novosti/a-on-hot-komu-to-nuzhen-htc-privezla-v-rossiyu-byudzhetnyj-smartfon-wildfire-e-lite-745052#comment-form</comments>
<wfw:commentRss>https://ichip.ru/novosti/a-on-hot-komu-to-nuzhen-htc-privezla-v-rossiyu-byudzhetnyj-smartfon-wildfire-e-lite-745052</wfw:commentRss>

<enclosure url="https://ichip.ru/images/cache/2021/2/8/widen_930_crop_1402_789_98_0_q90_458292_b1b0eb48d20baa1b07919573d.png" length="144279" type="image/png"/>
</item>
<item>
<title>На AliExpress стартовали продажи нового флагмана Xiaomi Mi11</title>
<link>https://ichip.ru/novosti/xiaomi-mi11-oficialno-predstavlen-on-stoit-bolshe-100-000-rub-745012</link>
<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 17:42:45 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[Леонид Воробьев]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<guid isPermaLink="false">https://ichip.ru/-745012</guid>
<description><![CDATA[В первые 3 дня после начала продаж смартфон можно будет купить с большой скидкой. ]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Фирменный магазин Xiaomi на AliExpress начал продажу нового флагмана - смартфона Mi 11. Он доступен в двух цветах: сером и синем. По объемам памяти тоже два варианта: 8/128 или 8/256 Гбайт. </p><p>Xiaomi Mi 11 стал первым в мире смартфоном на новом <a href="https://ichip.ru/gejming/zhelezo/rejting-processorov-po-proizvoditelnosti-2020-712582" target="_blank">процессоре</a> Snapdragon 888, который на сегодня считается самым мощным среди однокристальных "камней". Экран имеет разрешение 2К (3200 х 1440 пикселей) и работает с частотой 120 Гц. При этом заявлен охват 100% цветового пространства DCi-P3 и поддержка HDR10+ - все это делает дисплей нового флагмана одним из самых продвинутых среди смартфонов. </p><div id="2088600637"></div><p>Другие характеристики тоже впечатляют. Это и быстрая память LPDDR 5 со скоростью 6400 Мбит/с, и поддержка <a href="https://ichip.ru/tekhnologii/sekrety-bystrogo-interneta-chem-otlichayutsya-wi-fi-4-wi-fi-5-wi-fi-6-704182">Wi-Fi 6</a>, и основной датчик камеры на 108 Мп... Батарею мощностью 4600 мАч можно заряжать как через проводное устройство (55 Вт), так и "по воздуху" (до 50 Вт). В первом случае весь процесс займет около 50 мин. </p><p></p><div id="1977554725"></div><p></p><p>Стандартная цена версии с 8/128 Гбайт памяти заявлена <a href="https://bit.ly/2Nadzz1" target="_blank">на AliExpress</a> около 115 000 руб., 8/256 Гбайт - 122 000 руб. Отдельно около 5000 руб. предлагают доплатить за российскую годовую гарантию. В первые трое суток после начала продаж цены будут заметно ниже, если указать купон <strong>ACODE80MI11</strong>: 51 500 руб. и 61 400 руб. соответственно. </p><p>Из других интересных премьер Xiaomi - недорогие <a href="https://ichip.ru/novosti/xiaomi-predstavila-sverhlegkie-i-sverhdeshevye-besprovodnye-naushniki-qcy-t11-744992">беспроводные наушники QCY T11</a>, каждый их которых весит всего 3,5 грамма. </p><p></p>]]></content:encoded>
<comments>https://ichip.ru/novosti/xiaomi-mi11-oficialno-predstavlen-on-stoit-bolshe-100-000-rub-745012#comment-form</comments>
<wfw:commentRss>https://ichip.ru/novosti/xiaomi-mi11-oficialno-predstavlen-on-stoit-bolshe-100-000-rub-745012</wfw:commentRss>

<enclosure url="https://ichip.ru/images/cache/2021/2/8/widen_930_crop_1200_675_0_19_q90_458262_852879719aad428fb274b229f.jpeg" length="45169" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
<title>Xiaomi представила свой самый большой телевизор Mi TV</title>
<link>https://ichip.ru/novosti/xiaomi-predstavila-svoj-samyj-bolshoj-televizor-mi-tv-745042</link>
<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 17:00:30 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[Павел Кошик]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<guid isPermaLink="false">https://ichip.ru/-745042</guid>
<description><![CDATA[Как и следует из названия, модель Mi TV Q1 75 получила 75-дюймовый QLED-дисплей. Разрешение - 4К 3840 х 2160 пикселей.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Китайская компания Xiaomi официально презентовала на европейском рынке новый телевизор Mi TV Q1 75, ставший самым большим представителем линейки. Как и следует из названия, новинка получила 75-дюймовый QLED-дисплей. Разрешение - 4К 3840 х 2160 пикселей.</p><div id="598309137"></div><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Предусмотрена поддержка расширенного динамического диапазона HDR+. Контрастность экрана составляет 10000:1. Матрица имеет 192 зоны локального затенения, что делает темные сцены более реалистичными. Частота обновления экрана достигает 120 Гц, так что новинка отлично подойдет для работы в паре с игровой консолью.</p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Предусмотрены встроенные стереодинамики мощностью 30 Вт с поддержкой Dolby Audio и DTS-HD. Есть здесь и микрофон, с помощью которого можно вызвать голосового помощника - Google Assistant или Amazon Alexa. Телевизор работает под управлением операционной системы Android TV 10. Европейские продажи Mi TV Q1 стартуют в марте.</p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">В начале телевизор можно будет приобрести по сниженной цене в 999 евро, затем он подорожает до 1299 евро. А ещё сегодня <a href="https://ichip.ru/novosti/xiaomi-predstavila-sverhlegkie-i-sverhdeshevye-besprovodnye-naushniki-qcy-t11-744992">Xiaomi представила сверхлегкие и сверхдешевые беспроводные наушники QCY T11.</a></p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt"></p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Источник: Xiaomi</p><p></p><div id="435990163"></div><p></p><p></p>]]></content:encoded>
<comments>https://ichip.ru/novosti/xiaomi-predstavila-svoj-samyj-bolshoj-televizor-mi-tv-745042#comment-form</comments>
<wfw:commentRss>https://ichip.ru/novosti/xiaomi-predstavila-svoj-samyj-bolshoj-televizor-mi-tv-745042</wfw:commentRss>

<enclosure url="https://ichip.ru/images/cache/2021/2/8/widen_930_crop_2500_1406_0_46_q90_458282_d588b0bbdaedf9456ad957956.jpeg" length="79045" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
<title>Для взлома Пентагона и запуска ядерных ракет: анонсирован ноутбук с семью дисплеями</title>
<link>https://ichip.ru/novosti/dlya-vzloma-pentagona-i-zapuska-yadernyh-raket-anonsirovan-noutbuk-s-semyu-displeyami-745002</link>
<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 15:00:30 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[Павел Кошик]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<guid isPermaLink="false">https://ichip.ru/-745002</guid>
<description><![CDATA[Новинка получила четыре основных дисплея диагональю 17,3 дюйма и разрешением 4К 3840 х 2160 пикселей и три дополнительных 7-дюймововых дисплея разрешением Full HD 1920 х 1200 пикселей.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Британская компания Expanscape презентовала крайне необычное устройство - первый в мире ноутбук с семью дисплеями The Expanscape Aurora 7 Prototype. Да, вы не ослышались, именно семью! Здесь предусмотрено четыре основных дисплея диагональю <st1:metricconverter productid="17,3 дюйма" w:st="on">17,3 дюйма</st1:metricconverter> и разрешением 4К 3840 х 2160 пикселей (стандартный и по одному сверху и по бокам от него), дополненные тремя вспомогательными 7-дюймововыми экранами разрешением Full HD 1920 х 1200 пикселей (два сверху на боковых экранах и ещё один на самом корпусе, справа от тачпада).</p><p></p><div id="1768981563"></div><p></p><p>По мнению создателей, The Expanscape Aurora 7 Prototype отлично подойдет для программистов и профессиональных биржевых трейдеров. По мнению нашей редакции, новинка больше всего пригодится для взлома Пентагона и запуска ядерных ракет в рамках новой серии "Миссия невыполнима".</p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">В основе ноутбука лежат мощнейшие процессоры - AMD Ryzen 9 3950x или Intel Core i9-10900k. Предусмотрено до 128 Гбайт оперативной памяти, два отсека для М.2-накопителей и два лотка для 2,5-дюймовых жестких дисков максимальным объемом в 8 Тбайт. А на той неделе <a href="https://ichip.ru/novosti/samsung-privezla-v-rossiyu-umnye-monitory-pozvolyayushchie-rabotat-bez-podklyucheniya-k-pk-744862">Samsung привезла в Россию умные мониторы, позволяющие работать без подключения к ПК.</a></p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt"></p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Источник: techpowerup.com</p><div id="435990163"></div><p></p>]]></content:encoded>
<comments>https://ichip.ru/novosti/dlya-vzloma-pentagona-i-zapuska-yadernyh-raket-anonsirovan-noutbuk-s-semyu-displeyami-745002#comment-form</comments>
<wfw:commentRss>https://ichip.ru/novosti/dlya-vzloma-pentagona-i-zapuska-yadernyh-raket-anonsirovan-noutbuk-s-semyu-displeyami-745002</wfw:commentRss>

<enclosure url="https://ichip.ru/images/cache/2021/2/8/widen_930_crop_1706_960_53_0_q90_458222_27f4c41480222f9beb20a6d66.jpeg" length="164916" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
<title>Как отменить обновление в MacOS X: простая инструкция  </title>
<link>https://ichip.ru/sovety/ekspluataciya/kak-otmenit-obnovlenie-v-macos-x-prostaya-instrukciya-745022</link>
<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 14:15:45 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[ CHIP]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<guid isPermaLink="false">https://ichip.ru/-745022</guid>
<description><![CDATA[Если вас не устраивает обновление Mac, вы можете легко откатить его к прошлой версии. Для этого вам понадобится функция Time Machine, которая появилась некоторое время назад. Показываем, как это работает. ]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<h2>1. Подготовка: как отменить обновление MacOS X</h2><p>Прежде чем начать фактический откат назад не забудьте создать резервную копию своих личных данных. Вот как это сделать:</p><ul><li>Откройте «Дисковую утилиту».</li><li>Щелкните слева по диску, резервную копию которого вы хотите создать.</li><li>Затем перейдите на вкладку «Восстановить».</li><li>Здесь вы должны указать диск, который вы выбрали слева, в поле «Источник».</li><li>В поле «Цель» введите внешний жесткий диск или достаточно большой USB-накопитель.</li><li>Запустите резервное копирование с помощью кнопки «Восстановить».</li></ul><h2>2. Time Machine: как отменить обновление Mac OS X</h2><p>Чтобы отменить обновление, вам обязательно придется использовать Time Machine. Другого варианта нет.</p><ul><li>Для начала перезагрузите ваш <a href="https://ichip.ru/sovety/ekspluataciya/chto-delat-esli-sbivaetsya-vremya-na-kompyutere-743942">компьютер</a>. Далее нажмите и удерживайте клавишу Option [Alt], чтобы открыть эту программу.</li><li>Выберите раздел «Recovery», а затем «Восстановление из резервной копии Time Machine». Теперь вам необходимо выбрать из списка диск для резервного копирования.</li><li>Затем вы увидите список всех доступных резервных копий. Найдите более раннюю версию Mac и запустите процесс.</li></ul><p><strong>Читайте также:</strong></p><ul><li><a href="https://ichip.ru/podborki/kompyutery/kakoy-protsessor-luchshe-dlya-noutbuka-razbiraemsya-v-konfiguratsiyah-506202" title="Какой процессор лучше для ноутбука: разбираемся в конфигурациях"><span class="with-image">Какой процессор лучше для ноутбука: разбираемся в конфигурациях</span></a></li><li><a href="https://ichip.ru/podborki/kompyutery/luchshie-noutbuki-dlya-dizajnera-2020-723322" title="Лучшие ноутбуки для дизайнера: что купить в 2020 году"><span class="with-image">Лучшие ноутбуки для дизайнера: что купить в 2020 году</span></a></li></ul>]]></content:encoded>
<comments>https://ichip.ru/sovety/ekspluataciya/kak-otmenit-obnovlenie-v-macos-x-prostaya-instrukciya-745022#comment-form</comments>
<wfw:commentRss>https://ichip.ru/sovety/ekspluataciya/kak-otmenit-obnovlenie-v-macos-x-prostaya-instrukciya-745022</wfw:commentRss>

<enclosure url="https://ichip.ru/images/cache/2021/2/8/widen_930_crop_1920_1080_0_46_q90_458272_cb122004f8a1bcaa58ba301a3.jpeg" length="149467" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
<title>Xiaomi представила сверхлегкие и сверхдешевые беспроводные наушники QCY T11</title>
<link>https://ichip.ru/novosti/xiaomi-predstavila-sverhlegkie-i-sverhdeshevye-besprovodnye-naushniki-qcy-t11-744992</link>
<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 14:00:30 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[Павел Кошик]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<guid isPermaLink="false">https://ichip.ru/-744992</guid>
<description><![CDATA[Каждый наушник-вкладыш весит всего 3,7 грамма, что легче простого листа бумаги А4. Суммарная емкость встроенных аккумуляторов составляет 600 мАч.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Китайская компания Xiaomi на собственной краудфандинговой платформе Youpin представила новые сверхлегкие и сверхдешевые полностью беспроводные наушники QCY T11. Каждый наушник-вкладыш весит всего 3,7 грамма, что легче простого листа бумаги А4.</p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Суммарная емкость встроенных аккумуляторов составляет 600 мАч. Производитель обещает до 3,5 часов беспрерывной службы и до 20 часов при периодической подзарядке в чехле. При этом, благодаря поддержке скоростной зарядки, на пополнение энергии с 0 до 100% у новинки уходит всего 10 минут!</p><div id="2177076268"></div><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">В основе модели лежит конструкция двойного гибридного динамика с подвижной катушкой, что обеспечивает качественное звучание в широком диапазоне частот. Каждый из наушников-вкладышей оснащён парой микрофонов, необходимых для работы в качестве гарнитуры, а также функционирования системы активного шумоподавления.</p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">И при всем при этом новинка оценена в 169 местных юаней, что, при пересчете в отечественную валюту, составляет всего 1959 рублей. К слову о наушниках, <a href="https://ichip.ru/novosti/vivo-privezla-v-rossiyu-dostupnye-besprovodnye-sportivnye-naushniki-wireless-sport-744872">Vivo привезла в Россию спортивную модель Wireless Sport.</a></p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt"></p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Источник: Xiaomi</p><p></p><div id="435990163"></div><p></p><p></p>]]></content:encoded>
<comments>https://ichip.ru/novosti/xiaomi-predstavila-sverhlegkie-i-sverhdeshevye-besprovodnye-naushniki-qcy-t11-744992#comment-form</comments>
<wfw:commentRss>https://ichip.ru/novosti/xiaomi-predstavila-sverhlegkie-i-sverhdeshevye-besprovodnye-naushniki-qcy-t11-744992</wfw:commentRss>

<enclosure url="https://ichip.ru/images/cache/2021/2/8/widen_930_crop_1320_743_89_0_q90_458212_9901010c8a4cfc1108da4ca4f.png" length="424521" type="image/png"/>
</item>
<item>
<title>Зачем нужна функция “теплый пар” в увлажнителях?</title>
<link>https://ichip.ru/sovety/ekspluataciya/zachem-nuzhna-funkciya-teplyj-par-v-uvlazhnitelyah-744932</link>
<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 13:10:45 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[Кирилл Яшин]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<guid isPermaLink="false">https://ichip.ru/-744932</guid>
<description><![CDATA[Во многих ультразвуковых увлажнителях есть режим "Теплый пар". Но зачем он нужен - не все ли равно, теплый он или нет? ]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Современные увлажнители напичканы кучей датчиков и функций, подробно о типах увлажнителей мы уже <a href="https://ichip.ru/obzory/tekhnika-dlya-doma/kak-vybrat-uvlazhnitel-vozdukha-dlya-kvartiry-275642">писали</a>. Продвинутые модели могут иметь, например, гигрометр для контроля уровня влажности или функцию "теплый пар". Последняя вызывает много вопросов, и мы решили ответить на них. </p><div id="2244150913"></div><h2>Что такое “теплый пар” и зачем он нужен?</h2><p>Обычный пар (точнее, водяной туман), который образуется при работе прибора, вполне справляется с задачей увлажнения воздуха. Но теплый имеет несколько преимуществ. </p><p><strong>Температура воздуха в зоне работы увлажнителя будет выше. </strong>Когда вода превращается в водяной туман под действием ультразвука, ее температура падает. Влажная струя дополнительно охлаждает окружающий воздух. Но если воду предварительно подогреть, такого эффекта можно избежать. Это актуально, к пример, для детских комнат. </p><p><strong>Теплый пар более гигиеничен. </strong>В этом режиме увлажнитель подогревает воду до 70-80 °С. При этом гибнет значительное количество бактерий и микроорганизмов - значит, сам пар становится безопаснее. </p><p><strong>Увлажнение происходит более интенсивно.</strong> Если вы включаете прибор время от времени, а воздух в квартире очень сухой, режим "теплый пар" позволит быстрее довести уровень влажности до нормального. </p><p>Подробнее о том. как правильно выбрать увлажнитель, <a href="https://ichip.ru/podborki/tekhnika-dom/ultrazvukovoy-uvlazhnitel-vozduha-vybiraem-luchshiy-dlya-kvartiry-518282">читайте в нашем гиде</a>. </p>]]></content:encoded>
<comments>https://ichip.ru/sovety/ekspluataciya/zachem-nuzhna-funkciya-teplyj-par-v-uvlazhnitelyah-744932#comment-form</comments>
<wfw:commentRss>https://ichip.ru/sovety/ekspluataciya/zachem-nuzhna-funkciya-teplyj-par-v-uvlazhnitelyah-744932</wfw:commentRss>

<enclosure url="https://ichip.ru/images/cache/2021/2/8/widen_930_crop_1000_562_0_218_q90_458232_1921592b3cc3ff3261dda6ac3.jpeg" length="108239" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
<title>Круче TikTok и WhatsApp: приложение с российскими корнями стало самым популярным в мире </title>
<link>https://ichip.ru/novosti/kruche-tiktok-i-whatsapp-prilozhenie-s-rossijskimi-kornyami-stalo-samym-populyarnym-v-mire-744982</link>
<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 12:00:30 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[Павел Кошик]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<guid isPermaLink="false">https://ichip.ru/-744982</guid>
<description><![CDATA[По итогам января Telegram скачали более 63 000 000 раз, что в 3,8 раза больше, чем за аналогичный период прошлого года]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Аналитики из Sensor Tower поделились результатами исследования международного рынка мобильных приложений по итогам января. На удивление, на этот раз его возглавил не лидировавший весь прошлый год китайский сервис коротких видео TikTok, а мессенджер Telegram, созданный основателем социальной сети «ВКонтакте» Павлом Дуровым и построенный на технологии шифрования переписки MTProto, разработанной его братом Николаем.</p><div id="1241394258"></div><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">По итогам прошлого месяца приложение с российскими корнями скачали более 63 000 000 раз, что в 3,8 раза больше, чем за аналогичный период прошлого года. Причем, на удивление, больше всего Telegram полюбили в жарких тропических странах - Индии и Индонезии. На первую пришлась почти четверть всех загрузок, на вторую - 10%.</p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Рост популярности мессенджера в первую очередь связан с уже печально знаменитыми изменениями в политике безопасности самого популярного приложения для обмена быстрыми сообщениями - американского WhatsApp. А на той неделе<a href="https://ichip.ru/novosti/vivo-privezla-v-rossiyu-dostupnye-besprovodnye-sportivnye-naushniki-wireless-sport-744872"> Vivo привезла в Россию доступные беспроводные спортивные наушники Wireless Sport.</a></p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt"></p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Источник: Sensor Tower</p><p></p><div id="435990163"></div><p></p><p></p>]]></content:encoded>
<comments>https://ichip.ru/novosti/kruche-tiktok-i-whatsapp-prilozhenie-s-rossijskimi-kornyami-stalo-samym-populyarnym-v-mire-744982#comment-form</comments>
<wfw:commentRss>https://ichip.ru/novosti/kruche-tiktok-i-whatsapp-prilozhenie-s-rossijskimi-kornyami-stalo-samym-populyarnym-v-mire-744982</wfw:commentRss>

<enclosure url="https://ichip.ru/images/cache/2021/2/8/widen_930_crop_1200_675_0_12_q90_458202_c6f4bc766eb630713ab1b0c2d.png" length="794617" type="image/png"/>
</item>
<item>
<title>Gigabyte презентовала игровой монитор с частотой обновления в 165 Гц - AORUS FI32Q </title>
<link>https://ichip.ru/novosti/gigabyte-prezentovala-igrovoj-monitor-s-chastotoj-obnovleniya-v-165-gc-aorus-fi32q-744972</link>
<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 10:00:30 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[Павел Кошик]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<guid isPermaLink="false">https://ichip.ru/-744972</guid>
<description><![CDATA[Новинка получила 31,5-дюймовую Super Speed IPS-матрицу разрешением QHD 2560 × 1440 пикселей. Время отклика MPRT/GtG составляет 1 мс. ]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Тайваньская компания Gigabyte Technology официально презентовала новый игровой монитор AORUS FI32Q. Модель получила 31,5-дюймовую матрицу формата Super Speed ​​IPS разрешением QHD 2560 × 1440 пикселей. Время отклика MPRT/GtG составляет 1 мс. Типичная яркость - 350 нит. Контрастность - 1000:1.</p><div id="2415016850"></div><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Углы обзора по вертикали и горизонтали - до 178 градусов. Матрица воспроизводит 16 700 000 цветов. Охват палитры DCI-P3 составляет 94%, sRGB - 120%. На задней панели монитора предусмотрена встроенная светодиодная подсветка, поддерживающая 7 режимов работы, возможность настройки цвета и синхронизации через RGB FUSION 2.0.</p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Есть поддержка систем NVIDIA G-SYNC Compatible и AMD FreeSync Premium Pro. Сертификаты TÜV Rheinland и Eyesafe гарантируют достойный уровень защиты глаз пользователей. Есть поддержка расширенного динамического диапазона HDR400. К тому же монитор получил KVM-переключатель, ANC для консоли и Eagle Eye, аудиофильскую звуковую систему ESS SABER HiFi и шестиосевой контроль цвета с возможностью сохранения профилей.</p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">А на той неделе <a href="https://ichip.ru/novosti/philips-predstavila-multimedijnyj-monitor-s-kameroj-dinamikami-i-mikrofonom-744882">Philips представила мультимедийный монитор с камерой, динамиками и микрофоном.</a></p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt"></p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Источник: Gigabyte</p><p></p><div id="435990163"></div><p></p><p></p>]]></content:encoded>
<comments>https://ichip.ru/novosti/gigabyte-prezentovala-igrovoj-monitor-s-chastotoj-obnovleniya-v-165-gc-aorus-fi32q-744972#comment-form</comments>
<wfw:commentRss>https://ichip.ru/novosti/gigabyte-prezentovala-igrovoj-monitor-s-chastotoj-obnovleniya-v-165-gc-aorus-fi32q-744972</wfw:commentRss>

<enclosure url="https://ichip.ru/images/cache/2021/2/8/widen_930_crop_1244_700_77_0_q90_458192_d6096823a5cbc440a6b6b5509.png" length="425353" type="image/png"/>
</item>
<item>
<title>Представлен первый в мире короткофокусный проектор с яркостью 7000 люмен</title>
<link>https://ichip.ru/novosti/predstavlen-pervyj-v-mire-korotkofokusnyj-proektor-s-yarkostyu-7000-lyumen-744962</link>
<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 09:00:30 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[Павел Кошик]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<guid isPermaLink="false">https://ichip.ru/-744962</guid>
<description><![CDATA[Модель DuraCore ProScene способна проецировать изображение диагональю до 300 дюймов (7,62 метра). Разрешение - WUXGA 1920 × 1200 пикселей.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Тайваньская компания Optoma Corporation официально презентовала первый в мире короткофокусный проектор с яркостью 7000 люмен - модель DuraCore ProScene. Новинка способна выдавать изображение диагональю до <st1:metricconverter productid="300 дюймов" w:st="on">300 дюймов</st1:metricconverter> (<st1:metricconverter productid="7,62 метра" w:st="on">7,62 метра</st1:metricconverter>) и разрешением WUXGA 1920 × 1200 пикселей. Но есть и поддержка 4К-контента разрешением 3840 х 2160 пикселей.</p><p></p><div id="450868262"></div><p></p><p>Причем изображение можно формировать с минимального расстояния от экрана. Вес новинки составляет <st1:metricconverter productid="12,7 кг" w:st="on">12,7 кг</st1:metricconverter>, что звучит много, но на самом деле примерно в два раза легче аналогичных моделей. Коэффициент контрастности - 1000000:1. Предусмотрена поддержка расширенного динамического диапазона HDR. Объектив у новинки фиксированный, но при этом предусмотрена возможность смены линзы. Максимальное увеличение - 1,26x.</p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Предусмотрены вход/выход HDBaseT, три порта HDMI, VGA, LAN и вход/выход 3D Sync. Также в корпусе проектора уместились два динамика мощностью по 10 Вт каждый. DuraCore ProScene оценен в 6000 долларов. А на той неделе <a href="https://ichip.ru/novosti/startovali-rossijskie-prodazhi-glavnyh-android-flagmanov-2021-goda-samsung-galaxy-s21-s21-i-s21-ultra-744892">стартовали российские продажи главных Android-флагманов 2021 года: Samsung Galaxy S21, S21+ и S21 Ultra.</a></p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt"></p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Источник: Optoma</p><div id="435990163"></div><p></p>]]></content:encoded>
<comments>https://ichip.ru/novosti/predstavlen-pervyj-v-mire-korotkofokusnyj-proektor-s-yarkostyu-7000-lyumen-744962#comment-form</comments>
<wfw:commentRss>https://ichip.ru/novosti/predstavlen-pervyj-v-mire-korotkofokusnyj-proektor-s-yarkostyu-7000-lyumen-744962</wfw:commentRss>

<enclosure url="https://ichip.ru/images/cache/2021/2/8/widen_930_crop_1066_600_66_0_q90_458182_66c824e387215ab06e5cfc285.png" length="648274" type="image/png"/>
</item>
<item>
<title>И еще один дешевый долгожитель: Samsung представила смартфон Galaxy M12 </title>
<link>https://ichip.ru/novosti/i-eshchyo-odin-deshevyj-dolgozhitel-samsung-predstavila-smartfon-galaxy-m12-744952</link>
<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 08:00:30 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[Павел Кошик]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<guid isPermaLink="false">https://ichip.ru/-744952</guid>
<description><![CDATA[Гаджет оборудован 6,5-дюймовым Infinity-V-дисплеем разрешением HD+ 1600 × 720 точек с небольшим вырезом под 8-мегапиксельную камеру]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">На прошлой неделе компания <a href="https://ichip.ru/novosti/samsung-prezentovala-ocherednoj-sverhdeshevyj-smartfon-dolgozhitel-galaxy-m02-744562">Samsung презентовала очередной сверхдешевый смартфон-долгожитель — Galaxy M02</a>. Но этого корейскому производителю показалось мало, и следом был представлен еще один долгоиграющий аппарат по доступной цене - модель Galaxy M12.</p><div id="2894866440"></div><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Смартфон оборудован 6,5-дюймовым Infinity-V-экраном разрешением HD+ 1600 × 720 пикселей с небольшим каплевидным вырезом под 8-мегапиксельную фронтальную камеру. Основой аппарата стал пока не названный процессор с восемью ядрами, работающими на тактовой частоте 2 ГГц. Объём оперативной памяти составляет 3, 4 или 6 Гбайт, а постоянной — 32, 64 или 128 Гбайт.</p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Есть поддержка карт памяти microSD, порт USB Type-C, модули беспроводной связи Wi-Fi 802.11b/g/n и Bluetooth 5.0, 3,5-мм гнездо для наушников. Основная камера смартфона представлена 48-мегапиксельным главным датчиком, дополненным 5-мегапиксельным сенсором с широкоугольной оптикой, 2-мегапиксельным датчиком глубины и 2-мегапиксельным макромодулем. Аккумулятор ёмкостью 6000 мАч поддерживает 15-ваттную скоростную зарядку.</p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt"></p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Источник: Samsung</p><div id="435990163"></div><p></p>]]></content:encoded>
<comments>https://ichip.ru/novosti/i-eshchyo-odin-deshevyj-dolgozhitel-samsung-predstavila-smartfon-galaxy-m12-744952#comment-form</comments>
<wfw:commentRss>https://ichip.ru/novosti/i-eshchyo-odin-deshevyj-dolgozhitel-samsung-predstavila-smartfon-galaxy-m12-744952</wfw:commentRss>

<enclosure url="https://ichip.ru/images/cache/2021/2/8/widen_930_crop_1066_600_66_0_q90_458172_9d0cd35fd2b64faca05da5add.png" length="381973" type="image/png"/>
</item>
<item>
<title>Топ-5 событий за неделю: сверхдешевый смартфон-долгожитель от Samsung, закон о трех буквах и «iPhone на колесах»</title>
<link>https://ichip.ru/novosti/top-5-sobytij-za-nedelyu-sverhdeshevyj-smartfon-dolgozhitel-ot-samsung-zakon-o-treh-bukvah-i-iphone-na-kolesah-744922</link>
<pubDate>Sat, 06 Feb 2021 08:00:15 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[Павел Кошик]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<guid isPermaLink="false">https://ichip.ru/-744922</guid>
<description><![CDATA[А ещё BQ представила новый российский смартфон, который стоит дешевле 5000 рублей, в то время как Samsung предложила второй телевизор в подарок. ]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<div id="2714268664"></div><p><div id="2126825015"></div></p><div id="3238660883"></div><p><div id="211343942"></div></p><p><div id="293200996"></div></p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Будьте в курсе событий! Все самые <a href="https://ichip.ru/novosti">интересные новости </a>- у нас на сайте. </p>]]></content:encoded>
<comments>https://ichip.ru/novosti/top-5-sobytij-za-nedelyu-sverhdeshevyj-smartfon-dolgozhitel-ot-samsung-zakon-o-treh-bukvah-i-iphone-na-kolesah-744922#comment-form</comments>
<wfw:commentRss>https://ichip.ru/novosti/top-5-sobytij-za-nedelyu-sverhdeshevyj-smartfon-dolgozhitel-ot-samsung-zakon-o-treh-bukvah-i-iphone-na-kolesah-744922</wfw:commentRss>

<enclosure url="https://ichip.ru/images/cache/2021/2/5/widen_930_crop_1066_600_66_0_q90_458072_fc207cdbfc180ff211ae2b00d.png" length="445712" type="image/png"/>
</item>
<item>
<title>Huawei в честь Дня святого Валентина устраивает распродажу со скидками до 50%</title>
<link>https://ichip.ru/novosti/huawei-v-chest-dnya-svyatogo-valentina-ustraivaet-rasprodazhu-so-skidkami-do-50-744912</link>
<pubDate>Fri, 05 Feb 2021 18:00:15 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[Павел Кошик]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<guid isPermaLink="false">https://ichip.ru/-744912</guid>
<description><![CDATA[Правда со столь существенной скидкой нам удалось найти лишь один продукт - внешний аккумулятор Huawei CP22QC емкостью 20 000 мАч, который будет предлагаться за 1745 рублей вместо обычных 3 490 рублей. ]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">В честь грядущего Дня святого Валентина китайская компания Huawei решила организовать для своих российских поклонников новую распродажу со скидками до 50%. Акция начнется в следующий вторник, 9 февраля, и продлится до 14 февраля.</p><div id="1721159977"></div><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Правда, со скидкой в 50% нам удалось найти лишь один продукт - внешний аккумулятор Huawei CP22QC емкостью 20 000 мАч, который будет предлагаться за 1745 рублей вместо обычных 3 490 рублей. В денежном выражении больше всего подешевели ноутбуки: MateBook X сбросил с ценника 17 000 рублей, а MateBook X Pro - 13 000 рублей.</p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">На 10 000 дешевле стал планшет MatePad Pro. Такую же скидку можно будет получить на флагманский смартфон Huawei P40 Pro+, к которому к тому же прилагаются подарочные беспроводные наушники FreeBuds Pro, сами по себе стоящие 18 990 рублей. Их же дают и при покупке смартфона Huawei Mate 40.</p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Также в рамках акции будет проводиться розыгрыш призов, среди которых смартфоны, умные часы и браслеты. Тем временем <a href="https://ichip.ru/novosti/samsung-privezla-v-rossiyu-umnye-monitory-pozvolyayushchie-rabotat-bez-podklyucheniya-k-pk-744862">Samsung привезла в Россию умные мониторы, позволяющие работать без подключения к ПК.</a></p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt"></p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Источник: Huawei</p><p></p><div id="823898058"></div><p></p><p></p>]]></content:encoded>
<comments>https://ichip.ru/novosti/huawei-v-chest-dnya-svyatogo-valentina-ustraivaet-rasprodazhu-so-skidkami-do-50-744912#comment-form</comments>
<wfw:commentRss>https://ichip.ru/novosti/huawei-v-chest-dnya-svyatogo-valentina-ustraivaet-rasprodazhu-so-skidkami-do-50-744912</wfw:commentRss>

<enclosure url="https://ichip.ru/images/cache/2021/2/5/widen_930_crop_1331_749_33_0_q90_458032_cb9cf06f4fc22c7ed32708deb.png" length="813970" type="image/png"/>
</item>
<item>
<title>Техника для двоих: лучшие гаджеты к 14 февраля</title>
<link>https://ichip.ru/podborki/aksessuars/tehnika-dlya-dvoih-luchshie-gadzhety-k-14-fevralya-744942</link>
<pubDate>Fri, 05 Feb 2021 18:00:00 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[ CHIP]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<guid isPermaLink="false">https://ichip.ru/-744942</guid>
<description><![CDATA[Выбрали самые интересные гаджеты, которые помогут отметить День влюбленных и пригодятся в повседневной жизни. ]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<h2>Электроодеяло Beurer HD 75 Cosy Nordic</h2><p>Что может быть лучше, чем устроиться под теплом одеялом холодным февральским вечером? Только если это одеяло с электроподогревом, как новая модель Beurer HD 75 Cosy Nordic. Например, можно укутаться в него с любимым человеком и устроиться перед телевизором - в тепле и комфорте.</p><p>Внешне оно похоже на плед: очень мягкий и уютный, выполненный из безворсового материала. Это дышащий и приятный для кожи флис, который достаточно теплый уже сам по себе. Одеяло даже можно стирать в машинке при 30 °C, чтобы всегда сохранять ткань в чистоте.</p><div id="3496734665"></div><div id="2112536670"></div><h2>Умная колонка Капсула</h2><p>Умная колонка не только создаст романтичную атмосферу с помощью музыки, но и поможет развлечься. Например, у колонки Капсула с голосовым помощником Маруся есть программа для игры в паре, которая называется “Любовь-морковь”. В ней предлагается отвечать на вопросы о своей второй половинке, чтобы проверить, как хорошо люди знают друг друга.</p><div id="700298675"></div><p>Также умная колонка пригодится и в обычной жизни - она поможет найти информацию в интернете, расскажет прогноз погоды, включит любимую музыку или радио, поставит будильник или посчитает для вас что-то на калькуляторе. Капсула оснащена мощным динамиком (30 Вт) и обещает чистое и объемное звучание. Также ее можно использовать для управления видеосервисом Wink, запуская сериалы и кино с помощью голосовых команд.  </p><h2>Портативный проектор ТВ-Кубик</h2><p>Последнее время все больше людей отказываются от телевизоров в пользу проекторов - они занимают меньше места, проецируют картинку практически на любую поверхность и позволяют организовать домашний кинотеатр даже в маленькой комнате. Также стали популярны портативные проекторы - именно такие выпускает компания “МультиКубик”. В январе она представила новый ТВ-Кубик, который может полностью заменить телевизор.</p><div id="561793510"></div><p>Этот проектор поддерживает Wi-Fi и 4G и может проецировать яркую картинку даже при дневном освещении - максимальная яркость достигает 200 лм. На кубике доступно более 50 приложений онлайн-кинотеатров, в том числе ivi, Netflix и YouTube. Также через устройство можно слушать радио и запускать VR-игры. А еще он работает без подзарядки до 5 часов. В общем, устройство полезное не только для просмотра романтичных фильмов, но и в повседневной жизни.</p><div id="423408967"></div><h2>Светильник с настройкой цвета Philips Hue Go</h2><p>Создать дома еще более приятную и романтичную атмосферу поможет правильное освещение, однако обычная люстра на такое не способна. Зато с задачей легко справится умный светильник, на котором можно настраивать цвет и интенсивность подсветки - например, Philips Hue Go. Модель портативная и может до 18 часов работать даже без подключения к розетке. Для управления световыми эффектами она поддерживает приложение для смартфона.</p><div id="1552417568"></div><p>У светильника есть несколько встроенных режимов работы, например, "Уютный свет от свечи", «Воскресный кофе», «Медитация», «Заколдованный лес» и «Ночное приключение». Также можно объединить несколько ламп в одну систему, чтобы они меняли цвета одновременно. А если сихнронизировать светильники с мультимедиа, то получится настоящая светомузыка!</p><div id="468329777"></div><h2>Парные зубные щетки</h2><p>Хорошим подарком на 14 февраля будет техника, которой можно пользоваться вдвоем - например, набор <a href="https://ichip.ru/podborki/tekhnika-dom/kakuyu-elektricheskuyu-zubnuyu-shchetku-vybrat-sravnivaem-predlozheniya-744022">электрических зубных щеток</a>. Такой есть у Philips - причем производитель выпускает их в голубом и розовом цвете, чтобы в паре никто не перепутал, где чьё устройство.</p><p>Звуковая модель Philips Sonicare 2 Series HX6232 подойдет для бережной и эффективной чистки зубов: она безопасна для скоб, виниров и пломб. Также у нее есть встроенный двухминутный таймер, который поможет следить за временем процедуры. Насадки можно менять, выбирая мягкость щетины.  </p><div id="2700709520"></div><p>Набор из двух щеток обойдется примерно в 7000 рублей, что очень выгодно - разве что зарядная станция в комплекте идет одна.</p><p><strong>Читайте также:</strong></p><ul><li><a href="https://ichip.ru/podborki/smartfony-planshety/luchshie-byudzhetnye-planshety-kakoj-kupit-v-2021-godu-744822" title="Лучшие бюджетные планшеты: какой купить в 2021 году"><span class="with-image">Лучшие бюджетные планшеты: какой купить в 2021 году</span></a></li><li><a href="https://ichip.ru/podborki/tekhnika-dom/top-7-bespoleznyh-podarkov-kakuyu-tehniku-ne-stoit-darit-na-novyj-god-742242" title="Топ-7 бесполезных подарков: какую технику не стоит дарить на Новый год"><span class="with-image">Топ-7 бесполезных подарков: какую технику не стоит дарить на праздники</span></a></li></ul>]]></content:encoded>
<comments>https://ichip.ru/podborki/aksessuars/tehnika-dlya-dvoih-luchshie-gadzhety-k-14-fevralya-744942#comment-form</comments>
<wfw:commentRss>https://ichip.ru/podborki/aksessuars/tehnika-dlya-dvoih-luchshie-gadzhety-k-14-fevralya-744942</wfw:commentRss>

<enclosure url="https://ichip.ru/images/cache/2021/2/5/widen_930_crop_3986_2242_0_370_q90_458152_955ebaf9482f3e56bb5c4538a.jpeg" length="98122" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
<title>Стартовали российские продажи главных Android-флагманов 2021 года: Samsung Galaxy S21, S21+ и S21 Ultra  </title>
<link>https://ichip.ru/novosti/startovali-rossijskie-prodazhi-glavnyh-android-flagmanov-2021-goda-samsung-galaxy-s21-s21-i-s21-ultra-744892</link>
<pubDate>Fri, 05 Feb 2021 17:00:15 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[Павел Кошик]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<guid isPermaLink="false">https://ichip.ru/-744892</guid>
<description><![CDATA[Базовая модель с 8 Гбайт оперативной и 128 Гбайт постоянной памяти оценена в 74 990 рублей. За версию с 256 Гбайт постоянного хранилища придется выложить 79 990 рублей.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Спустя три недели после официальной мировой премьеры стартовали и российские продажи главных Android-флагманов текущего года - смартфонов Samsung Galaxy S21, S21+ и S21 Ultra. Базовая версия с 8 Гбайт оперативной и 128 Гбайт постоянной памяти оценена в 74 990 рублей. За версию с 256 Гбайт постоянного хранилища придется выложить 79 990 рублей.</p><div id="1540364248"></div><p>Galaxy S21+ предлагается в аналогичных вариантах комплектации за 89 990 и 94 990 рублей соответственно. Galaxy S21 Ultra доступен с 12 Гбайт оперативной и 128 Гбайт постоянной памяти за 109 990 рублей, с 12/256 Гбайт за 114 990 рублей и с 16/512 Гбайт за 127 990 рублей.</p><div id="675996989"></div><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Напомним, Galaxy S21 и S21+ получили лучшие из лучших дисплеи Dynamic AMOLED 2X разрешением Full HD+ 2400 х 1080 пикселей с динамической частотой обновления картинки от 48 до 120 Гц и отверстием посередине верхней грани под 10-мегапиксельную фронтальную камеру. У базовой модели диагональ составляет <st1:metricconverter productid="6,2 дюйма" w:st="on">6,2 дюйма</st1:metricconverter>, у старшей - <st1:metricconverter productid="6,7 дюйма" w:st="on">6,7 дюйма</st1:metricconverter>. У плюс-версии есть небольшой изгиб по бокам.</p><div id="905964655"></div><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">В основе смартфонов, в зависимости от рынка, лежит новейший фирменный процессор Exynos 2100 или американский Snapdragon 888. Камеры идентичные: основной широкоугольный модуль на 12 мегапикселей с оптической стабилизацией изображения (OIS), ультраширокоугольный сенсор также на 12 мегапикселей с углом обзора 120 градусов и телевик на 64 мегапикселя с трехкратным зумом и также OIS.</p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Аккумуляторы: 4000 мАч и 4800 мАч соответственно. Есть быстрая проводная зарядка мощностью 25 Вт, беспроводная зарядка на 15 Вт, а также реверсивная зарядка. Среди новшеств можно отметить увеличенный в 1,7 раза подэкранный ультразвуковой сканер отпечатков пальцев, благодаря чему выросла скорость и точность разблокировки устройства. Galaxy S21+ к тому же получил поддержку технологии Ultra-WideBand (UWB), которая позволяет использовать смартфон для разблокировки автомобилей. Тем временем <a href="https://ichip.ru/novosti/vivo-privezla-v-rossiyu-dostupnye-besprovodnye-sportivnye-naushniki-wireless-sport-744872">Vivo привезла в Россию доступные беспроводные спортивные наушники Wireless Sport.</a></p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt"></p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Источник: Samsung</p><div id="823898058"></div><p></p>]]></content:encoded>
<comments>https://ichip.ru/novosti/startovali-rossijskie-prodazhi-glavnyh-android-flagmanov-2021-goda-samsung-galaxy-s21-s21-i-s21-ultra-744892#comment-form</comments>
<wfw:commentRss>https://ichip.ru/novosti/startovali-rossijskie-prodazhi-glavnyh-android-flagmanov-2021-goda-samsung-galaxy-s21-s21-i-s21-ultra-744892</wfw:commentRss>

<enclosure url="https://ichip.ru/images/cache/2021/2/5/widen_930_crop_1667_938_14_0_q90_458012_1fd3771f88969451980023d8c.png" length="420650" type="image/png"/>
</item>
<item>
<title>Обзор пылесоса Xiaomi Mi Vacuum Cleaner Mini: миниатюрный помощник</title>
<link>https://ichip.ru/obzory/tekhnika-dlya-doma/obzor-pylesosa-xiaomi-mi-vacuum-cleaner-mini-miniatyurnyj-pomoshchnik-744832</link>
<pubDate>Fri, 05 Feb 2021 16:00:00 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[Леонид Воробьев]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<guid isPermaLink="false">https://ichip.ru/-744832</guid>
<description><![CDATA[Квартиру таким не уберешь, но навести чистоту на полке или в автомобиле, собрать крошки со стола вполне можно. ]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Аккумуляторные пылесосы в последнее время набирают популярность. Но многие из них откровенно великоваты: производители пытаются сделать удобную ухватистую ручку, большой отсек для мусора - в итоге устройство, задуманное как компактное, по размерам получается не таким уж и маленьким. </p><p>У новой модели мини-пылесоса Mi Vacuum Cleaner Mini вообще нет ручки. И отсек для пыли совсем небольшой. Но именно поэтому он выглядит как миниатюрный термос и легко помещается в любой ящик или на полку. Посмотрим, что он умеет. </p><h2>Характеристики Xiaomi Mi Vacuum Cleaner Mini</h2><ul><li>Вес: 0,5 кг</li><li>Мощность всасывания: 13 000 Па</li><li>Тип мотора: бесщеточный</li><li>Максимальные обороты мотора: 88 000 об/мин</li><li>Объем отсека для пыли: 0,1 л</li><li>Насадки в комплекте: щелевая, для мебели</li><li>Время работы от аккумулятора: до 30 мин. </li></ul><div id="20096708"></div><h2>Для чего использовать? </h2><p>Явно не для больших поверхностей. Скорее такой девайс подойдет для того, чтобы очистить клавиатуру от крошек или собрать их со стола. Кроме того, Mi Vacuum Cleaner Mini будет полезен автомобилистам - им сетевые модели в принципе не годятся (разве что есть гараж или стоянка с электричеством). Да и в целом такое мобильное устройство никогда не будет простаивать. Задели горшок с цветами и рассыпали немного земли? Вот вам еще один сценарий. </p><div id="1277688572"></div><h2>Хватает ли мощности? </h2><p>Производитель обещает мощность всасывания до 13 000 Па. Но эти цифры не говорят ровно ни о чем. Поэтому наша субъективная оценка: пылесос отлично подбирает куски бумаги, земли, шерсть животных с твердой поверхности. С ковровых покрытий - уже сложнее, но, если использовать щеточку из комплекта, тоже можно справиться. Контейнер для пыли очень маленький, опорожнять его просто: достаточно нажать на кнопку, открыть отсек и вытряхнуть содержимое. По мере наполнения отсека заметного падения мощности мы не обнаружили. </p><h2>На сколько хватает батареи? </h2><p>У пылесоса два режима: стандартный и повышенной мощности. В первом он работает около 25 мин, второй быстро "сажает" батарею - максимум минут через 10. Но, учитывая, что гаджет не предназначен для масштабных работ, это простительно. Зарядить устройство можно от обычного адаптера с USB-C. Более подробно о конструкции и комплектации мы рассказывали в видеообзоре (на момент подготовки цена еще не была объявлена, сейчас его можно купить за 3 990 рублей). </p><div id="3268319336"></div><p>Нужны "взрослые" беспроводные пылесосы? Загляните <a href="https://ichip.ru/podborki/tekhnika-dom/vybiraem-besprovodnoy-pylesos-nedorogoy-no-horoshiy-508172">в нашу подборку</a>. А в другой статье мы рекомендовали <a href="https://ichip.ru/podborki/tekhnika-dom/robot-pylesos-s-vlazhnojj-uborkojj-rejjting-2018-2019-i-koe-chto-eshhe-428232">модели роботов с влажной уборкой</a>. </p><p></p>]]></content:encoded>
<comments>https://ichip.ru/obzory/tekhnika-dlya-doma/obzor-pylesosa-xiaomi-mi-vacuum-cleaner-mini-miniatyurnyj-pomoshchnik-744832#comment-form</comments>
<wfw:commentRss>https://ichip.ru/obzory/tekhnika-dlya-doma/obzor-pylesosa-xiaomi-mi-vacuum-cleaner-mini-miniatyurnyj-pomoshchnik-744832</wfw:commentRss>

<enclosure url="https://ichip.ru/images/cache/2021/2/5/widen_930_crop_1692_952_0_0_q90_458122_e5626044bc4a5d1519ead8bfd.jpeg" length="69336" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
<title>World of Tanks станет доступна в Steam</title>
<link>https://ichip.ru/novosti/world-of-tanks-stanet-dostupna-v-steam-744902</link>
<pubDate>Fri, 05 Feb 2021 13:15:30 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[Ольга Дмитриева]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<guid isPermaLink="false">https://ichip.ru/-744902</guid>
<description><![CDATA[Все поклонники Танков смогут играть через Steam, собирая достижения и статистику игры на одной платформе. ]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Разработчик World of Tanks, компания Wargaming, планирует добавить свою игру на платформу Steam. Точная дата выхода будет объявлена позднее, но это точно произойдет в 2021 году - дополнительная информация доступна <a href="https://store.steampowered.com/app/1407200/World_of_Tanks/?ref=dtf.ru">на странице игры в Steam</a>.</p><p>Вне зависимости от того, какую версию выберут игроки – от Wargaming или в Steam – они смогут играть вместе на одних и тех же серверах. Однако зайти в World of Tanks через Steam смогут только новые пользователи, которые создадут аккаунт на этой платформе.</p><div id="1556994113"></div><p>Играть в Танки через Steam будет удобно тем геймерам, которые используют сервис и для других игр. Теперь они смогут переключаться между Танками и прочими проектами, не открывая дополнительных лончеров. </p><p><strong>Читайте также:</strong></p><ul><li><a href="https://ichip.ru/gejming/igry/10-neozhidannyh-faktov-o-world-of-tanks-723862" title="10 любопытных фактов о World of Tanks от разработчиков игры"><span class="with-image">10 любопытных фактов о World of Tanks от разработчиков игры</span></a></li><li><a href="https://ichip.ru/gejming/igry/obzor-mmo-shutera-kalibr-711292" title="Обзор ММО-шутера «Калибр»: бронебойный или холостой?"><span class="with-image">Обзор ММО-шутера «Калибр»: бронебойный или холостой?</span></a></li></ul>]]></content:encoded>
<comments>https://ichip.ru/novosti/world-of-tanks-stanet-dostupna-v-steam-744902#comment-form</comments>
<wfw:commentRss>https://ichip.ru/novosti/world-of-tanks-stanet-dostupna-v-steam-744902</wfw:commentRss>

<enclosure url="https://ichip.ru/images/cache/2021/2/5/widen_930_crop_1920_1080_0_0_q90_458022_1b1a5788851bc8daae024f30e.jpeg" length="186730" type="image/jpeg"/>
</item>
<item>
<title>Philips представила мультимедийный монитор с камерой, динамиками и микрофоном</title>
<link>https://ichip.ru/novosti/philips-predstavila-multimedijnyj-monitor-s-kameroj-dinamikami-i-mikrofonom-744882</link>
<pubDate>Fri, 05 Feb 2021 13:00:15 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[Павел Кошик]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<guid isPermaLink="false">https://ichip.ru/-744882</guid>
<description><![CDATA[Новинка оборудована IPS-панелью диагональю 23,8 дюйма и разрешением Full HD 1920 × 1080 пикселей с частотой обновления картинки 75 Гц]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Компания Philips официально представила новый мультимедийный монитор Philips 243B1JH. Новинка позиционируется как устройство для создания оптимального рабочего места - как в офисе, так и дома. Здесь предусмотрена встроенная док-станция с USB-концентратором, портом RJ-45 и разъемом USB-C, с помощью которого можно подзаряжать смартфон.</p><p></p><div id="1228597299"></div><p></p><p>Здесь также имеется встроенная веб-камера разрешением 2 мегапикселя, пара динамиков мощностью по 3 Вт и микрофон, с помощью чего можно удобно организовать переговоры в мессенджерах. Новинка оснащена IPS-панелью диагональю <st1:metricconverter productid="23,8 дюйма" w:st="on">23,8 дюйма</st1:metricconverter> и разрешением Full HD 1920 × 1080 пикселей с частотой обновления картинки 75 Гц. Время отклика GtG составляет 4 мс. Яркость - 250 нит. Контрастность - 1000:1.</p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Заявлена 8-битная глубина цвета (16,7 млн цветов) и охват цветового пространства NTSC в 88% и sRGB в 105%. Экран получил антибликовое покрытие. Предусмотрена регулировка высоты монитора в диапазоне <st1:metricconverter productid="150 мм" w:st="on">150 мм</st1:metricconverter>, поворота в обе стороны по 180°, угла наклона в диапазоне от -5° до 30°. А тем временем <a href="https://ichip.ru/novosti/samsung-privezla-v-rossiyu-umnye-monitory-pozvolyayushchie-rabotat-bez-podklyucheniya-k-pk-744862">Samsung привезла в Россию умные мониторы, позволяющие работать без подключения к ПК.</a></p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt"></p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Источник: Philips</p><div id="823898058"></div><p></p>]]></content:encoded>
<comments>https://ichip.ru/novosti/philips-predstavila-multimedijnyj-monitor-s-kameroj-dinamikami-i-mikrofonom-744882#comment-form</comments>
<wfw:commentRss>https://ichip.ru/novosti/philips-predstavila-multimedijnyj-monitor-s-kameroj-dinamikami-i-mikrofonom-744882</wfw:commentRss>

<enclosure url="https://ichip.ru/images/cache/2021/2/5/widen_930_crop_1244_700_77_0_q90_458002_74a1cc0960f4fc4ee78d1133a.png" length="403262" type="image/png"/>
</item>
<item>
<title>Vivo привезла в Россию доступные беспроводные спортивные наушники Wireless Sport </title>
<link>https://ichip.ru/novosti/vivo-privezla-v-rossiyu-dostupnye-besprovodnye-sportivnye-naushniki-wireless-sport-744872</link>
<pubDate>Fri, 05 Feb 2021 11:00:15 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[Павел Кошик]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<guid isPermaLink="false">https://ichip.ru/-744872</guid>
<description><![CDATA[На одном зарядке новинка может проработать до 12 часов. Благодаря поддержке скоростной зарядки всего 5 минут у розетки хватит для четырех часов беспрерывного воспроизведения.]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Помимо <a href="http://https://ichip.ru/novosti/v-rossiyu-pribyl-novyj-deshevyj-kitajskij-smartfon-s-full-hd-ekranom-i-bolshoj-batareej-vivo-y31-744842">дешевого смартфона с Full HD-экраном и большой батареей</a> китайская компания Vivo привезла в Россию и новые доступные беспроводные спортивные наушники Wireless Sport.</p><div id="2403526820"></div><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Модель поддерживает революционную технологию кодирования аудиосигнала LDAC. Она позволяет осуществлять передачу примерно втрое большего объёма данных, чем в стандартных Bluetooth-наушниках, за счет чего существенно снижаются потери в качестве звука при передаче без проводов.</p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">К тому же наушники получили специальную конструкцию чашек, эффективно блокирующую внешний шум, и особый цифровой алгоритм шумоподавления, способный определить как человеческий голос для автоматического снижения громкости воспроизведения, так и окружающие шумы для их полного подавления.</p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">На одном зарядке Wireless Sport способны прожить до 12 часов. Благодаря поддержке скоростной зарядки всего 5 минут у розетки хватит для четырех часов беспрерывного воспроизведения. Цена Wireless Sport составляет 4990 рублей. Тем временем <a href="https://ichip.ru/novosti/bang-olufsen-predstavila-portativnuyu-wi-fi-kolonku-s-prevoshodnym-zvukom-i-minimalistichnym-dizajnom-744852">Bang & Olufsen представила портативную Wi-Fi колонку с превосходным звуком и минималистичным дизайном.</a></p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt"></p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Источник: Vivo</p><p></p><div id="823898058"></div><p></p><p></p>]]></content:encoded>
<comments>https://ichip.ru/novosti/vivo-privezla-v-rossiyu-dostupnye-besprovodnye-sportivnye-naushniki-wireless-sport-744872#comment-form</comments>
<wfw:commentRss>https://ichip.ru/novosti/vivo-privezla-v-rossiyu-dostupnye-besprovodnye-sportivnye-naushniki-wireless-sport-744872</wfw:commentRss>

<enclosure url="https://ichip.ru/images/cache/2021/2/5/widen_930_crop_1312_738_44_0_q90_457992_d2f77d3b6ef1e3824c26048d0.png" length="70158" type="image/png"/>
</item>
<item>
<title>Samsung привезла в Россию умные мониторы, позволяющие работать без подключения к ПК</title>
<link>https://ichip.ru/novosti/samsung-privezla-v-rossiyu-umnye-monitory-pozvolyayushchie-rabotat-bez-podklyucheniya-k-pk-744862</link>
<pubDate>Fri, 05 Feb 2021 10:00:15 +0300</pubDate>
<dc:creator><![CDATA[Павел Кошик]]></dc:creator>
<category><![CDATA[Новости]]></category>
<guid isPermaLink="false">https://ichip.ru/-744862</guid>
<description><![CDATA[Например, здесь можно поработать с документами в Microsoft Office 365, посмотреть видео на Netflix, HBO или YouTube, пообщаться с интеллектуальным голосовым ассистентом Bixby 2.0]]></description>
<content:encoded><![CDATA[<p>Корейская компания Samsung привезла в Россию необычные умные мониторы, позволяющие работать без подключения к компьютеру, - Samsung Smart Monitor. Например, здесь можно создавать и редактировать документы в Microsoft Office 365, смотреть видео на Netflix, HBO или YouTube, общаться с фирменным интеллектуальным голосовым ассистентом Bixby 2.0.</p><p></p><div id="1736829800"></div><p></p><p>Новинки работают под управлением операционной системы Tizen 5.5. Мониторы поддерживают потоковую трансляцию контента, подключение мобильных устройств и даже умеют подзаряжать смартфоны посредством порта USB Type-C. Есть встроенные модули беспроводной связи Wi-Fi и Bluetooth 4.2.</p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Когда нужно переключить канал или отрегулировать громкость, нет надобности подходить к монитору. Smart Monitor оснащен собственным пультом управления со встроенным голосовым помощником. На данный момент в нашей стране доступны две модели линейки Samsung Smart Monitor: М5 диагональю 27 или <st1:metricconverter productid="32 дюйма" w:st="on">32 дюйма</st1:metricconverter> и разрешением Full HD по цене 18 990 и 20 990 рублей соответственно, M7 диагональю <st1:metricconverter productid="32 дюйма" w:st="on">32 дюйма</st1:metricconverter> и разрешением Ultra UHD за 28 990 рублей.</p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Тем временем <a href="https://ichip.ru/novosti/bang-olufsen-predstavila-portativnuyu-wi-fi-kolonku-s-prevoshodnym-zvukom-i-minimalistichnym-dizajnom-744852">Bang & Olufsen представила портативную Wi-Fi колонку с превосходным звуком и минималистичным дизайном</a></p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt"></p><p style="margin:0cm 0cm 0.0001pt">Источник: Samsung</p><div id="823898058"></div><p></p>]]></content:encoded>
<comments>https://ichip.ru/novosti/samsung-privezla-v-rossiyu-umnye-monitory-pozvolyayushchie-rabotat-bez-podklyucheniya-k-pk-744862#comment-form</comments>
<wfw:commentRss>https://ichip.ru/novosti/samsung-privezla-v-rossiyu-umnye-monitory-pozvolyayushchie-rabotat-bez-podklyucheniya-k-pk-744862</wfw:commentRss>

<enclosure url="https://ichip.ru/images/cache/2021/2/5/widen_930_crop_1440_810_0_0_q90_457982_2d38f56e575ffdc150bf41e9a.png" length="680480" type="image/png"/>
</item>

</channel>
</rss>