<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<rss xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/" xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/" xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/" version="2.0">
	<channel>
		<title>3DNews - все новости сайта</title>
		<link>https://3dnews.ru/</link>
		<description>3DNews - все новости сайта</description>
		<language>ru</language>
		<pubDate>Tue, 09 Feb 2021 00:08:47 +0300</pubDate>
		<lastBuildDate>Tue, 09 Feb 2021 00:08:47 +0300</lastBuildDate>
		<docs>https://3dnews.ru/news/rss</docs>
		<generator>3DNews</generator>
		<managingEditor>nivnikov@3dnews.ru (Денис Нивников)</managingEditor>
		<webMaster>admin@3dnews.ru</webMaster>
		<image>
		<url>https://3dnews.ru/assets/images/logo.png</url>
		</image>
		<atom:link href="https://3dnews.ru/news/rss" rel="self" type="application/rss+xml" />
		<item>
			<title>Эксперт рассказал, почему растягивающиеся дисплеи производить сложнее, чем гибкие и сворачивающиеся</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032187</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032187/#60219b52b4182ead1b245cdd</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032187/1-6.jpg" length="71218" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Производство растягивающихся дисплеев будет фундаментально отличаться от производства гибких и сворачивающихся дисплеев, а потому будет гораздо сложнее в реализации. Об этом на семинаре по вопросам инновационных способов производства и использования материалов для дисплеев рассказал профессор Мун Дэ-гю (Moon Dae-gyu) из южнокорейского университета Сунчунхян. Дисплеи, обладающие возможностью растягиваться без искажения отображаемого на них изображения, рассматриваются специалистами в качестве более совершенной технологии по сравнению с гибкими и сворачивающимися дисплеями. Однако если на гибкие и сворачивающиеся дисплеи при сгибании и сворачивании оказывается давление только по одной оси, то на растягивающиеся дисплеи будет оказываться давление сразу по трём осям X, Y и Z. Именно за счёт этого, по словам профессора, такие дисплеи получат свойства растягиваться и сжиматься обратно до изначальной формы.&nbsp;Нагрузка на дисплей в таком случае будет пропорциональна тому, насколько долго будет происходить растяжение или натяжение материала, а также обратно пропорциональна радиусу кривизны дисплея. То есть, чем меньше радиус кривизны, тем сильнее будет нагрузка на структуру дисплея. Обычные изогнутые дисплеи обладают значением радиуса кривизны от 200 до 300 R. Большие сворачивающиеся дисплеи &mdash; 50 R, а маленькие сворачивающиеся и гибкие дисплеи &mdash; от 1,4 до 5 R.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 23:47:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - разработка и производство электроники</category>
		</item>
		<item>
			<title>Популярный сканер штрих-кодов для Android после обновления превратился в рекламного вредоноса</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032186</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032186/#602191c1b4182e3c13245cd7</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032186/74.png" length="474524" type="image/png" />
			<description><![CDATA[
								Всего одно обновление потребовалось для того, чтобы превратить популярное приложение для сканирования штрих-кодов Barcode Scanner во вредоносное ПО, демонстрирующее навязчивую рекламу. Данный продукт распространялся через магазин Play Маркет и в общей сложности был скачан более 10 млн раз. Разработчиком упомянутого приложения является компания Lavabird Ltd., которая несколько лет успешно распространяла свой сканер для считывания штрих-кодов через официальный магазин цифрового контента Google. Долгое время приложение действительно заслуживало доверия, поэтому с момента запуска его скачали миллионы пользователей Android-устройств.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 22:57:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - вирусы, трояны, уязвимости в ПО, вопросы безопасности</category>
		</item>
		<item>
			<title>Утечка: E3 2021 задумали провести в цифровом формате с трансляциями и временными демоверсиями игр партнёров</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032183</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032183/#60218d22b4182e7329245cda</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032183/01.jpg" length="1434646" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Портал Video Games Chronicle со ссылкой на добытую документацию сообщил о планах Entertainment Software Association (ESA) на проведение выставки Electronic Entertainment Expo (E3) в текущем году.   Напомним, E3 2020 была отменена в связи с пандемией COVID-19. Альтернативу привычному мероприятию организаторы найти не смогли &mdash; от идеи с онлайн-трансляциями партнёров пришлось отказаться.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 22:41:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Китай раздаст около $1,5 миллиона для тестирования национальной криптовалюты</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032185</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032185/#6021916eb4182e9532245cd0</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032185/782378472.jpg" length="184703" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Власти Пекина, столицы Китая, раздадут около $1,5 миллиона в рамках ограниченного тестирования национальной цифровой валюты. Об этом сообщило правительство города в эти выходные. Это третье крупное испытание криптовалюты, разрабатываемой Народным банком Китая. В последние несколько месяцев подобное тестирование проводилось в городах Шэньчжэнь и Сучжоу. cnbc.com			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 22:41:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>ASUS создала удобное крепление для твердотельных накопителей формата M.2</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032180</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032180/#60217bb0b4182e6f34245cef</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032180/notools.jpg" length="289508" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								ASUS придумала более удобный способ крепления NVMe-накопителей формата M.2, который не требует использования отвёртки. На месте винта, который крепит твердотельный накопитель к материнской плате, производитель предлагает использовать пластиковую защёлку. Использовать защёлку очень просто &mdash; достаточно установить SSD в разъём, прижать к плате и повернуть защёлку за выпирающий носик.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 22:11:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - модули ОЗУ, карты памяти, флеш-накопители, кардридеры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Forza Horizon 4 станет первой игрой серии в Steam — релиз уже 9 марта</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032133</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032133/#602114dfb4182e334c245ce6</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032133/01.jpg" length="647340" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Издательство Microsoft и студия-разработчик Playground Games в рамках нового выпуска Forza Monthly подтвердили, что гоночная аркада Forza Horizon 4 появится в сервисе цифровой дистрибуции Steam.   Напомним, Forza Horizon 4 доступна на ПК (Microsoft Store) с самого запуска, однако релиз на площадке Valve &mdash; первый за время существования не только подсерии Forza Horizon, но и франшизы Forza в целом.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 22:00:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Twitter планирует добавить платную подписку с эксклюзивным контентом и дополнительными функциями</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032178</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032178/#60217635b4182e4916245cdb</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032178/7578435.jpg" length="78503" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Согласно данным издания Bloomberg, социальная сеть Twitter рассматривает возможность внедрения в свой сервис платных подписок, позволяющих пользователям за определённую плату получать доступ к эксклюзивному контенту от авторов, на которых они подписаны. Такой шаг позволит Twitter снизить свою зависимость от доходов, получаемых от целевой рекламы.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 21:45:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Аналитики посоветовали Apple вложиться в криптовалюту — прибыль может взлететь на $40 млрд</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032182</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032182/#60217ef3b4182e4a23245cf2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032182/546764565.jpg" length="310790" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								По словам аналитика RBC Capital Markets Митча Стивса (Mitch Steves), Apple стоит последовать примеру Tesla, однако не в сфере создания электромобилей, а в инвестициях в криптовалюту. Эксперт предполагает, что Apple откроет перед собой отличные перспективы для роста, если превратит Apple Wallet в криптобиржу. По подсчётам аналитика, с выходом на рынок криптовалют Apple может увеличить свой доход более чем на $40 миллиардов в год при ограниченных вложениях в исследования и разработки. По его словам, пример таких компаний как Square Inc. и PayPal Holtings Inc. подтверждает, что обмен криптовалют является вполне реальным и довольно перспективным бизнесом, и Apple сможет быстро захватить существенную долю рынка, если решится примкнуть к этой отрасли. Кроме того, экосистема Apple обеспечит более высокий уровень безопасности по сравнению с конкурентами, что, бесспорно, оценят пользователи.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 21:24:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - рынок IT</category>
		</item>
		<item>
			<title>Gigabyte тайком добавила поддержку процессоров Rocket Lake для плат на Intel H410 и B460</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032177</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032177/#602172c2b4182e637b245ce3</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032177/H410M_DS2V_V2.jpg" length="353398" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								По данным ресурса Tom&rsquo;s Hardware, некоторые производители собираются выпустить новые версии материнских плат с чипсетами Intel H410 и B460, которые на самом деле будут оснащены более продвинутыми чипсетами H470. Благодаря этому новые версии будут поддерживаться грядущие процессоры Rocket Lake. Данный шаг позволит вендорам обойти новые правила Intel, согласно которым с новыми процессорами смогут работать старые платы только на чипсетах Z490 и H470. Процессоры Rocket Lake-S предназначены для материнских плат с разъёмом LGA1200, поэтому будут совместимы с платами на чипсетах Intel 400-й серии, но не всеми. Владельцам моделей на чипсетах Z490 и H470 для использования новых чипов будет достаточно лишь обновить BIOS. Владельцам плат на чипсетах Intel H410 и Intel B460 в свою очередь не повезло, поскольку Intel лишила данные платы поддержки новых процессоров 11-го поколения Core.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 21:19:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - материнские платы</category>
		</item>
		<item>
			<title>Epic Games анонсировала показ новых игр для EGS и тематическую распродажу — на ней будет Cyberpunk 2077</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032179</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032179/#60217892b4182e181e245cf8</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032179/01.jpg" length="575656" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Epic Games у себя на официальном сайте анонсировала предстоящую демонстрацию игр для своего цифрового магазина и приуроченную к этому событию тематическую распродажу.   Так называемый весенний показ Epic Games Store&nbsp;(EGS) посвящён проектам, которые появятся в продаже для площадки до конца текущего года. Обещаны &laquo;свежие анонсы, геймплейные ролики и детальные разборы&raquo;.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 21:16:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Видео: игрок показал, как выглядит Horizon Zero Dawn в разрешении 72р</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032173</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032173/#602166a7b4182e4922245cdf</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032173/Horizon-Zero-Dawn.jpg" length="1801738" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Благодаря релизу на персональных компьютерах для Horizon Zero Dawn начали выпускать моды, а энтузиасты ставили на ней эксперименты. Недавно один из таких провёл пользователь Twitter под псевдонимом St1ka. Он показал, что в игре можно выставить разрешение 265&times;144, то есть 72р. Для своего эксперимента энтузиаст воспользовался конфигурационным файлом, где вручную вписал вышеупомянутые значения (через внутриигровые настройки сделать это не получится). На удивление Horizon Zero Dawn запустилась в разрешении 72р без какой-либо ошибки. В коротком ролике St1ka показал, как преобразилась игра. Она стала напоминать пиксельный экшен и даже обрела некий шарм. Трава превратилась в набор зелёных квадратов, а объекты вдали слились едва ли не в единую массу. Силуэт главной героини тоже стало сложнее различать, зато её огненно-рыжие волосы по-прежнему сияют на общем фоне.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 20:43:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Покупатели смартфонов vivo получат подарки ко Дню святого Валентина</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032175</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032175/#60216b0ab4182e220a245ce4</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032175/image001.jpg" length="136847" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Vivo объявила о старте акции ко Дню всех влюблённых. В период с 8 по 15 февраля 2021 года, приобретая смартфоны vivo X50 Pro, X50, V20, V20 SE, Y30, Y20 и обновлённую модель Y31 в официальном интернет-магазине компании, покупатели получат подарочный сертификат на покупку в магазинах сети &laquo;Л'Этуаль&raquo; и &laquo;Спортмастер&raquo;. Номинал подарочного сертификата зависит от приобретённой модели смартфона. При покупке флагманских моделей &mdash; vivo X50 Pro с профессиональной стабилизацией и 60-кратным гиперзумом и vivo X50 с 20-кратным зумом и ночным режимом &mdash; в качестве подарка предоставляется сертификат на сумму 5000 рублей.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 20:23:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>В iOS 14.5 для Siri стало возможным выбрать музыкальный стриминговый сервис по умолчанию</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032171</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032171/#60216588b4182e143a245cd9</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032171/genim.jpg" length="352980" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								На прошлой неделе компания Apple выпустила бета-версию iOS 14.5 для разработчиков и тестировщиков. В обновлении появилось множество разных функций, в том числе разблокировка iPhone с помощью Apple Watch. На днях пользователи заметили ещё одну не менее важную функцию, делающую использования Siri удобнее. Как сообщает портал MacRumors, со ссылкой на посты пользователей Reddit из одного подкорма, теперь, когда вы просите голосового ассистента Siri включить музыку, она даст вам возможность выбрать по умолчанию стриминговый сервис, с которого вы хотите слушать музыку. Выбор задаётся один раз, после чего его можно изменить в настройках. После того как вы укажете предпочтительное приложение, каждый раз, когда вы будете просить Siri включить музыку, она будет осуществлять воспроизведение именно через него. Siri и раньше могла включать музыку, например, со Spotify, но для этого, при произнесении голосового запроса&nbsp;нужно было конкретно указать, откуда воспроизводить аудио.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 20:20:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Пользователи WhatsApp смогут отключать звук в видео перед его отправкой</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032170</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032170/#6021641bb4182e471d245cdf</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032170/184.jpg" length="156550" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Популярный мессенджер WhatsApp продолжает регулярно получать новые функции, направленные на то, чтобы сделать процесс взаимодействия с сервисом более комфортным. На этот раз речь идёт о функции, позволяющей отключать звук в видео перед тем, как послать его кому-либо. Благодаря этому пользователи смогут просматривать получаемые ролики, не раздражая окружающих. Согласно имеющимся данным, разработчики начали развёртывание упомянутой функции для пользователей бета-версий мессенджера WhatsApp на устройствах, работающих под управлением Android и iOS. Для отключения звука в видео, которое пользователь хочет кому-либо переслать, достаточно активировать соответствующий переключатель в меню настроек перед отправкой. Получатель такого видео при воспроизведении увидит ролик без звука, но, в случае необходимости сможет включить его самостоятельно.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 20:05:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - ПО для мобильных устройств</category>
		</item>
		<item>
			<title>Европейский ретейлер предрёк усугубление дефицита видеокарт  GeForce RTX 30-й серии, и объяснил причины</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032172</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032172/#602165f4b4182e181e245ce5</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032172/5Y6tZwscwZ2HjvesD.jpg" length="76082" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Крупный европейский ретейлер Alternate, работающий в Германии, Нидерландах и Бельгии, обратился напрямую в NVIDIA и выяснил подробности, касающиеся доступности графических ускорителей GeForce RTX 30-й серии. До конца первого квартала дефицит этих видеокарт станет ещё сильнее, поскольку на него повлияют сразу несколько факторов. Продавец выяснил, как обстоят дела с поставками графических ускорителей и чего стоит ожидать в ближайшее время. На текущий момент ситуация с доступностью видеокарт у поставщиков следующая:			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 20:03:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - видеокарты</category>
		</item>
		<item>
			<title>Xiaomi совместно с Mercedes-AMG Petronas выпустила специальную версию электросамоката Mi Electric Scooter Pro 2</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032169</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032169/#6021628cb4182e143a245cd6</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032169/348953.jpg" length="100140" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Сегодняшний день богат на анонсы от Xiaomi. Компания выпустила глобальные версии смартфона Mi 11 и прошивки MIUI 12.5, а также 75-дюймовый телевизор Mi TV Q1. Ещё одной новинкой стала специальная версия электросамоката Mi Electric Scooter 2 Pro, разработанная совместно с гоночной командой Mercedes-AMG Petronas. gizmochina.com			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 19:45:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>SpeedTest научился определять лучшее качество потокового видео для используемого интернет-подключения</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032167</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032167/#60215c2db4182e220a245cd9</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032167/w342.jpg" length="63705" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Сегодня компания Ookla заявила, что приложение SpeedTest для iOS теперь умеет определять для используемой сети оптимальное качество потокового видео для воспроизведения без задержек. До этого сервис позволял узнать лишь общие показатели подключения, такие как задержку и&nbsp;максимальные скорости загрузки и передачи. Новый тест ориентирован именно на то, чтобы дать пользователю понимание, ролики в каком качестве лучше просматривать при текущей скорости подключения. theverge.com			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 19:17:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - программное обеспечение</category>
		</item>
		<item>
			<title>Начинающие игроки Elite Dangerous попали в рабство: группа пилотов эксплуатирует труд несчастных геймеров</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032168</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032168/#60215db3b4182e181e245cda</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032168/Elite-Dangerous_1.jpg" length="281666" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Многие игроки любят Elite Dangerous за свободу исследования Млечного пути и лицезрения звёзд и планет, которые ранее никто не видел. Однако в прошлом месяце группа пользователей организовала принудительно-добровольный рабочий лагерь в глубоком космосе, где эксплуатируется труд новичков. Схема космических троллей довольно интересна. Они предлагают игрокам, которые ещё не разжились хорошим кораблём, выгодную на первый взгляд сделку: отправиться добывать редкие полезные ископаемые, чтобы потом их выгодно продать и разжиться лёгкими и быстрыми деньгами. На самом же деле группа использует труд других для добычи ресурса и экспортирует товар в другую систему, где сбывает минерал более выгодно. Но на этом энтузиасты не остановились.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 19:13:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Сегодня в работе сервисов Яндекса произошёл сбой, но его уже исправили</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032166</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032166/#60215766b4182e4a23245cd6</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032166/1.jpg" length="67595" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Сегодня в период с 16 до 17 часов по Москве пользователи сообщили о масштабном сбое в работе различных сервисов &laquo;Яндекса&raquo;. К счастью, все проблемы были оперативно устранены. По данным сайта Downdetector, на котором можно отслеживать возникновение проблем в работе интернет-сервисов, пик сообщений пришёлся на 16:24. Из общего числа 80 % пользователи не могли получить доступ к главной странице &laquo;Яндекса&raquo;, 20 % к &laquo;Яндекс.Почте&raquo; и 5 % к &laquo;Яндекс.Деньгам&raquo; (которые на самом деле принадлежат &laquo;Сберу&raquo; и&nbsp;недавно были реформированы в ЮMoney). В связи с проблемами издание &laquo;Коммерсант&raquo; направило запрос в пресс-службу, оказалось, что в компании знали лишь о проблемах с работой каршеринга &laquo;Яндекс.Драйв&raquo;.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 18:59:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Apple перевела главу отдела аппаратных решений на разработку AR- и VR-устройств</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032165</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032165/#60215552b4182e4a23245cd4</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032165/1.jpg" length="422140" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Старший вице-президент Apple по разработке аппаратных решений Дэн Риччио (Dan Riccio) перейдёт в подразделение, которое занимается созданием AR- и VR-устройств. Об этом пишет журналист Bloomberg Марк Гурман (Mark Gurman) со&nbsp;ссылкой на анонимный источник.&nbsp; Dan Riccio справа, источник Bloomberg			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 18:53:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - носимая электроника</category>
		</item>
		<item>
			<title>Авторы Bugsnax выразили желание выпустить игру на других платформах</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032163</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032163/#602150c1b4182e6b32245d12</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032163/Bugsnax.jpg" length="295343" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Сотрудники независимой студии Young Horses, недавно выпустившей приключение Bugsnax, ответили на вопросы пользователей Reddit: в частности, о потенциальном выходе версии для Nintendo Switch. Несмотря на то, что пока игра является консольным эксклюзивом PlayStation, есть шанс её релиза на других приставках. Bugsnax привлекла внимание геймеров и критиков за несколько месяцев до выхода трейлерами, где происходили таинственные вещи. Они породили уйму слухов, в том числе о том, что игра на самом деле является детективным триллером под видом милого приключения. На это указывает и описание сюжета: в Bugsnax игроки прибывают на Вкусняшный остров по приглашению исследовательницы Элизаберт Мегафрукт, однако вскоре выясняют, что она пропала. Задача главного героя состоит в том, чтобы понять, что случилось с Элизаберт, что представляют собой жукоснеки (любимые лакомства жителей острова) и почему местные так странно себя ведут.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 18:50:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Видео: блогер добавил в GTA V карту Нью-Йорка, трассировку лучей и запустил игру в 8К-разрешении</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032162</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032162/#60215096b4182eb24a245cef</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032162/asdasd.png" length="2295562" type="image/png" />
			<description><![CDATA[
								Энтузиасты часто проводят на базе Grand Theft Auto V разнообразные эксперименты: например, как может выглядеть потенциальный ремейк GTA: Vice City. А сейчас своей работой поделился автор YouTube-канала DubStepZz. Он добавил в проект карту Нью-Йорка, эффекты трассировки лучей и запустил игру в 8K-разрешении. В ролике DubStepZz попытался пофантазировать на тему того, как может выглядеть Grand Theft Auto VI. Энтузиаст воспользовался сразу несколькими модификациями для преображения игры. Одна из них добавила в GTA V проработанную карту Нью-Йорка с разнообразными зданиями, улицами, маршрутами транспорта, пешеходами и так далее. Вторая&nbsp;&mdash; это знаменитая ReShade с шейдером RayTraced Global Illumination. Он имитирует эффект глобального освещения в реальном времени, который обеспечивает трассировка лучей.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 18:36:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Apple во время пандемии стала больше использовать корабли и частные самолёты для ускорения поставок</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032164</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032164/#6021534eb4182e143a245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032164/237847823.jpg" length="353807" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Издание The Information рассказало о мерах, которые Apple предприняла, чтобы ускорить сроки доставки своей продукции. Сообщается, что компания расширила использование грузовых судов и частных самолётов, благодаря чему ей удалось заметно сократить период ожидания некоторых продуктов для своих клиентов. macrumors.com			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 18:36:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - рынок IT</category>
		</item>
		<item>
			<title>2,5 млн копий и крупное дополнение: авторы Factorio рассказали об успехах игры и планах на будущее</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032159</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032159/#60214a80b4182eab40245ceb</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032159/factorio_result.jpg" length="529423" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Разработчики из чешской студии Wube Software рассказали, что продажи симулятора строительства фабрик Factorio превысили 2,5 млн копий. Также авторы подтвердили, что готовят крупное дополнение. Версию 1.1 разработчики назвали финальной. Она будет получать обновления с исправлениями багов, улучшениями для моддеров и небольшими изменениями, но более важные новшества в основную игру добавлять не планируют.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 18:30:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Выяснились новые подробности о грядущих гибких смартфонах Samsung Galaxy Z Fold 3 и Galaxy Z Flip 2</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032157</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032157/#602146f1b4182e6b32245d09</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032157/sf1.jpg" length="242119" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В текущем году компания Samsung анонсирует несколько новых смартфонов, оснащённых гибким дисплеем. Ресурс SamMobile, регулярно публикующий достоверную информацию о готовящихся гаджетах южнокорейского гиганта, раскрыл детали о двух гибких аппаратах Galaxy. Здесь и ниже Galaxy Z Fold 2			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 18:20:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>NVIDIA GeForce RTX 3060 поступит в продажу 25 февраля</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032145</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032145/#60212917b4182e192f245cd6</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032145/1612783056723.jpg" length="562404" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								По данным ресурса Wccftech, компания NVIDIA сообщила своим партнёрам дату старта продаж нового графического ускорителя GeForce RTX 3060. По информации источника, реализация видеокарт начнётся 25 февраля. В основе GeForce RTX 3060 используется графический процессор NVIDIA GA106-300 с 3584 ядрами CUDA. Данная модель серии Ampere оснащена 12 Гбайт видеопамяти GDDR6. Любопытно, что у самой младшей карты серии доступный объём видеопамяти больше, чем у более производительных и дорогих моделей GeForce RTX 3060 Ti и GeForce RTX 3070, которые имеют только по 8 Гбайт GDDR6, а также старшей GeForce RTX 3080, оснащённой 10 Гбайт GDDR6X.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 18:17:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - видеокарты</category>
		</item>
		<item>
			<title>TSMC построит за $190 млн исследовательский центр в Японии</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032160</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032160/#60214c55b4182edf38245cf4</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032160/tsmc_02.jpg" length="222936" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Японские компании являются лидерами в сегменте материалов и оборудования для передовой литографии, но основная часть профильной продукции поставляется за пределы страны. TSMC хочет усилить интеграцию с японскими партнёрами за счёт строительства исследовательского центра на небольшом удалении от Токио. Источник изображения: Reuters			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 18:14:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - комментарии последних событий</category>
		</item>
		<item>
			<title>TACC предлагает виртуальный тур по одному из самых мощных суперкомпьютерных центров в мире</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032155</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032155/#602140a9b4182e192f245ce6</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032155/sc1.jpg" length="309347" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Техасский центр передовых вычислений (Texas Advanced Computing Center, TACC), расположенный в Остине (США), предлагает совершить виртуальную прогулку, в том числе в VR, по одной из самых мощных вычислительных площадок в мире. Желающие могут взглянуть на суперкомпьютерные системы Stampede2 и Frontera. Первая обеспечивает производительность в 10,7 Пфлопс, вторая &mdash; 23,5 Пфлопс. Нужно отметить, что оба суперкомпьютера входят в рейтинг мощнейших вычислительных систем мира Top500. Так, Stampede2 находится на 25-й позиции текущего списка, а Frontera &mdash; на 9-й.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 17:43:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости</category>
		</item>
		<item>
			<title>Google уберёт из Chrome 89 поддержку некоторых старых процессоров</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032156</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032156/#60214277b4182eab40245ce3</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032156/7843578435.jpg" length="109284" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Google сообщила, что скоро браузер Chrome лишится поддержки некоторых действительно устаревших процессоров. Так, начиная с версии под номером 89 веб-обозреватель лишится совместимости с чипами, которые не располагают набором инструкции SSE3. Стоит отметить, что для запуска Windows 10 процессору достаточно работать с SSE2. О том, что поддержка устаревших чипов скоро прекратится, Google начала напоминать в Chrome 87, при условии запуска браузера на машине с процессором без набора инструкций SSE3. Заметим, что речь идёт о действительно старых чипах, таких как Intel Atom первого поколения и Celeron M, которые выпускались до 2005 года. На этих устройствах, начиная с Chrome 89, установщик браузера больше не будет функционировать, а при попытке запуска Portable-версии будет отображаться сообщение об ошибке. Владельцам машин, основанных на Core 2 Duo, пока беспокоиться не стоит.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 17:14:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - программное обеспечение</category>
		</item>
		<item>
			<title>Джефф Безос после ухода из Amazon плотнее займётся космосом, где будет конкурировать с Илоном Маском</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032154</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032154/#60213ef7b4182e482e245ce7</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032154/3f1addd66c7d2f9133279d8a928c30d4.jpg" length="228614" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Миллиардер Джефф Безос (Jeff Bezos), освободившись от обязанностей гендиректора в Amazon, сосредоточит всё внимание на своей аэрокосмической компании Blue Origin. Сообщившие об этом агентству Reuters информированные источники утверждают, что её ожидает решающий год и жёсткая конкуренция со стороны SpaceX, возглавляемой Илоном Маском (Elon Musk). REUTERS/Clodagh Kilcoyne			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 17:11:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - космос</category>
		</item>
		<item>
			<title>Продажи электромобилей рванули вверх на фоне общего падения спроса на автомобили</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032152</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032152/#60213be1b4182eab40245cd9</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032152/ev1.jpg" length="517100" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Исследование, проведённое компанией Canalys, говорит о том, что на мировом рынке продолжает расти популярность автомобилей, оснащённых электрифицированной силовой установкой. По подсчётам, в прошлом году в глобальном масштабе было реализовано приблизительно 3,1 млн электрокаров. Это на внушительные 39&nbsp;% больше по сравнению с результатом за 2019 год.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 16:53:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>Tesla вложила $1,5 миллиарда в биткоин. Курс криптовалюты взлетел выше $44 тыс.</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032153</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032153/#60213ea3b4182e5c43245cdf</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032153/1.jpg" length="109169" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Автопроизводитель Tesla инвестировал $1,5 миллиарда в биткоин. Об этом пишет TechCrunch со ссылкой на отчёт компании для Комиссии по ценным бумагам США. После обнародования этой информации, цена биткоина выросла на 13 %, превысив $44,7 тысячи на пике. Logo Design Love			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 16:51:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Илон Маск вложил $100 млн в конкурс, призванный найти реальное решение проблемы глобального потепления</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032150</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032150/#602139cab4182e192f245cdd</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032150/genim.jpg" length="265995" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Сегодня портал The Verge рассказал о том, что Илон Маск вложил $100 млн в фонд &laquo;X Prize Foundation&raquo;. Эти деньги пойдут на выплаты участникам конкурса, которым предстоит найти решение проблемы глобального потепления. Источник изображения: The Verge			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 16:43:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - нанотехнологии</category>
		</item>
		<item>
			<title>Xiaomi представила телевизор Mi TV Q1 с диагональю 75 дюймов за €1300</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032147</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032147/#60213085b4182e7b56245ce0</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032147/tv1.jpg" length="379933" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Китайская компания Xiaomi анонсировала на европейском рынке умный телевизор Mi TV Q1: новинка выполнена по технологии квантовых точек (Quantum Dot), а размер составляет 75 дюймов по диагонали. Панель соответствует формату 4К: её разрешение &mdash; 3840&nbsp;&times;&nbsp;2160 пикселей. Говорится о поддержке HDR10+ и о 100-процентном охвате цветового пространства NTSC.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 16:39:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мониторы, проекторы, ТВ-тюнеры, телевизоры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Обновление KB4598291 для Windows 10 устраняет известные проблемы и добавляет новые</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032148</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032148/#602130d8b4182e6b32245ce6</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032148/183.jpg" length="171276" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Ранее в этом месяце Microsoft выпустила накопительное обновление KB4598291 для программной платформы Windows 10, исправляющее множество багов, о которых было известно с момента запуска Windows 10 20H2 осенью прошлого года. Однако после установки этого пакета некоторые пользователи обратили внимание на появление новых проблем, которые связаны с установкой апдейта и запуском онлайн-игр. Об этом свидетельствуют сообщения пользователей, которые поступают в поддержку Microsoft через &laquo;Центр отзывов&raquo; в Windows 10. Согласно имеющимся данным, в некоторых случаях пользователи попросту не могут установить KB4598291. Процесс установки надолго зависает, после чего появляется сообщение о невозможности установки обновления, и ОС выполняет откат изменений.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 16:21:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Операционные системы</category>
		</item>
		<item>
			<title>Lenovo построит в Нидерландах 13-Пфлопс суперкомпьютер с AMD EPYC Rome и Milan и ускорителями NVIDIA A100</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032146</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032146/#60212b88b4182eab40245cd3</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032146/nl1.jpg" length="244112" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Подразделение Lenovo Data Center Group (DCG), специализирующееся на системах для центров обработки данных, рассказало о проекте нового комплекса высокопроизводительных вычислений стоимость &euro;20 млн, который будет создан в Нидерландах. Речь идёт о SURF &mdash; суперкомпьютерной инфраструктуре нидерландской ассоциации образовательных и исследовательских учреждений по развитию информационно-коммуникационных технологий. Будущий суперкомпьютер станет самым мощным в стране. В основу платформы лягут серверы Lenovo ThinkSystem на базе процессоров AMD EPYC Rome и Milan.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 16:20:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости</category>
		</item>
		<item>
			<title>Представлена глобальная версия Xiaomi Mi 11 и её уже можно купить по цене выше 70 тыс. рублей</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032142</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032142/#602123feb4182edf38245cd1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032142/2.jpg" length="230379" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								На правах рекламыКомпания Xiaomi официально представила для международного рынка смартфон Mi 11, анонсированный в Китае в декабре прошлого года. Как и вариант для китайского рынка, глобальная версия смартфона Mi 11 базируется на 5-нм чипе Qualcomm Snapdragon 888 с тактовой частотой до 2,84 ГГц, графическим ускорителем Adreno 660 и интегрированным модемом Snapdragon X60 5G. Смартфон оснащён крупным 6,81-дюймовым Super AMOLED-дисплеем TrueColor&nbsp;с разрешением WQHD+ (3200 &times; 1440 точек, плотность пикселей &mdash; 515 ppi) и соотношением сторон 20:9. Дисплей обеспечивает 100-процентный охват цветового пространства&nbsp;DCI-P3, контрастность равна 5 000 000:1, яркость &mdash; 900 кд/м2 (максимальная &mdash; 1500 кд/м2).			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 16:00:01 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>Представлены твердотельные SATA-накопители Colorful SL500 Mini, которые в 4 раза компактнее 2,5-дюймовых</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032143</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032143/#60212484b4182e7b56245cd5</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032143/col1.jpg" length="206007" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Colorful Technology Company Limited анонсировала твердотельные накопители серии SL500 Mini, подходящие для использования в компьютерах небольшого форм-фактора, а также ноутбуках. Изделия, как утверждается, по общим габаритам приблизительно в четыре раза меньше стандартных 2,5-дюймовых устройств. Размеры составляют только 26&nbsp;&times;&nbsp;68&nbsp;&times;&nbsp;7 мм. В компактном корпусе объединены микрочипы флеш-памяти и контроллер.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 15:45:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - модули ОЗУ, карты памяти, флеш-накопители, кардридеры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Починить Samsung Galaxy S21 будет легче, чем предшественника, но всё ещё непросто</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032141</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032141/#602122abb4182e6125245cd1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032141/genim.jpg" length="325123" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								На днях специалисты iFixit разобрали Samsung Galaxy S21 &mdash; базовую модель в новом флагманском семействе смартфонов южнокорейской компании. Устройство получило скромную оценку ремонтопригодности, но дела обстоят лучше, чем в моделях выпущенных ранее. Об этом передаёт GSMArena. В новом устройстве компания решила использовать заднюю крышку из пластика &mdash; это положительно сказалось на процессе разборки устройство. Снять её без повреждений намного легче, нежели стеклянную. Снять плоский дисплей без загнутых граней тоже куда проще.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 15:38:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - нанотехнологии</category>
		</item>
		<item>
			<title>В России представлен компактный смартфон HTC Wildfire E lite на платформе Android 10 Go</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032139</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032139/#60211e30b4182e2f47245ce9</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032139/htc1.jpg" length="536089" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания HTC анонсировала на российском рынке доступный смартфон Wildfire E lite, построенный на аппаратной платформе MediaTek. Компактное устройство оснащено 5,45-дюймовым дисплеем формата HD+ с разрешением 1440&nbsp;&times;&nbsp;720 точек. Задействован чип MTK6761D, более известный под названием Helio A22. В состав процессора входят четыре вычислительных ядра ARM Cortex-A53 с частотой до 1,8 ГГц, графический ускоритель IMG PowerVR и модем LTE (Cat-7 DL / Cat-13 UL).			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 15:12:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>Intel подтвердила, что платы на H410 и B460 не будут работать с процессорами Rocket Lake-S</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032140</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032140/#6021211fb4182e7b56245cd0</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032140/Intel-H410-B460-Rocket-Lake.png" length="82602" type="image/png" />
			<description><![CDATA[
								Компания Intel подтвердила, что существующие материнские платы начального уровня на чипсете H410, а также среднебюджетные решения на базе системной логики B460 не смогут работать с грядущими процессорами Intel Core 11-го поколения (Rocket Lake). Данная возможность останется только у плат со старшими микросхемами системной логики Intel Z490 и H470. Напомним, что для процессоров Rocket Lake-S компания Intel также разработала новые чипсеты 500-й серии — H510, B560, H570 и Z590. Партнёры Intel уже приступили к постепенному анонсу новинок на их основе.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 15:10:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - материнские платы</category>
		</item>
		<item>
			<title>Разработчик Terraria отменил релиз в Stadia из-за блокировки его аккаунтов на платформах Google</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032137</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032137/#60211c50b4182e7d30245cfb</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032137/1.jpg" length="1327182" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Основатель студии Re-Logic Эндрю Спинкс (Andrew Spinks) отказался от релиза Terraria в потоковом сервисе Stadia из-за блокировки его аккаунтов в сервисах Google. Он рассказал об этом в Twitter. Корпорация заблокировала их по неизвестной причине более трёх недель назад. PlayGround&nbsp;			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 14:59:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>UMC и SMIC увеличат траты на расширение производства чипов, чтобы справиться с дефицитом</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032138</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032138/#60211d4db4182e2f47245ce7</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032138/smic_01.jpg" length="261113" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								На фоне высокого спроса на полупроводниковые компоненты в целом на первый план вышло соперничество TSMC и Samsung, поскольку компании готовы потратить на расширение производства и освоение новых технологий от $28 до $30 млрд. Игроки второго эшелона типа SMIC и UMC тоже не поскупятся в этом году на увеличение объёмов производства продукции. Источник изображения: Nikkei Asian Review			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 14:44:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>Еженедельный чарт Steam: первое место занял кооперативный симулятор выживания Valheim</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032135</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032135/#602117bbb4182ee828245cf6</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032135/asad.jpg" length="1320436" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Valve опубликовала новый отчёт о продажах в Steam. На прошлой неделе, с 31 января по 6 февраля, в сервисе компании лидировал Valheim. Это симулятор выживания в открытом мире с кооперативом от студии Iron Gate и издательства Coffee Stain Publishing. Проект совсем недавно вышел в раннем доступе, а уже завоевал внимание многих пользователей. Вторую позицию рейтинга получила китайская RPG Tale of Immortal. Условная &laquo;бронза&raquo; в списке досталась Nioh 2 &mdash; The Complete Edition, которая утратила статус PS4-эксклюзива и появилась на ПК. На четвёртой строчке разместились предварительные заказы анонсированной на прошлой неделе стратегии Total War: Warhammer III. А замыкает первую пятёрку гарнитура виртуальной реальности Valve Index. Из необычных появлений в списке можно отметить предзаказы Mass Effect Legendary Edition.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 14:38:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>TikTok будет конкурировать с Facebook на рынке электронной коммерции США</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032132</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032132/#60211359b4182ebf42245cf1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032132/182.jpg" length="167974" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								По сообщениям сетевых источников, популярный сервис коротких видео TikTok планирует агрессивное наступление на рынок электронной коммерции США. Для конкуренции с Facebook и другими участниками рынка сервис планирует ввести новые функции онлайн-покупок позднее в этом году. Одна из новых функций позволит наиболее популярным пользователям платформы делиться ссылками на разные товары и получать комиссию с их продажи. Ещё в TikTok появятся &laquo;прямые трансляции&raquo; покупок, версии телеканалов для смартфонов, на которых пользователи смогут осуществлять покупки товаров в несколько кликов. Кроме того, TikTok работает над реализацией функции, с помощью которой бренды смогут размещать на платформе свои объявления без необходимости использовать услуги посредников. Разработчики планируют улучшить инструменты, использующиеся для отслеживания пользовательской активности, которые помогут усовершенствовать функцию персонализированной рекламы. &nbsp;&nbsp;			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 14:28:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Насыщенные два года: Epic Games поделилась планами по выпуску эксклюзивов в Epic Games Store</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032131</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032131/#6021105fb4182eda2d245ceb</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032131/Diesel.jpg" length="337591" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Недавно Epic Games рассказала об успехах своего магазина Epic Games Store в 2020 году. Она похвасталась ростом разнообразных показателей и рассказала о планах по развитию сервиса. А параллельно компания дала комментарий изданию PC Gamer по поводу выпуска эксклюзивов в EGS. Оказывается, в этом направлении Epic Games планирует и дальше активно работать. Представители компании заявили: &laquo;В ближайшие два года у нас выйдет больше эксклюзивов, чем появилось с момента запуска сервиса&raquo;. Этот короткий комментарий позволяет сделать сразу несколько выводов. Со времён появления на рынке Epic Games Store отметился более чем сотней эксклюзивов. Многие из них были временными и уже появились в Steam, но число всё равно впечатляющее. В следующие два года оно должно увеличиться как минимум в два раза.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 14:11:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Полное озвучение в Disco Elysium: The Final Cut появится из-за неусидчивости консольных игроков</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032127</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032127/#60210d2eb4182ee828245cea</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032127/01.jpeg" length="1080727" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Сценарист Disco Elysium Джастин Кинан (Justin Keenan) в интервью порталу Push Square рассказал о работе над The Final Cut &mdash; расширенным изданием ролевого детектива студии ZA/UM.   В отличие от базовой Disco Elysium, The Final Cut выйдет ещё и на консолях. По словам Кинана, перенос проекта на приставки продвигается безболезненно &mdash; простота управления и механик способствует процессу, а не затрудняет его.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 13:57:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>SilverStone представила двойной башенный кулер Hydrogon D120 ARGB с подсветкой</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032129</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032129/#60210fefb4182e4a2f245cf0</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032129/sil1.jpg" length="309725" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания SilverStone анонсировала процессорный охладитель Hydrogon D120 ARGB, оснащённый многоцветной подсветкой с возможностью синхронизации с другими компонентами настольного компьютера. Новинка получила конструкцию в виде двойной башни. Задействован двухсекционный алюминиевый радиатор, через который проходят шесть медных тепловых трубок.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 13:55:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - системы охлаждения</category>
		</item>
		<item>
			<title>Бывший сотрудник Intel украл 3900 секретных файлов о процессорах Xeon. Компания хочет взыскать с него $75 000</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032128</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032128/#60210f87b4182ef751245ce9</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032128/genim.jpg" length="214709" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Сегодня портал Blocks &amp; Files рассказал о сотруднике Intel, который перед уходом из компании скопировал на свои носители 3900 файлов, содержащих секретную информацию о процессорах Xeon. Теперь компания судится со своим бывшим работником. Варун Гупта (Varun Gupta) проработал в Intel более десяти лет. В 2020 году он решил уйти из компании и присоединиться к Microsoft в качестве директора по стратегическому развитию облачных технологий и искусственного интеллекта. Во время работы в Intel он имел доступ к документам по процессорам семейства Xeon, содержащим определения параметров чипов и концепции технологий для будущих поколений.В последний день работы в Intel он скопировал на два жёстких диска около 3900 документов, содержащих пометки «Intel Top Secret» и «Intel Confidential».			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 13:51:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - нанотехнологии</category>
		</item>
		<item>
			<title>Представлен корпус Xigmatek Aquarius Plus Queen розового цвета для игровых систем</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032123</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032123/#6021051bb4182ee828245ce3</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032123/pc1.jpg" length="278278" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Xigmatek анонсировала компьютерный корпус Aquarius Plus Queen, предназначенный для создания игровой настольной станции с необычным внешним видом. Устройство выполнено в розовом цвете: причём это касается как внешней части, так и внутренней. Фронтальная и левая боковая стенки изготовлены из закалённого стекла, через которое отлично просматривается компоновка системы.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 13:22:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - корпуса, настольные компьютеры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Xiaomi выпустит смартфон Mi MIX 4 и новый планшет до конца 2021 года</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032125</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032125/#60210838b4182e4a2f245ce7</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032125/1.jpg" length="611091" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Руководство Xiaomi официально анонсировало выпуск двух новых продуктов. До конца года перечень мобильных устройств компании пополнят смартфон Mi MIX 4 и новый планшет. Об этом пишет Gizmochina. Точные даты выпуска новинок пока не называются. gsmManiac			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 13:19:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>Ubisoft планировала судиться с WB Interactive Entertainment за копирование Assassin's Creed в Middle-earth: Shadow of Mordor</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032124</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032124/#602106bcb4182e555e245cdc</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032124/ljkhjgh.jpg" length="1385278" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Недавно стало известно, что Warner Bros. Interactive Entertainment запатентовала систему Nemesis из серии Middle-earth. На эту новость отреагировал аниматор Assassin's Creed Джонатан Купер (Jonathan Cooper). Он рассказал, что Ubisoft планировала подать в суд на WB Interactive Entertainment. По мнению французского издательства, в Middle-earth: Shadow of Mordor скопированы многие элементы Assassin's Creed, однако иск так и не был отправлен. В личном микроблоге Джонатан Купер написал: &laquo;Это нахальный шаг [патент на Nemesis], учитывая, что системы передвижения и другие элементы пользовательского интерфейса [Middle-earth] были явно скопированы (без кражи кода) с Assassin's Creed. Ubisoft вела дело против Warner Bros. после анонса Shadow of Mordor, но издательство отговорили подавать иск из-за возможной отрицательной реакции&raquo;.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 13:08:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Многим разработчикам Mass Effect 3, включая старшего гейм-дизайнера, не нравился финал игры</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032117</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032117/#6020fdd5b4182e7d30245cd1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032117/mf.jpg" length="1590841" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Издание The Gamer пообщалось с несколькими бывшими сотрудниками BioWare, в том числе старшим гейм-дизайнером Mass Effect 3 Патриком Мораном (Patrick Moran). Разработчику не нравился финал игры, и он даже рассказал о своих претензиях руководству. Однако тогда его заявления, с которыми, кстати, были солидарны многие члены команды, начальство попросту проигнорировало. Патрик Моран заявил: &laquo;Значительная часть коллектива не хотела видеть такой финал Mass Effect 3. Я помню, как прочёл сценарий и расстроился, ведь мне казалось, что все принятые мной решения больше не имели значения. Я отправил электронное письмо в попытке оспорить концовку, но так и не получил ответа. Командой Mass Effect управляли, как кораблём военно-морского флота [США], со строгим подчинением, сферами ответственности и руководителями отделов, которые годами ждали своей очереди на повышение. Вы следовали приказам и старались быть не слишком наглыми или надоедливыми. Коллектив Dragon Age в этом плане больше напоминал пиратский корабль&raquo;.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 13:05:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Передовой российский материал для защиты космонавтов от радиации опробуют на МКС</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032119</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032119/#6020ff3ab4182e5866245cd8</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032119/iss1.jpg" length="452307" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Государственная корпорация Роскосмос сообщает о том, что на Международной космической станции (МКС) планируется испытать новый материал, предназначенный для защиты космонавтов от радиации. Космическая радиация является одним из ключевых негативных факторов, влияющих на продолжительность работы космических аппаратов. Кроме того, это излучение сказывается на здоровье космонавтов.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 13:03:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - на острие науки</category>
		</item>
		<item>
			<title>В видеообращении продюсера ремейка Final Fantasy VII углядели тизер версии для новой целевой платформы</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032122</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032122/#602101fcb4182e295b245cde</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032122/01.jpg" length="748599" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Музыкальное отделение Square Enix у себя в микроблоге опубликовало обращение продюсера ремейка Final Fantasy VII Ёсинори Китасе (Yoshinori Kitase) в связи с приближением концерта в честь игры. Впрочем, ролик примечателен не этим.   Журналисты портала Twisted Voxel обратили внимание, что на заднем плане в видео можно разглядеть два монитора с запущенным первым эпизодом обновлённой Final Fantasy VII.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 13:01:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>В США впервые выставили на продажу жилой дом, напечатанный на 3D-принтере. Цена — $300 тысяч</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032116</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032116/#6020fd2eb4182e334c245cd1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032116/210206204954-01-first-3d-printed-house-united-states-for-sale-trnd-exlarge-169.jpg" length="301311" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания SQ4D выставила на продажу в Риверхеде (штат Нью-Йорк) дом, построенный с помощью 3D-принтера. Стоимость недвижимости площадью 1900 квадратных футов (около 177 м2), предлагаемого на сайте Zillow, составляет $299&nbsp;999.&nbsp;В доме три спальни, две ванные и отдельный гараж. SQ4D использует автоматизированные методы строительства или 3D-печать для строительства зданий и сооружений. &laquo;Это будущее, в этом нет никаких сомнений&raquo;, &mdash; говорит Кирк Андерсен, директор по производству SQ4D Inc.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 12:53:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - принтеры, принт-серверы, сканеры, копиры, МФУ</category>
		</item>
		<item>
			<title>У Meizu новый генеральный директор, который поведёт компанию новым курсом</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032118</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032118/#6020fe02b4182ec146245cd1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032118/genim.jpg" length="225957" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Сегодня китайский производитель мобильной техники разослал своим сотрудникам письма о кадровой перестановке. В компании избрали нового генерального директора (CEO) без каких-либо пресс-релизов или публичных заявлений. Впервые об этом стало известно от портала Sohu. Хуан Чжипань младший			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 12:48:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - рынок IT</category>
		</item>
		<item>
			<title>Частная китайская компания успешно запустила умную суборбитальную ракету собственной разработки</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032115</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032115/#6020fa01b4182ebf42245cd6</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032115/181.jpg" length="149791" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								По сообщениям сетевых источников, частная компания One Space Technology из Китая провела успешный пуск умной суборбитальной ракеты-носителя собственной разработки под названием OS-X6B. Согласно имеющимся данным, пуск был осуществлён 17:05 по местному времени (12:05 мск) 5 февраля в городе Чунцине, расположенном на юго-западе страны. Суборбитальная ракета, длина которой 9,4 метра, выполнена из компонентов, которые изготовлены по технологии 3D-печати. Также известно, что ракета OS-X6B способна достигать орбиты высотой до 300 км.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 12:25:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - космос</category>
		</item>
		<item>
			<title>Team Group представила модули памяти XTREEM ARGB White DDR4, которые светятся почти целиком</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032114</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032114/#6020f984b4182e5866245cd0</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032114/tg1.jpg" length="160732" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Team Group анонсировала модули оперативной памяти XTREEM ARGB White стандарта DDR4, предназначенные для установки в настольные компьютеры игрового класса. Изделия оснащены радиатором охлаждения с полупрозрачным кожухом белого цвета. Реализована адресуемая подсветка ARGB, контролировать работу которой можно через материнскую плату с технологией ASUS Aura Sync, GIGABYE RGB Fusion, MSI Mystic Light Sync или ASRock Polychrome Sync.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 12:22:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - модули ОЗУ, карты памяти, флеш-накопители, кардридеры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Слухи: в Battlefield 6 будут масштабные разрушения, условно-бесплатная королевская битва и боевой пропуск</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032112</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032112/#6020f60eb4182ef751245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032112/111.jpeg" length="1294068" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Инсайдер Том Хендерсон (Tom Henderson), который неоднократно делился достоверной информацией о Battlefield и Call of Duty, опубликовал свежую порцию утечек. Согласно им, в Battlefield 6 будут масштабные и незаскриптованные разрушения на уровнях, а также условно-бесплатная добавка — скорее всего, королевская битва. О ней инсайдер упоминал в своих предыдущих сообщениях. Battlefield V			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 12:12:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Microsoft объявила набор в команду новой игры во вселенной Halo от 343 Industries</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032113</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032113/#6020f75bb4182ef751245cd0</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032113/01.jpg" length="667262" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Издательство Microsoft на своём официальном сайте опубликовало вакансию продюсера в 343 Industries, который займётся пока не анонсированным проектом во вселенной научно-фантастических шутеров Halo.   &laquo;343 Industries ищет продюсера для производства нового проекта во вселенной Halo. Это ваш шанс поработать над одной из самых интересных и творческих франшиз в индустрии с одной из наиболее талантливых команд&raquo;, &mdash; гласит описание вакансии.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 12:07:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Atlus раскрыла системные требования Persona 5 Strikers — для запуска хватит i5-2300 и GTX 660</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032109</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032109/#6020ee67b4182e5b41245ce0</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032109/01.jpg" length="658101" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Издательство Atlus на сайте сервиса цифровой дистрибуции Steam опубликовало системные требования Persona 5 Strikers &mdash; западной версии экшен-ответвления японской ролевой игры Persona 5.   Напомним, Persona 5 Strikers была доступна для предварительного заказа в Steam ещё с первой половины декабря 2020 года, однако до недавнего времени Atlus не распространялась насчёт &laquo;аппетитов&raquo; игры.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 12:04:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Накопитель Team Group XTREEM Delta MAX White RGB SSD получил необычный дизайн с подсветкой</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032111</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032111/#6020f3e4b4182ebf42245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032111/ssd1.jpg" length="164626" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Team Group представила твердотельный накопитель XTREEM Delta MAX White RGB, пополнивший продуктовое семейство T-Force: новинка предназначена для использования прежде всего в игровых настольных компьютерах с прозрачной боковой стенкой. Дело в том, что устройство имеет необычное исполнение. Оно выполнено в белом цвете и наделено многоцветной адресуемой подсветкой. Её работа может быть синхронизирована с другими компонентами десктопа, скажем, с элементами системы охлаждения. Говорится о совместимости с технологиями ASUS Aura Sync, GIGABYE RGB Fusion 2.0, MSI Mystic Light Sync, ASRock Polychrome Sync и Biostar Advanced Vivid LED DJ.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 11:48:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - модули ОЗУ, карты памяти, флеш-накопители, кардридеры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Nintendo Switch скоро начнёт терять популярность из-за большого возраста</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032110</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032110/#6020f384b4182e2f47245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032110/switch_01.jpg" length="128227" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В марте завершится очередной фискальный год в календаре японской компании Nintendo. Она ожидает, что в отчётном периоде будет продано не менее 26,5 млн игровых консолей Switch обеих моделей. Эксперты настроены на более оптимистичные показатели, но они склоняются к мнению, что в дальнейшем спрос на Switch пойдёт на спад из-за возраста консоли. Источник изображения: Nintendo			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 11:45:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игровые консоли</category>
		</item>
		<item>
			<title>Colorful представила память iGame Vulcan DDR4 с частотой до 4266 МГц</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032107</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032107/#6020ec8fb4182ed904245ce3</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032107/ddr1.jpg" length="150910" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Colorful анонсировала модули оперативной памяти iGame Vulcan DDR4, предназначенные для использования в настольных компьютерах игрового класса. Изделия будут предлагаться в версиях с частотой 3600 и 4266 МГц. В первом случае напряжение питания составляет 1,35 В, во втором &mdash; 1,4 В.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 11:40:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - модули ОЗУ, карты памяти, флеш-накопители, кардридеры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Вьетнамская Vinfast получила разрешение на испытания беспилотных автомобилей в Калифорнии</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032108</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032108/#6020ecd6b4182e6621245cee</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032108/Vinfast-VF33-1.jpg" length="164528" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Vinfast стал первым вьетнамскими производителем автомобилей, получившим разрешение Департамента автотранспорта Калифорнии (California Department of Motor Vehicles, DMV) на тестирование автономных транспортных средств на общественных дорогах Калифорнии. Vinfast VF33			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 11:24:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>Фото дня: песочные часы вселенского масштаба</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032106</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032106/#6020e379b4182e5b41245cd9</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032106/hub0.jpg" length="398067" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Национальное управление США по воздухоплаванию и исследованию космического пространства (NASA) представило изображение необычного объекта на просторах Вселенной &mdash; образования с обозначением M1-63. Снимок передан на Землю с борта орбитального телескопа &laquo;Хаббл&raquo; (NASA/ESA Hubble Space Telescope). Эта обсерватория, напомним, работает уже более 30 лет: запуск был осуществлён 24 апреля 1990 года с помощью шаттла &laquo;Дискавери&raquo; STS-31.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 11:05:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - фото, видео, фраза дня</category>
		</item>
		<item>
			<title>Энтузиаст потратил полгода, чтобы пройти The Legend of Zelda: Breath of the Wild на 100 % без получения урона</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032105</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032105/#6020e06ab4182e6621245ce5</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032105/01.jpg" length="416512" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Стример JoeDun опубликовал у себя на YouTube-канале ролик с рассказом о своём недавнем достижении &mdash; прохождении The Legend of Zelda: Breath of the Wild на 100 % без получения урона.   Зачистка The Legend of Zelda: Breath of the Wild включает все сюжетные и побочные задания, 120 святилищ (испытаний), 900 коллекционных семян (спрятаны по всему миру), а также полное улучшение всех постоянных видов оружия и брони.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 10:35:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Флагманский смартфон Realme Race на базе Snapdragon 888 показался на фото</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032103</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032103/#6020dd88b4182e5309245cdf</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032103/real1.jpg" length="183949" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								На сайте Китайского центра сертификации телекоммуникационного оборудования (TENAA) появилась информация о смартфоне Realme с кодовым обозначением RMX2202. Ожидается, что на коммерческом рынке данная модель предстанет под именем Race. Обнародованные изображения говорят о том, что новинка оборудована дисплеем с небольшим отверстием в левом верхнем углу под одинарную фронтальную камеру.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 10:31:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>Основатель Arm попытается блокировать сделку с NVIDIA через молодую компанию Graphcore</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032102</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032102/#6020d7d7b4182ecc51245cdd</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032102/huang_01.jpg" length="174871" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Представители NVIDIA заявляют, что все свои обещания по поводу сохранения открытой политики лицензирования разработок Arm готовы подкрепить юридическими обязательствами, но количество противников сделки от этого меньше не становится. Молодая британская компания Graphcore теперь обратилась к британским властям с просьбой блокировать сделку между NVIDIA и Arm. Источник изображения: Getty Images			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 10:25:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - рынок IT</category>
		</item>
		<item>
			<title>Xiaomi придумала смартфон с четырьмя камерами для 3D-съёмки, которые расположены по углам</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032101</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032101/#6020d62ab4182eaf63245ce5</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032101/xi1.jpg" length="190885" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Китайская компания Xiaomi рассматривает возможность создания необычного смартфона, предназначенного для формирования 3D-материалов &mdash; фотографий и видеороликов. Как сообщает ресурс LetsGoDigital, описание новинки обнародовано на сайте Всемирной организации интеллектуальной собственности (World Intellectual Property Organization, WIPO). Патентные изображения позволяют получить представление о конструкции устройства.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 10:11:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>Смартфон Samsung Galaxy A52 5G на базе Snapdragon 750G представят в марте</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032100</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032100/#6020d006b4182e4875245cd1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032100/ga1.jpg" length="473440" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								На сайте Федеральной комиссии по связи США (FCC) обнародована информация о новом смартфоне Samsung — аппарате Galaxy A52 с поддержкой мобильной связи пятого поколения (5G). Устройство фигурирует под кодовым обозначением SM-A526B. По слухам, применён процессор Snapdragon 750G: помимо модема 5G, это изделие содержит восемь вычислительных ядер Kryo 570 с тактовой частотой до 2,2 ГГц и графический ускоритель Adreno 619.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 09:29:12 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>«Абсолютно безответственная реализация»: ПК-версия Nioh 2 оказалась далека от идеала</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032099</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032099/#6020cb22b4182e6621245cda</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032099/01.jpg" length="1582118" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Самурайский боевик Nioh 2 от японской студии Team Ninja в конце прошлой недели добрался до ПК и тут же попал под огонь критики от решившихся на раннюю покупку пользователей Steam.   Геймеры жалуются, что на клавиатуре с мышью в PC-версию Nioh 2 играть крайне неудобно: подсказки на экране высвечиваются исключительно для контроллеров от консолей семейства Xbox.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 09:11:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Mass Effect: Andromeda недосчиталась новых рас из-за косплея и ограничений бюджета</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032095</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032095/#6020c2e3b4182e6621245cd3</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032095/01.jpg" length="1043085" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Сценаристы Mass Effect 3 Нил Поллнер (Neil Pollner) и Крис Хеплер (Chris Hepler) в интервью The Gamer объяснили, почему в Mass Effect: Andromeda оказалось так мало новых инопланетян.   По словам Поллнера, Mass Effect: Andromeda даже теоретически не могла оправдать надежды фанатов. От игры ждали слишком многого,&nbsp;а разработчикам дали бюджет всего на две расы, включая Реликтов, хотя идей у команды было намного больше.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 09:08:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>IO Interactive пообещала исправить проблему с переносом контента в ПК-версию Hitman 3 до конца месяца</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032093</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032093/#6020bb57b4182efb09245cd1</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032093/01.jpg" length="1397925" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Представитель IO Interactive на официальном форуме Hitman уточнил сроки появления в ПК-версии Hitman 3 обещанной системы переноса уровней из второй части недавно завершившейся трилогии.   Ранее стало известно, что владельцы Steam-издания Hitman 2 не смогут переместить контент из уже купленной игры в Hitman 3 для Epic Games Store, потому что сиквел не продаётся в цифровом магазине Epic Games.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 09:06:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Блогера вынудили удалить ролик с тизером новой игры от композитора Silent Hill и The Medium</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032091</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032091/#6020b2d3b4182e5309245cd2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032091/01.jpg" length="1227292" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Ютубер Al Hub у себя в микроблоге сообщил о вынужденном удалении недавнего ролика с интервью композитора The Medium и игр хоррор-серии Silent Hill Акиры Ямаоки (Akira Yamaoka).   Напомним, Ямаока в упомянутом разговоре с Al Hub обмолвился, что участвует в разработке некоего загадочного проекта, представить который должны уже летом текущего года.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 09:03:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Британские чарты: Animal Crossing удержалась на вершине в четвёртый раз за год</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032089</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032089/#6020ab47b4182e6621245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032089/01.jpg" length="756766" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Портал Games Industry поделился информацией о продажах розничных изданий игр на территории Великобритании с 31 января по 6 февраля 2021 года. В отсутствие новых релизов балом вновь правили эксклюзивы Nintendo Switch.   Animal Crossing: New Horizons в четвёртый раз за текущий год возглавляет рейтинг, несмотря на 13-процентное падение темпов продаж. Следом, как и неделей ранее, расположились Mario Kart 8 Deluxe и Call of Duty: Black Ops Cold War.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 09:01:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Создана российская базовая станция 4G/LTE, совместимая с сетями 5G</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032098</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032098/#6020c6c1b4182ecc51245cd7</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032098/cell1.jpg" length="279164" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Государственная корпорация Ростех рассказала о разработке новой базовой станции для сотовых сетей четвёртого поколения 4G/LTE и LTE Advanced: решение обеспечивает высокие скорости передачи данных. Станция соответствует спецификации 3GPP Release 14. Этот стандарт предусматривает пропускную способность до 3 Гбит/с. Кроме того, обеспечивается совместимость с мобильными сетями пятого поколения: возможна реализация протоколов 5G на той же аппаратной платформе.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 08:53:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - сети и коммуникации</category>
		</item>
		<item>
			<title>Samsung представит через неделю смартфон Galaxy F62 с процессором Exynos 9825</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032094</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032094/#6020bb5db4182efb09245cd3</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032094/gf1.jpg" length="257046" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Samsung в скором времени расширит семейство относительно недорогих смартфонов F-Series: ровно через неделю, 15 февраля, дебютирует модель Galaxy F62. Сообщается, что в основу аппарата положен фирменный процессор Exynos 9825. Это изделие содержит восемь вычислительных ядер, графический ускоритель ARM Mali-G76 MP12, нейровычислительный модуль NPU и модем LTE-Advanced Pro Cat.20 с поддержкой сотовых сетей четвёртого поколения.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 08:29:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>Renesas готова купить Dialog Semiconductor за $6 млрд</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032097</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032097/#6020c46ab4182e363c245cd0</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032097/renesas_01.jpg" length="197119" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В прошлом году объём сделок в полупроводниковой отрасли увеличился в два с лишним раза до $144 млрд, текущий год тоже не обойдётся без слияний и поглощений. Британский разработчик компонентов Dialog Semiconductor подтвердил, что японская Renesas Electronics ведёт переговоры о покупке его активов примерно за $6 млрд. Окончательное решение ещё не принято, поэтому сделка может не состояться. Источник изображения: Nikkei Asian Review			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 07:59:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>Очередное опровержение факта ведения переговоров с Apple обрушило акции Hyundai и Kia</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032090</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032090/#6020b252b4182e2a0f245ccf</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032090/kia_01.jpg" length="249740" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Корейский автогигант Hyundai Motor уже опровергал свою причастность к ведению переговоров с Apple о производстве электромобилей на мощностях компании Kia в США. Слухи упорно продвигали мысль о том, что договорённость может быть достигнута в этом месяце, но теперь Hyundai и Kia официально опровергли подобную информацию. Это сразу же вызвало падение курсовой стоимости их акций на величину от 8,4 до 15,3&nbsp;%. Источник изображения: Bloomberg			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 06:42:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - автомобили, мотоциклы, транспортные средства</category>
		</item>
		<item>
			<title>Поставщики не в восторге от более жёстких условий оплаты товаров в Apple Store</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032088</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032088/#60205c5eb4182e2558245cd4</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/08/1032088/apple-domain-northside-2.jpg" length="253647" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Ресурс The Telegraph сообщил в выходные о том, что Apple вынудила поставщиков согласиться с более жёсткими условиями продажи своих продуктов в магазинах Apple Store и онлайн-магазине Apple Online Store. Компания утверждает, что Apple «зажала их в тиски» этими новыми условиями. В магазинах Apple продаются аксессуары и продукты сторонних компаний, такие как чехлы для iPhone, аксессуары для умного дома, периферийные устройства для компьютеров Mac и многое другое.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 04:38:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - аудио/видео периферия, наушники, веб-камеры</category>
		</item>
		<item>
			<title>SMIC построит в Шанхае завод для производства чипов по передовым нормам</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032087</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032087/#6020530ab4182ea033245cd5</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/07/1032087/00.jpg" length="327211" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Комиссия по развитию китайского города Шанхай объявила список крупных строительных проектов на 2021 год. В нём среди прочих упоминается фабрика SMIC (Semiconductor Manufacturing International Corporation) &mdash; компании, которая в настоящее время имеет наиболее передовое и развитое производство чипов в Китае. Список охватывает несколько отраслей, которые власти Шанхая сочли необходимым поддержать на государственном уровне. Всего он состоит из 166 проектов, из которых семь проектов относятся к полупроводниковому производству. В частности SMIC, как и другие компании из списка, получит государственную поддержку для строительства линий по производству микросхем в Шанхае.			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 03:22:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - разработка и производство электроники</category>
		</item>
		<item>
			<title>Новая статья: Компьютер месяца — февраль 2021 года</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032058</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032058/#601ee4a0b4182e8f1c245cd9</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/06/1032058/0.jpg" length="1131788" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								<img align="left" hspace="10" src="https://3dnews.ru/assets/external/icons/2021/02/06/1032058.jpg" border="0" height="85" width="120" />Аналитики говорят, что ситуация на рынке видеокарт начнет изменяться ближе к маю. Это значит, что еще несколько месяцев не удастся купить игровые ускорители по адекватной цене. Поэтому сейчас в «Компьютере месяца» мы предлагаем сборки, оптимизированные под будущий апгрейд: пройдет время (надеемся, недолгое), вы купите видеокарту по нормальной цене и будете играть в любимые игры			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 00:00:01 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Выбор компьютера</category>
		</item>
		<item>
			<title>Новая статья: Битва беспроводных наушников: Apple AidPods Max против Sony WH-1000XM4 и HUAWEI FreeBuds Studio</title>
			<link>https://3dnews.ru/1031809</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1031809/#601afa21b4182ef330245cdb</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/03/1031809/sony_wh-1000xm4_sw_2.jpg" length="176457" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								<img align="left" hspace="10" src="https://3dnews.ru/assets/external/icons/2021/02/03/1031809.jpg" border="0" height="85" width="120" />Сейчас в продаже полно беспроводных наушников, но моделей с качественным звуком, сильным шумоподавлением и развитыми функциями по-прежнему немного, да и стоят они соответствующих денег. Мы сравним три устройства — от Sony, HUAWEI и, разумеется, Apple — чтобы выбрать лучшее из них			]]></description>
			<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 00:00:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Колонки, наушники, аудиосистемы</category>
		</item>
		<item>
			<title>Новый рекорд Steam: 26,4 млн одновременных пользователей</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032085</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032085/#60203861b4182e7737245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/07/1032085/00.jpg" length="247846" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Valve в очередной раз побила свой собственный рекорд по наибольшему количеству одновременно подключённых к Steam игроков &mdash; 26,4 млн пользователей. В 2020 году платформа не раз ставила рекорды, поскольку из-за карантина беспрецедентное количество игроков одновременно находилось в сети. И рост, как можно видеть, продолжается. До сегодняшнего дня максимальное количество одновременных игроков в Steam составляло 25,4 млн &mdash; результат был&nbsp;зафиксирован в начале января 2021 года. Теперь, согласно данным SteamDB, платформа Valve для ПК достигла следующего пика: 7 февраля в службе было 26 401 443 одновременных пользователя. Согласно же официальной статистике, этот показатель 7 февраля составлял 26&nbsp;401&nbsp;586 человек.			]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Feb 2021 22:15:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Китайский регулятор ужесточил антимонопольные правила</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032084</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032084/#60201252b4182ed42c245cfa</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/07/1032084/73.jpg" length="260546" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Государственное управление рыночного регулирования (SAMR) Китая опубликовало новые антимонопольные правила. Они нацелены на регулирование деятельности интернет-платформ путём ужесточения действующих ограничений, с которыми сталкиваются китайские технологические гиганты. Новые правила закрепляют выпущенный в ноябре прошлого года законопроект и разъясняют некоторые монополистические практики, которые в дальнейшем регулятор намерен пресекать. Ожидается, что новые правила окажут давление на крупнейшие интернет-платформы Китая, в том числе сайты электронной коммерции Taobao и Tmall, а также платёжные сервисы Alipay и WeChat Pay.			]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Feb 2021 19:29:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - комментарии последних событий</category>
		</item>
		<item>
			<title>Свежие результаты продаж игр Capcom: Iceborne — 7,2 млн, Resident Evil 3 — 3,6 млн, DMC 5 — 4,1 млн</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032082</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032082/#601fff6db4182eab29245ce7</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/07/1032082/Monster-Hunter-World-Iceborne.jpg" length="457486" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Компания Capcom обновила список своих игр, которые по состоянию на 31 декабря 2020 года разошлись в количестве более одного миллиона копий. Так, стало известно о продажах последних главных проектов издателя: Resident Evil 2, Resident Evil 3, Resident Evil 7, Monster Hunter World: Iceborne, Monster Hunter: World, Devil May Cry 5, Street Fighter V и Phoenix Wright: Ace Attorney Trilogy. Ранее Capcom во время финансового отчёта уже сообщала продажи Monster Hunter: World и Monster Hunter World: Iceborne — 16,8 млн (плюс 400 тыс. копий с 30 сентября) и 7,2 млн (600 тыс. копий с 30 сентября) соответственно. Сейчас это самая продаваемая игра Capcom за всё время, даже если не учитывать результаты аддона.			]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Feb 2021 18:56:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>343 Industries намекнула, что скоро Halo: The Master Chief Collection появится ещё на одной платформе</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032081</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032081/#601ffc85b4182ee726245ce2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/07/1032081/00.jpg" length="331515" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								В последней публикации блога Halo Waypoint от 343 Industries прозвучал намёк, что Halo: The Master Chief Collection появится на новой платформе. На этой неделе студия объявила о предстоящем новом тестировании популярной антологии шутеров Halo. В блоге Halo Waypoint студия отметила, что очередной этап тестирования начнётся уже в конце февраля или в начале марта и предложит &laquo;новое место и способ игры&raquo;. Более подробной информации пока нет, но поклонники Halo при обсуждении в социальных сетях предполагают, что Halo: The Master Chief Collection появится в магазине Epic Games Store. Другие надеются (хотя и более сдержанно), что коллекция появится на консоли Nintendo Switch &mdash; &laquo;способ игры&raquo; действительно может намекать на портативность.			]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Feb 2021 17:57:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Microsoft автоматически удалит старый Edge из Windows 10 в апреле этого года</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032080</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032080/#601ff72ab4182e112c245cdc</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/07/1032080/72.jpg" length="103063" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Информация о том, что в этом году Microsoft удалит из своей операционной системы Windows 10 старый браузер Edge, появилась достаточно давно. Теперь же стало известно о том, что устаревший обозреватель будет удалён автоматически в апреле этого года, когда разработчики выпустят соответствующее обновление. Информация о том, что браузер Edge Legacy, построенный на базе собственного движка Microsoft EdgeHTML, будет автоматически удалён из ОС,&nbsp;появилась в блоге разработчиков Microsoft. Согласно опубликованным данным, масштабное распространение обновления, после установки которого старый Edge будет удалён из Windows 10, начнётся 13 апреля.			]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Feb 2021 17:51:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Браузеры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Новый сервис Google предоставит данные об уязвимостях в открытом ПО</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032079</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032079/#601feaddb4182e112c245cd4</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/07/1032079/71.jpg" length="263333" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Стало известно о том, что компания Google запустила новый сервис под названием Open Source Vulnerabilities. С его помощью пользователи смогут получить доступ к базе данных с информацией об уязвимостях в программном обеспечении с открытым исходным кодом. В рамках данного сервиса пользователям будет предоставляться API, позволяющий автоматизировать формирование запросов для получения данных об уязвимостях. Попадающие в базу Google уязвимости будут получать отдельные идентификаторы, дополняющие CVE расширенной информацией. Например, в базе OSV отмечается статус исправления какой-либо проблемы, диапазон подверженных уязвимости версий ПО и многое другое.			]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Feb 2021 17:08:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - вирусы, трояны, уязвимости в ПО, вопросы безопасности</category>
		</item>
		<item>
			<title>AMD представит Radeon Boost+ и свой ответ на DLSS в весеннем обновлении драйверов Adrenaline</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032078</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032078/#601fe64bb4182e0334245cd2</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/07/1032078/00.jpg" length="131955" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Мы уже обращали внимание читателей, что в прошлом году AMD так и не выпустила традиционное крупное обновление своих графических драйверов, так что все вышедшие в этом году сборки по-прежнему относятся к серии Adrenalin 2020 Edition. Похоже, тому есть веская причина. С момента выпуска видеокарт семейства RDNA компания AMD работала над программной стороной своей экосистемы: Radeon Software Adrenaline 2020 Edition стало одним из крупнейших обновлений за последние годы. Компания представила 20 переработанных или новых функций, включая Radeon Boost, Radeon Chill, Enhanced Sync, Anti-Lag и Integer Scaling.			]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Feb 2021 17:03:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Новости сети</category>
		</item>
		<item>
			<title>Моя прелесть: спустя 5 лет Warner Bros. удалось запатентовать систему Nemesis из серии Middle-earth</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032077</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032077/#601fdeafb4182e0d32245ccf</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/07/1032077/00.jpg" length="339394" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Важной особенностью игр Middle-earth: Shadow of Mordor и Middle-earth: Shadow of War выступает система Nemesis, которая процедурно создаёт уникальных капитанов орков и сюжетные события, за счёт которых они продвигаются в иерархии. Как и ожидалось, после 5 лет усилий Warner Bros. удалось запатентовать эту систему. Порой разработать технологию бывает проще, чем её запатентовать. Управление по патентам и товарным знакам США (USPTO) опубликовало 3 февраля 2021 года уведомление, что патент вступит в силу 23 февраля 2021 года с возможностью сохранения до 2035 года. Как мы сообщали на прошлой неделе, Warner Bros. пыталась получить одобрение на этот патент с марта 2016 года, хотя первые его упоминания датируются ещё мартом 2015 года. Middle-earth: Shadow of Mordor от Monolith Productions вышла в сентябре 2014 года.			]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Feb 2021 16:08:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - ПК</category>
		</item>
		<item>
			<title>В «Роскосмосе» подтвердили, что запуск корабля «Прогресс» с грузами для МКС состоится 15 февраля</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032076</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032076/#601fdc32b4182e0614245ccf</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/07/1032076/70.jpg" length="249256" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Стало известно о том, что транспортно-грузовой корабль &laquo;Прогресс МС-16&raquo; будет запущен к Международной космической станции с помощью ракеты-носителя &laquo;Союз-2.1а&raquo; 15 февраля. Об этом сообщило информационное агентство ТАСС со ссылкой на данные пресс-службы РКК &laquo;Энергия&raquo;, входящей в состав госкорпорации &laquo;Роскосмос&raquo;. Изображение: РКК Энергия			]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Feb 2021 15:56:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - космос</category>
		</item>
		<item>
			<title>Microsoft признала, что недавние обновления для Windows 10 могут вызывать сбои в работе приложений</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032075</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032075/#601fc80eb4182e112c245cce</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/07/1032075/69.jpg" length="141997" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Похоже, что операционная система Windows 10 вновь столкнулась с проблемой после установки обновлений за январь-февраль этого года. Речь идёт о пакетах KB4598299 и KB4598301 для Windows 10 (20H2), Windows 10 (2004) и Windows 10 (1909). В некоторых случаях после установки упомянутых обновлений происходят сбои в работе разных приложений, а также возникают &laquo;синие экраны смерти&raquo; (BSOD). Упомянутые обновления вносят улучшения в компонент .NET Framework версий 3.5 и 4.8. Они устанавливаются автоматически в процессе загрузки обновлений через &laquo;Центр обновлений Windows&raquo;. Однако на деле оказалось, что установка KB4598299 и KB4598301 в некоторых случаях приводит к сбоям в работе разных приложений программной платформы. Об этом свидетельствуют пользовательские сообщения, размещённые на форуме поддержки Microsoft и на платформе Reddit. В сообщениях сказано, что проблема затрагивает Visual Studio, Windows Presentation Foundation и другие приложения.			]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Feb 2021 14:16:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - Операционные системы</category>
		</item>
		<item>
			<title>Легендарному файтингу Street Fighter II исполнилось 30 лет</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032073</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032073/#601fa205b4182e8b70245cdd</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/07/1032073/00.jpg" length="600509" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Многие читатели сейчас почувствуют себя старыми — Street Fighter II исполнилось 30 лет. Согласно твиту Capcom, легендарный файтинг появился на японских игровых автоматах 6 февраля 1991 года. Street Fighter II, во многом сформировавшая и популяризовавшая жанр файтингов, считается одной из величайших видеоигр всех времён. Версия для Super Famicom (SNES), которая дебютировала в июне 1992 года, стала мегахитом своего времени, разошедшимся по всему миру тиражом 6,3 млн копий.			]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Feb 2021 11:53:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>OpenTTD, неофициальный ремейк Transport Tycoon Deluxe, в апреле выйдет в Steam</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032072</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032072/#601f923ab4182e6772245cda</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/07/1032072/00.jpg" length="679277" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Open Transport Tycoon Deluxe (OpenTTD) можно назвать одним из чудес света в сфере ПК-игр. Это самостоятельный ремейк и расширение экономической стратегии Transport Tycoon Deluxe от Криса Сойера (Chris Sawyer), вышедшей в 1995 году. Ремейк был запущен 16 лет назад &mdash; он основан на открытом исходном коде, бесплатен и по-прежнему регулярно обновляется. А благодаря появлению в Steam 1 апреля OpenTTD наверняка найдёт новую аудиторию. Один из разработчиков OpenTTD под псевдонимом TrueBrain разместил эту новость на официальном сайте игры. Решение, по его словам, было принято отчасти потому, что посторонние люди в любом случае самовольно размещают OpenTTD в различных магазинах. А когда команда возьмёт дело публикации OpenTTD в Steam в свои руки, пользователи смогут не сомневаться, что эта версия будет официально обновляться и не получит никаких вредоносных изменений в коде.			]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Feb 2021 10:39:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - игры</category>
		</item>
		<item>
			<title>Фото дня: на кончике «крыла» Малого Магелланова Облака</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032071</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032071/#601f8871b4182e3571245cd7</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/07/1032071/sml1.jpg" length="17592353" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Национальное управление США по воздухоплаванию и исследованию космического пространства (NASA) предлагает заново взглянуть на великолепный снимок, демонстрирующий так называемое &laquo;крыло&raquo; Малого Магелланова Облака, карликовой галактики, являющейся спутником нашего Млечного Пути.   Нажмите для увеличения			]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Feb 2021 10:01:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - фото, видео, фраза дня</category>
		</item>
		<item>
			<title>Камера смартфона OnePlus 9 Pro разработана в партнёрстве с Hasselblad</title>
			<link>https://3dnews.ru/1032069</link>
			<guid>https://3dnews.ru/1032069/#601f7db6b4182e3571245cd3</guid>
			<enclosure url="https://3dnews.ru/assets/external/illustrations/2021/02/07/1032069/one1.jpg" length="181247" type="image/jpeg" />
			<description><![CDATA[
								Интернет-источники опубликовали качественные &laquo;живые&raquo; фотографии нового смартфона OnePlus: утверждается, что на снимках запечатлён инженерный образец флагманской модели OnePlus 9 Pro. Напомним, что презентация аппаратов OnePlus 9 ожидается в марте. В семейство, по слухам, войдут базовая версия OnePlus 9, более мощная модификация OnePlus 9 Pro и упрощённый вариант OnePlus 9 Lite.			]]></description>
			<pubDate>Sun, 07 Feb 2021 09:29:00 +0300</pubDate>
			<category>Технологии и рынок IT. Новости - мобильные телефоны, смартфоны, сотовая связь, коммуникаторы, КПК</category>
		</item>
	</channel>
</rss>