<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	>

<channel>
	<title>TechToday</title>
	<atom:link href="https://techtoday.in.ua/feed" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>https://techtoday.in.ua</link>
	<description>Про технології в Україні та світі</description>
	<lastBuildDate>Mon, 08 Feb 2021 19:25:04 +0000</lastBuildDate>
	<language>uk</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=5.2.9</generator>
	<item>
		<title>Як завантажувати Windows 10 без обов’язкового введення пароля</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/tips/yak-zavantazhuvaty-windows-10-bez-obovyazkovogo-vvedennya-parolyu-137788.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/tips/yak-zavantazhuvaty-windows-10-bez-obovyazkovogo-vvedennya-parolyu-137788.html#respond</comments>
				<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 13:15:33 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Поради]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=137788</guid>
				<description><![CDATA[<p>У стандартних умовах Windows пропонує щоразу вводити пароль акаунту користувача при завантаженні. Однак для домашнього комп’ютера такий захист може бути неактуальним. Щоб не гаяти зайвий час і мати швидке завантаження ПК, можна вимкнути вимогу пароля. Windows 10 пропонує два типи облікових записів – локальний та акаунт Microsoft, який надає доступ до інших сервісів Microsoft. Щоб [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/tips/yak-zavantazhuvaty-windows-10-bez-obovyazkovogo-vvedennya-parolyu-137788.html">Як завантажувати Windows 10 без обов’язкового введення пароля</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>У стандартних умовах Windows пропонує щоразу вводити пароль акаунту користувача при завантаженні. Однак для домашнього комп’ютера такий захист може бути неактуальним. Щоб не гаяти зайвий час і мати швидке завантаження ПК, можна вимкнути вимогу пароля.</p>
<p><a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2018/01/Microsoft-and-Windows-10-logo.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-89284" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2018/01/Microsoft-and-Windows-10-logo.jpg" alt="" width="1000" height="662" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2018/01/Microsoft-and-Windows-10-logo.jpg 1000w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2018/01/Microsoft-and-Windows-10-logo-650x430.jpg 650w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2018/01/Microsoft-and-Windows-10-logo-768x508.jpg 768w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2018/01/Microsoft-and-Windows-10-logo-600x397.jpg 600w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2018/01/Microsoft-and-Windows-10-logo-696x461.jpg 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2018/01/Microsoft-and-Windows-10-logo-634x420.jpg 634w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" /></a></p>
<p>Windows 10 пропонує два типи облікових записів – локальний та акаунт Microsoft, який надає доступ до інших сервісів Microsoft. Щоб дізнатися, який тип акаунту використовується, зайдіть у «Параметри» та перейдіть у розділ «Облікові записи». Для акаунту Microsoft буде вказана адреса його електронної пошти. При використанні локального акаунту система виведе «локальний обліковий запис».</p>
<p>Вимкнути введення пароля для локального облікового запису можна, зайшовши в розділ «Облікові записи» та вибравши пункт «Варіанти входу». Виберіть «Пароль» та натисніть «Змінити». Приберіть пароль чи графічний ключ та збережіть зміни.</p>
<p>Прибрати вимогу пароля при вході для облікового запису Microsoft можна через меню налаштування облікових записів. Для його відкриття запустіть вікно «Виконати», натиснувши Win + R. У ньому введіть назву меню netplwiz. Відкриється менеджер облікових записів, в якому клацніть мишею на поточний профіль та зніміть позначку «Вимагати введення імені користувача і пароля». Для підтвердження введіть email та пароль облікового запису Microsoft.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/tips/yak-zavantazhuvaty-windows-10-bez-obovyazkovogo-vvedennya-parolyu-137788.html">Як завантажувати Windows 10 без обов’язкового введення пароля</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/tips/yak-zavantazhuvaty-windows-10-bez-obovyazkovogo-vvedennya-parolyu-137788.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Intel заявила, що Apple M1 не найшвидший</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/intel-zayavyla-shho-apple-m1-ne-najshvydshyj-139048.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/intel-zayavyla-shho-apple-m1-ne-najshvydshyj-139048.html#respond</comments>
				<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 10:39:09 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139048</guid>
				<description><![CDATA[<p>Під час презентації власного чипа M1 представники Apple назвали його найкращим у світі процесором за продуктивністю на ват, а найслабший ноутбук на ньому, MacBook Air, назвали швидшим за 98% комп’ютерів. Intel провела власне тестування, яке показало, що Macbook Pro з M1 не найшвидший, а також не має найбільшої автономності. Якщо коротко, то висновки Intel такі: [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/intel-zayavyla-shho-apple-m1-ne-najshvydshyj-139048.html">Intel заявила, що Apple M1 не найшвидший</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Під час презентації власного чипа M1 представники <a href="https://techtoday.in.ua/news/apple-osnastyla-macbook-najkrashhym-u-sviti-proczesorom-m1-za-produktyvnistyu-na-vat-136358.html">Apple назвали його найкращим у світі процесором за продуктивністю на ват</a>, а найслабший ноутбук на ньому, MacBook Air, назвали швидшим за 98% комп’ютерів. Intel провела власне тестування, яке показало, що Macbook Pro з M1 не найшвидший, а також не має найбільшої автономності.</p>
<p><img class="alignnone size-full" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/windows-on-m1-e-100874880-large.jpg" width="1199" height="771" /></p>
<p>Якщо коротко, то висновки Intel такі:</p>
<ul>
<li>сучасне 11-те покоління процесорів Core i7-1185G7 може бути на рівні або значно перевищувати продуктивність MacBook Pro як у нативних, так і в ненативних додатках. Нативні додатки – це програми, розроблені спеціально для архітектури процесора та використовуваної ОС;</li>
<li>автономність приблизно однакова;</li>
<li>ноутбуки з M1 не можуть запускати багато програмного забезпечення;</li>
<li>у нових MacBook є проблеми із сумісністю, із підтримкою кількох моніторів, ігрових контролерів тощо включно.</li>
</ul>
<p><strong>MacBook M1 повільніший за Core i7</strong></p>
<p>В Intel кажуть, що тестування WebXPRT 3 на однаковій версії Chrome для процесорів Core i7 та Arm демонструє значний відрив процесора Intel від M1. У завданні обробки фото в онлайновому фоторедакторі чип Intel x86 впорався втричі швидше за чип Apple ARM.</p>
<p><img class="alignnone size-full" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/pc-without-limits_slides_page_02-100876414-orig.jpg" width="4000" height="2250" /></p>
<p>Продукт Intel також у 2,3 раза швидше конвертував файл PowerPoint в PDF. Також Core i7 у 2-3 рази швидше відкривав великі файли Excel та виконував обрахунки. При цьому Intel використовувала нативні для Arm версії пакету Office.</p>
<p><strong>Core i7 випереджає M1 у роботі штучного інтелекту</strong></p>
<p>Сьогодні контент створюється за допомогою штучного інтелекту, і продуктивність процесорів у цих завданнях також важлива. Тест Intel показав, що Core i7 приблизно в 1,12 раза швидше конвертує відео 4K у форматі AVC у формат HEVC/H.265. На MacBook M1 використовувалася нативна версія Handbrake.</p>
<p><img class="alignnone size-full" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/pc-without-limits_slides_page_03-100876413-orig.jpg" width="4000" height="2250" /></p>
<p>Справжній відрив у майже 6 разів чип Intel демонструє в завданнях прибирання шуму та збільшення контенту з використанням штучного інтелекту в додатку Topaz Lab Gigapixel AI and Denoise AI. Однак варто відзначити, що додаток від студії Topaz Lab є одним із тих, що розроблялися з урахуванням апаратного прискорення в чипах Intel. Apple також досягає приросту продуктивності у такий спосіб, проте в інших додатках.</p>
<p><strong>Не</strong><strong> п</strong><strong>ідтримується програмне забезпечення</strong></p>
<p>В Intel нагадали давно відому істину: комп’ютери Apple M1 не варто розглядати тим, хто хоче грати. Адже вони не підтримують багато популярних ігор. Ось лише кілька з таких, що не вдасться запустити: Overwatch, Crysis Remastered, Red Dead Redemption 2, PUBG, Doom Eternal, Microsoft Flight Simulator 2020, Apex Legends, Rainbow Six Siege.</p>
<p><img class="alignnone size-full" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/pc-without-limits_slides_page_04-100876412-orig.jpg" width="4000" height="2250" /></p>
<p>Хоча варто відзначити, що в деяких іграх, які все-таки запускаються на Macbook M1, цей чип демонструє результати на рівні Core i7 або навіть випереджає його.</p>
<p><strong>Автономність нижче заявленого</strong></p>
<p>Офіційно Apple заявила для MacBook M1 до 18 годиин автономності в перегляді відео 1080p через додаток Apple TV з яскравістю екрана «вісім кліків від низу». В Apple також заявили 15 годин інтернет-серфінгу на 25 популярних сайтах із тим же критерієм у 8 кліків.</p>
<p>Фахівці Intel переклали 8 кліків з мови Apple на звичайну технічну й отримали яскравість 125 ніт.</p>
<p><img class="alignnone size-full" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/pc-without-limits_slides_page_08-100876417-orig.jpg" width="4000" height="2250" /></p>
<p>В Intel протиставили Acer Swift 5 з Core i7-1165G7 та MacBook Air M1. Автономність MacBook Air виявилася на рівні 10 годин 12 хвилин, Acer Swift 5 – 10 годин 6 хвилин. На першому використовувався Safari для перегляду Netflix з яскравістю 250 ніт на MacBook. На Acer, Safari використовувався Chrome та Netflix, а яскравість дисплея була така сама.</p>
<p><strong>Несумісність </strong><strong>M</strong><strong>1 з периферією</strong></p>
<p><img class="alignnone size-full" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/pc-without-limits_slides_page_13-100876422-orig.jpg" width="4000" height="2250" /></p>
<p>Ноутбуки MacBook Pro M1 офіційно не підтримують підключення понад одного дисплея через Thunderbolt. Також для них недоступні зовнішні відеокарти, а з іншою периферією, такою як джойстики, планшети, спостерігаються проблеми.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/intel-zayavyla-shho-apple-m1-ne-najshvydshyj-139048.html">Intel заявила, що Apple M1 не найшвидший</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/intel-zayavyla-shho-apple-m1-ne-najshvydshyj-139048.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>ASUS випустить компактний Android-флагман ZenFone Mini</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/asus-vypustyt-kompaktnyj-android-flagman-zenfone-mini-139043.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/asus-vypustyt-kompaktnyj-android-flagman-zenfone-mini-139043.html#respond</comments>
				<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 09:00:20 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Залізо]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139043</guid>
				<description><![CDATA[<p>Користувачі Android зможуть отримати невеликий за розмірами девайс і флагманське «залізо» у новому смартфоні ASUS ZenFone Mini. Юзери настільки бажають мати компактний телефон, що навіть готові змінити платформу. Однак вендори не квапляться задовольняти це бажання, оскільки випуск компактних Android не вигідний. Смартфон ZenFone Mini має отримати екран від 5,5 до 6 дюймів. Більшість сучасних смартфонів [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/asus-vypustyt-kompaktnyj-android-flagman-zenfone-mini-139043.html">ASUS випустить компактний Android-флагман ZenFone Mini</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Користувачі Android зможуть отримати невеликий за розмірами девайс і флагманське «залізо» у новому смартфоні ASUS ZenFone Mini. <a href="https://techtoday.in.ua/news/android-korystuvachi-gotovi-perejty-na-iphone-12-shhob-maty-kompaktnishyj-aparat-135230.html">Юзери настільки бажають мати компактний телефон, що навіть готові змінити платформу</a>. Однак вендори не квапляться задовольняти це бажання, оскільки <a href="https://techtoday.in.ua/news/kompaktnyh-android-smartfoniv-ne-varto-chekaty-vony-ne-vygidni-135798.html">випуск компактних Android не вигідний</a>.</p>
<p><img class="alignnone size-full" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/asus-zenfone-7-pro-1024x892-1.jpg" width="1024" height="892" /></p>
<p>Смартфон ZenFone Mini має отримати екран від 5,5 до 6 дюймів. Більшість сучасних смартфонів мають дисплеї ближче до 6,5 дюймів, а флагманські пристрої впритул наближаються до 7 дюймів. Наприклад, Asus ZenFone 7 мав дисплей 6,67 дюйма.</p>
<p>Характеристики ASUS ZenFone Mini будуть топовими – очікується, що смартфон отримає процесор топової серії Qualcomm Snapdragon 800. Це може бути Snapdragon 888 або трохи дешевший Snapdragon 870.</p>
<p>До речі, на ринку є маловідома компанія Unihertz, яка випускає ультракомпактні смартфони Android. Її <a href="https://techtoday.in.ua/news/predstavyly-4-dyujmovyj-smartfon-z-majzhe-flagmanskymy-harakterystykamy-126003.html">остання модель Atom XL</a> має діагональ екрана 4 дюйми з 1136х640 пікселями без вирізів та отворів. Інші характеристики хоча й не топові, але досить потужні: процесор MediaTek Helio P60, 6 ГБ оперативної пам’яті та флеш-накопичувач UFS 2.1 обсягом 128 ГБ. Основна камера одинарна на 48 мегапікселів, фронтальний модуль – на 8 мегапікселів. Попри крихітні проти сучасних «лопат» розміри, в Unihertz Atom XL вбудували акумулятор ємністю 4300 мА·год.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/asus-vypustyt-kompaktnyj-android-flagman-zenfone-mini-139043.html">ASUS випустить компактний Android-флагман ZenFone Mini</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/asus-vypustyt-kompaktnyj-android-flagman-zenfone-mini-139043.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Nvidia вимагає від виробників ноутбуків розкривати характеристики відеокарт серії RTX 30ХХ</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/nvidia-vymagaye-vid-vyrobnykiv-noutbukiv-rozkryvaty-harakterystyky-videokart-seriyi-rtx-30hh-139039.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/nvidia-vymagaye-vid-vyrobnykiv-noutbukiv-rozkryvaty-harakterystyky-videokart-seriyi-rtx-30hh-139039.html#respond</comments>
				<pubDate>Mon, 08 Feb 2021 07:00:27 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139039</guid>
				<description><![CDATA[<p>Якщо раніше Nvidia лише заохочувала, то з випуском нової серії відеокарт RTX 30ХХ вона почала вимагати від виробників розкриття інформації про характеристики графічної системи та якого рівня потужності від неї очікувати. Вендори на сторінках своїх продуктів повинні вказувати дані про робочі частоти графічного чипа та загальної потужності. Це має допомогти юзерам оцінити потенціал лаптопа. Причиною [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/nvidia-vymagaye-vid-vyrobnykiv-noutbukiv-rozkryvaty-harakterystyky-videokart-seriyi-rtx-30hh-139039.html">Nvidia вимагає від виробників ноутбуків розкривати характеристики відеокарт серії RTX 30ХХ</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Якщо раніше Nvidia лише заохочувала, то з випуском нової серії відеокарт RTX 30ХХ вона почала вимагати від виробників розкриття інформації про характеристики графічної системи та якого рівня потужності від неї очікувати. Вендори на сторінках своїх продуктів повинні вказувати дані про робочі частоти графічного чипа та загальної потужності. Це має допомогти юзерам оцінити потенціал лаптопа.</p>
<p><img class="alignnone size-full" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2017/09/max-q-3-2.jpg" width="1200" height="675" /></p>
<p>Причиною нововведення могли стати скарги на те, що виробникам ноутбуків дозволялося не згадувати, що встановлені в ноутбуку відеокарти належать до категорії Max-Q. У Nvidia пояснюють це тим, що Max-Q вже не відноситься до імені графічного чипа.</p>
<p>Чипи категорії Max-Q мають меншу продуктивність для <a href="https://techtoday.in.ua/news/tehnologiya-geforce-max-q-ne-znizila-shumnist-noutbukiv-yak-obitsyalosya-85438.html">зменшення тепловиділення і шумності ноутбуків</a>. Це одна з причин, чому ноутбук MSI GS66 Stealth, який має топову відеокарту RTX 3080, виявляється графічно слабшим за MSI GP66 Leopard з відеокартою нижчого класу RTX 3070. У першого відеочип належить до категорії Max-Q, а у другого – ні.</p>
<p>За словами Nvidia, виробники вже почали оновлювати інформацію щодо ноутбуків на своїх сайтах. Одним із перших став Asus.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/nvidia-vymagaye-vid-vyrobnykiv-noutbukiv-rozkryvaty-harakterystyky-videokart-seriyi-rtx-30hh-139039.html">Nvidia вимагає від виробників ноутбуків розкривати характеристики відеокарт серії RTX 30ХХ</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/nvidia-vymagaye-vid-vyrobnykiv-noutbukiv-rozkryvaty-harakterystyky-videokart-seriyi-rtx-30hh-139039.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Із наступного місяця смартфони Google Pixel навчаться вимірювати пульс та частоту дихання</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/z-nastupnogo-misyaczya-smartfony-google-pixel-navchatsya-vymiryuvaty-puls-ta-chastotu-dyhannya-139030.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/z-nastupnogo-misyaczya-smartfony-google-pixel-navchatsya-vymiryuvaty-puls-ta-chastotu-dyhannya-139030.html#respond</comments>
				<pubDate>Sun, 07 Feb 2021 22:10:00 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139030</guid>
				<description><![CDATA[<p>Камери на смартфонах Google Pixel із наступного місяця зможуть не лише робити фотографії та відео. Вони зможуть також виміряти пульс та частоту дихання. Це одне з перших практичних використань штучного інтелекту Google у сфері здоров’я. Додатки, які вміють вимірювати пульс або частоту дихання за допомогою камери смартфона, не нові. Подібні доступні в магазинах Google Play [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/z-nastupnogo-misyaczya-smartfony-google-pixel-navchatsya-vymiryuvaty-puls-ta-chastotu-dyhannya-139030.html">Із наступного місяця смартфони Google Pixel навчаться вимірювати пульс та частоту дихання</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Камери на смартфонах Google Pixel із наступного місяця зможуть не лише робити фотографії та відео. Вони зможуть також виміряти пульс та частоту дихання. Це одне з перших практичних використань штучного інтелекту Google у сфері здоров’я.</p>
<p><img class="alignnone size-full" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/google-pixel-5-review-brilliant-but-outshined.jpg" width="1200" height="800" /></p>
<p>Додатки, які вміють вимірювати пульс або частоту дихання за допомогою камери смартфона, не нові. Подібні доступні в магазинах Google Play та Apple App Store багато років. Однак дослідження 2017 року показало, що вони мають дуже велику розбіжність у точності вимірювань, а також у них невелика популярність.</p>
<p>Підрозділ Google Health повідомив, що створений ними штучний інтелект має високу точність. Однак технологія, яка може мати похибку 2%, потребує додаткових випробувань, перш ніж її можна використовувати як джерело медичної інформації. Результати клінічних випробувань мають опублікувати в науковому журналі найближчими тижнями.</p>
<p><img class="alignnone size-full" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/google_fit_measuring-respiratory-rate.gif" width="1108" height="904" /></p>
<p>Поки що функція буде доступна лише для фірмових смартфонів Google Pixel у вигляді апдейту додатка Google Fit. Пошуковий гігант не повідомляє, коли дозволить її використання на всіх смартфонах Android. Також невідомо, чи планується адаптація для iPhone.</p>
<p>Сьогодні популярним способом дізнаватися свій пульс є використання фітнес-браслетів та смарт-годинників Apple Watch, Google Fitbit та інших. Однак це окремий аксесуар, а камера є в кожному смартфоні, і для зчитування показників пульсу користувачеві потрібно лише прикласти палець до об’єктива. Дізнатися частоту дихання можна, відзнявши на камеру верхню частину свого тіла.</p>
<p>Продуктовий менеджер Google Health Джек По каже, що ідея була надати людям альтернативу ручному вимірюванню пульсу для тих людей, які роблять це час від часу або не можуть дозволити собі фітнес-браслет чи смарт-годинник.</p>
<p>Нещодавно <a href="https://techtoday.in.ua/news/kameru-android-peretvoryly-na-tonometr-za-dopomogoyu-dodatku-138247.html">камеру Android перетворили на тонометр, дозволивши вимірювати тиск крові прикладенням пальця до об’єктива</a>. Розробники додатка OptiBP кажуть, що вимірювання мають точність медичного спеціалізованого тонометра, але при цьому можна використовувати доступні всюди смартфони.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/z-nastupnogo-misyaczya-smartfony-google-pixel-navchatsya-vymiryuvaty-puls-ta-chastotu-dyhannya-139030.html">Із наступного місяця смартфони Google Pixel навчаться вимірювати пульс та частоту дихання</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/z-nastupnogo-misyaczya-smartfony-google-pixel-navchatsya-vymiryuvaty-puls-ta-chastotu-dyhannya-139030.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Чи можна за допомогою ГМО підогувати інші планети для колонізації людиною?</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/reviews/chy-mozhna-za-dopomogoyu-gmo-pidoguvaty-inshi-planety-dlya-kolonizacziyi-lyudynoyu-138055.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/reviews/chy-mozhna-za-dopomogoyu-gmo-pidoguvaty-inshi-planety-dlya-kolonizacziyi-lyudynoyu-138055.html#respond</comments>
				<pubDate>Sat, 06 Feb 2021 22:10:45 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Статті]]></category>
		<category><![CDATA[Історії]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=138055</guid>
				<description><![CDATA[<p>Уже найближчим десятиліттям людство планує серйозно закріпитися на Марсі, побудувавши там постійну базу та організувавши першу позаземну технологію. Але така станція буде тісною та малопридатною для забезпечення життєдіяльності незалежно від Землі. Потрібне тераформування і це можуть забезпечити живі організми. На Землі вони забезпечують регуляцію атмосфери, кисень, їжу, погоду тощо. Чи можна за допомогою генномодифікованих організміва [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/reviews/chy-mozhna-za-dopomogoyu-gmo-pidoguvaty-inshi-planety-dlya-kolonizacziyi-lyudynoyu-138055.html">Чи можна за допомогою ГМО підогувати інші планети для колонізації людиною?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Уже найближчим десятиліттям людство планує серйозно закріпитися на Марсі, побудувавши там постійну базу та організувавши першу позаземну технологію. Але така станція буде тісною та малопридатною для забезпечення життєдіяльності незалежно від Землі. Потрібне тераформування і це можуть забезпечити живі організми. На Землі вони забезпечують регуляцію атмосфери, кисень, їжу, погоду тощо. Чи можна за допомогою генномодифікованих організміва підготувати іншу планету для колонізації людиною?<a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/the_high_life.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-138056" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/the_high_life.jpg" alt="" width="1024" height="640" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/the_high_life.jpg 1024w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/the_high_life-850x531.jpg 850w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/the_high_life-768x480.jpg 768w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/the_high_life-696x435.jpg 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/the_high_life-672x420.jpg 672w" sizes="(max-width: 1024px) 100vw, 1024px" /></a></p>
<p>Деякі експерти уже закликають розпилити на Марсі завезені із Землі бактерії, щоб вони своєю життєдіяльністю наблизили клімат на цій планеті до земного. Журналісти Gizmodo запитали у кількох фахівців чи можливо це та чи варто так робити.</p>
<p><strong>Кетрін Деннінг, доцент анропології </strong></p>
<p>Ми, можливо, можемо, але, можливо, не повинні так робити. Але спершу потрібно запитати: ми – це хто саме?</p>
<p>Дискусії про майбутнє та дослідження космосу часто містять це «ми», під яким розуміється все людство чи наш вид. Однак не існує жодного «ми». В майбутньому лише кілька людей зможуть щось реально робити в космосі. Лише невелика група людей має інструменти та знання для генетичної модифікації організмів. Інша невелика група людей забезпечує роботу перших двох груп своїми грішми та інвестиціями.</p>
<p>Ці невеликі групи людей мають власні наміри та думки, і вони не планують вислуховувати думки інших жителів нашої планети. Більшість жителів Землі не мають права голосу.</p>
<p>Це важливо, оскільки коли Ілон Маск або Джефф Безос кажуть, що потрібно щось зробити в космосі – вони використовують це традиційне «ми», яке змушує аудиторію думати, що вона має якесь відношення. Але потрібно чітко розуміти, що в космосі перетинаються різні інтереси та ідеології.</p>
<p>В будь-якому випадку, в теорії, люди можуть розпилити генетично модифіковані організми на іншій планеті. Для цього підходять не всі небесні тіла, також нинішні технології не можуть доправити вантаж до значної кількості планет поза межами Сонячної системи. Однак невеликі капсули з мікробами можуть долетіти до екзопланет.</p>
<p>Однак навіть досяжні нам планети у Сонячній системі не варто населяти бактеріями. По-перше, деякі учасники космічної гонки можуть розцінити це як порушення угоди щодо космосу. По-друге, деякі планети вже можуть мати життя. Його варто знайти та дослідити спершу. По-третє, інші планети можуть мати інші цінності незалежно від їхньої населеності.</p>
<p>Люди в уявному майбутньому не збираються висаджуватисся на екзопланетах і немає великого сенсу посилати туди модифіковані організми.</p>
<p><strong>Джон Раммер, старший дослідник </strong><strong>SETI </strong><strong>Institute</strong></p>
<p>Візміть Марс, Європу, Енцелад – кожен з них, схоже, має воду. Ми, можливо, можемо модифікувати організм та підготувати його для життя в таких умовах протягом обмеженого періоду часу. Але я не можу гарантувати, що вдасться заселити такі місця з ГМО. Земні організми можуть з’їсти всі доступні мінерали та масово вимерти. Що неприємно та безглуздо. Якщо пощастить, на планеті можуть виявитися корінні мікроорганізми, які з’їдять заслане ГМО. Ми не знаємо достатньо, щоб створити за допомогою ГМО щось корисне на якійсь іншій планеті.</p>
<p>Ми також не повинні полишати пошук позаземного життя лише тому, що є інструмент маніпуляції мікроорганізмами та немає терпіння. Не варто шукати коротких шляхів і потрібно ретельно шукати позаземне життя.</p>
<p><strong>Дірк Шульце-Макуч, професор платератної населеності та астробіології</strong></p>
<p>Я не думаю, що ми готові. Ми не знаємо умови навколишнього середовища на інших планетах. Ми не знаємо як оптимально відредагувати генетичний код мікроогранізму, щоб він процвітав в таких умовах. Єдина планета, де я бачу таку можливість в близькому майбутньому – це Марс, яким ми знаємо найкраще з усіх інших планет і супутників Сонячної системи.</p>
<p>Але навіть якщо ми можемо це зробити, я не думаю, що ми повинні так робити. Це дуже антропоцентричний підхід. Ми повинні спробувати дослідити розмаїття життя на інших планетах, якщо воно є.</p>
<p>Навіть якщо на Марсі та Землі виявиться, що життя пішло від одного предка, воно еволюціонувало у різних умовах, і матиме значні відмінності. До тих пір, поки не можна виключити існування корінного життя на Марсі або іншій планеті, питання заселення її ГМО не можна піднімати.</p>
<p><strong>Натанієль Шевчик, професор космічної біології </strong></p>
<p>Дійсно, ми можемо. Ми маємо технології відправки роботів на інші планети. Нині ми їх стерилізуємо, щоб уникнути забруднення інших планет мікроорганізмами. Також лабораторії на Землі вже рутинно виготовляють генномодифіковані організми.</p>
<p>Більш складним питанням є чи повинні ми так робити. Хто виграє від такого вчинку, а хто програє? Більше переваг або недоліків? Якщо це робиться для поліпшення заселення іншої планети людьми, тоді потенційно це вигідно усьому людству. Але при цьому втратимо можливість вивчати природній стан на такій планеті. Якщо це робитиметься для комерційної вигоди кількох можновладців, чи переважує це втрати для науки?</p>
<p><strong>Бетул Кацар, доцент астрономії та молекулярної і клітинної біології</strong></p>
<p>Це залежить від планети. Екзопланети, мабуть, недосяжні для нинішніх технологій. Якщо кандидат у Сонячній системі, наприклад, Марс, тоді, мабуть, питання змінюється на те як довго ви готові технологічно допомагати у створенні обжитого простору? ГМО, швидше за все, будуть мати дуже обмежений регіон проживання. Технології не можуть створити такий організм, який витримає одночасно екстремально низькі температури та екстремальне окиснення грунту, що спостерігається на Марсі.</p>
<p>Підповерхневі океани на Енцеладі чи Європі можуть допомогти, але ми не знаємо як доправити мікроорганізми туди крізь кілометрові товщі льоду.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/reviews/chy-mozhna-za-dopomogoyu-gmo-pidoguvaty-inshi-planety-dlya-kolonizacziyi-lyudynoyu-138055.html">Чи можна за допомогою ГМО підогувати інші планети для колонізації людиною?</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/reviews/chy-mozhna-za-dopomogoyu-gmo-pidoguvaty-inshi-planety-dlya-kolonizacziyi-lyudynoyu-138055.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Найбагатша людина планети хоче стати крутіше NASA: висадку на Марс здійснять на 7 років раніше</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/reviews/najbagatsha-lyudyna-planety-hoche-staty-krutishe-nasa-vysadku-na-mars-zdijsnyat-na-7-rokiv-ranishe-138954.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/reviews/najbagatsha-lyudyna-planety-hoche-staty-krutishe-nasa-vysadku-na-mars-zdijsnyat-na-7-rokiv-ranishe-138954.html#respond</comments>
				<pubDate>Fri, 05 Feb 2021 22:10:44 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Статті]]></category>
		<category><![CDATA[Історії]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=138954</guid>
				<description><![CDATA[<p>Найбагатша людина в світі – Ілон Маск – відкрив свій амбітний план освоєння Марсу. Він хоче, щоб перші люди пройшлися поверхнею Червоної планети до 2026 року. Це на сім років раніше, ніж NASA планує висадити там своїх астронавтів. Про свої амбітні бажання директор аерокосмічної компанії SpaceX  розповів в інтерв’ю передачі Good Times Show. Він сказав, [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/reviews/najbagatsha-lyudyna-planety-hoche-staty-krutishe-nasa-vysadku-na-mars-zdijsnyat-na-7-rokiv-ranishe-138954.html">Найбагатша людина планети хоче стати крутіше NASA: висадку на Марс здійснять на 7 років раніше</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Найбагатша людина в світі – Ілон Маск – відкрив свій амбітний план освоєння Марсу. Він хоче, щоб перші люди пройшлися поверхнею Червоної планети до 2026 року. Це на сім років раніше, ніж NASA планує висадити там своїх астронавтів.<img class="alignnone size-full" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/38647206-9202737-image-a-24_1611948481802.jpg" width="634" height="423" /></p>
<p>Про свої амбітні бажання директор аерокосмічної компанії SpaceX  розповів в інтерв’ю передачі Good Times Show. Він сказав, що його ціль – заснувати на Марсі самостійну цивілізацію.</p>
<p>Для реалізації такого плану у Маска залишається п’ять з половиною років. За цей час його компанія повинна завершити розробку та випробування ракети-гіганта Starship. Сьогодні вона знаходиться у стадії прототипу, а два її тестові польоти закінчилися катастрофою.</p>
<p>Щоб дістатися Марсу потрібно близько шести місяців, однак Маск переконаний, що час можна скоротити до одного місяця. Ракета повинна виконувати рейси кожні два роки.</p>
<p>Майбутня колонія буде невелика і нагадуватиме фронтир на кордоні з незвіданим простором. Поселенці стикатимуться з великою кількістю небезпек і повинні будуть самі виробляти паливо для космічних перельотів, їжу, енергію.</p>
<p>У NASA також хочуть почати освоєння інших планет, над чим фахівці цього агентства працюють в рамках програми Artemis. За її планом астронавти на Марсі повинні висадитися до 2033 року.</p>
<p>Маск розуміє, що його мета досить амбітна, тому він каже, що встановлені терміни висадки на Марсі можуть переноситися з технічних причин. Наприклад, необхідно ще зробити кілька технологічних проривів, щоб подорож до Марсу на Starship стала реальністю. Серед них – упевнитися, що Starship придатний для багаторазового використання, а також, що він може заправлятися на орбіті.</p>
<p>«Ми повинні змусити Starship літати постійно туди й назад. Потрібна ракета, повністю та швидко придатна для повторного використання. Вона повинна бути як літак, для якого вартість польоту – це ціна палива, &#8211; розповів Маск. – Не можна просто запускати ракети кожного разу, потрібна заправка на орбіті».</p>
<p>За словами Маска, на Марс можна летіти при наявності багаторазової ракети з технологією орбітальної заправки дешевим та ефективним пальним.</p>
<p>«Вперше за 4,5 мільярди років історії Землі з’явилася можливість поширити життя поза її межі і зробити його мультипланетним, &#8211; каже Маск. – Людство є представником життя і ми маємо обов’язок забезпечити його продовження навіть в разі катаклізму на Землі, будь він штучного чи природного походження. Якщо ви подивитеся на історію, було багато масових вимирань».</p>
<p>До речі, <a href="https://techtoday.in.ua/reviews/kytaj-oae-ssha-chomu-v-lypni-2020-odna-za-odnoyu-vidpravlyalysya-misiyi-na-mars-133324.html">цього місяця на Марсі буде «гаряча пора»</a> &#8211; до нього прибудуть кілька роверів та зондів. Один з них – Perseverance – здійснить два історичних експерименти. Він запустить <a href="https://techtoday.in.ua/news/nasa-zavershyla-testuvannya-vertolotu-dlya-marsu-127223.html">перший вертоліт на Марсі</a>, а також збере <a href="https://techtoday.in.ua/news/mizhplanetna-dostavka-nasa-rozkryla-plan-yak-pryveze-na-zemlyu-shmatok-marsu-127940.html">марсіанський грунт для відправки його на Землю</a>.</p>
<p>За матеріалами: Daily Mail</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/reviews/najbagatsha-lyudyna-planety-hoche-staty-krutishe-nasa-vysadku-na-mars-zdijsnyat-na-7-rokiv-ranishe-138954.html">Найбагатша людина планети хоче стати крутіше NASA: висадку на Марс здійснять на 7 років раніше</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/reviews/najbagatsha-lyudyna-planety-hoche-staty-krutishe-nasa-vysadku-na-mars-zdijsnyat-na-7-rokiv-ranishe-138954.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Як змінити видиме по Bluetooth ім’я смартфона Android</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/tips/yak-zminyty-vydyme-po-bluetooth-imya-smartfona-android-138381.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/tips/yak-zminyty-vydyme-po-bluetooth-imya-smartfona-android-138381.html#respond</comments>
				<pubDate>Fri, 05 Feb 2021 12:54:32 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Поради]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=138381</guid>
				<description><![CDATA[<p>Для більш зручної передачі файлів по Bluetooth та з’єднання з іншими девайсами варто змінити стандартне ім’я смартфона. Це дозволить його легко розпізнати серед десятків інших гаджетів, які знайде пошук Bluetooth. Для перейменування мобільника відкрийте налаштування та перейдіть в розділ опцій Bluetooth. Активуйте цю технологію зв’язку та тапніть на її опції. Знайдіть пункт «Ім’я пристрою» та [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/tips/yak-zminyty-vydyme-po-bluetooth-imya-smartfona-android-138381.html">Як змінити видиме по Bluetooth ім’я смартфона Android</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Для більш зручної передачі файлів по Bluetooth та з’єднання з іншими девайсами варто змінити стандартне ім’я смартфона. Це дозволить його легко розпізнати серед десятків інших гаджетів, які знайде пошук Bluetooth.<a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2019/07/aid1807823-v4-728px-Use-Bluetooth-Technology-Step-1-Version-5.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-117405" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2019/07/aid1807823-v4-728px-Use-Bluetooth-Technology-Step-1-Version-5.jpg" alt="" width="728" height="546" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2019/07/aid1807823-v4-728px-Use-Bluetooth-Technology-Step-1-Version-5.jpg 728w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2019/07/aid1807823-v4-728px-Use-Bluetooth-Technology-Step-1-Version-5-80x60.jpg 80w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2019/07/aid1807823-v4-728px-Use-Bluetooth-Technology-Step-1-Version-5-265x198.jpg 265w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2019/07/aid1807823-v4-728px-Use-Bluetooth-Technology-Step-1-Version-5-696x522.jpg 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2019/07/aid1807823-v4-728px-Use-Bluetooth-Technology-Step-1-Version-5-560x420.jpg 560w" sizes="(max-width: 728px) 100vw, 728px" /></a></p>
<p>Для перейменування мобільника відкрийте налаштування та перейдіть в розділ опцій Bluetooth. Активуйте цю технологію зв’язку та тапніть на її опції. Знайдіть пункт «Ім’я пристрою» та вкажіть бажане.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/tips/yak-zminyty-vydyme-po-bluetooth-imya-smartfona-android-138381.html">Як змінити видиме по Bluetooth ім’я смартфона Android</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/tips/yak-zminyty-vydyme-po-bluetooth-imya-smartfona-android-138381.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Як 2020 рік перетворив наші квартири на робочі цехи і чому в офіси повернуться не всі</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/yak-2020-rik-peretvoryv-nashi-kvartyry-na-robochi-czehy-i-chomu-v-ofisy-povernutsya-ne-vsi-138825.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/yak-2020-rik-peretvoryv-nashi-kvartyry-na-robochi-czehy-i-chomu-v-ofisy-povernutsya-ne-vsi-138825.html#respond</comments>
				<pubDate>Fri, 05 Feb 2021 10:43:58 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Історії]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=138825</guid>
				<description><![CDATA[<p>Коронавірус став поштовхом до зміни свідомості людей у багатьох сферах, включаючи роботу. Виявилося, що працювати можна поза офісом і бізнес-процеси від цього не страждають, а іноді і виграють. І якщо до пандемії віддалена робота була добрим жестом роботодавців, то сьогодні в багатьох країнах влада рекомендує і підштовхує фірми до переходу на такий формат роботи. Вже [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/yak-2020-rik-peretvoryv-nashi-kvartyry-na-robochi-czehy-i-chomu-v-ofisy-povernutsya-ne-vsi-138825.html">Як 2020 рік перетворив наші квартири на робочі цехи і чому в офіси повернуться не всі</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Коронавірус став поштовхом до зміни свідомості людей у багатьох сферах, включаючи роботу. Виявилося, що працювати можна поза офісом і бізнес-процеси від цього не страждають, а іноді і виграють. І якщо до пандемії віддалена робота була добрим жестом роботодавців, то сьогодні в багатьох країнах влада рекомендує і підштовхує фірми до переходу на такий формат роботи. Вже можна сказати точно, що «дистанційка» залишиться.<a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/remote-work.jpg"><img class="aligncenter size-full wp-image-138822" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/remote-work.jpg" alt="" width="767" height="431" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/remote-work.jpg 767w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/remote-work-696x391.jpg 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/01/remote-work-747x420.jpg 747w" sizes="(max-width: 767px) 100vw, 767px" /></a></p>
<p><strong>Офіси набридли</strong></p>
<p>Після закінчення коронавірусної кризи приблизно <a href="https://www.mckinsey.com/featured-insights/future-of-work/whats-next-for-remote-work-an-analysis-of-2000-tasks-800-jobs-and-nine-countries">20% працівників</a> продовжить працювати там, де їм зручніше 3-5 днів на тиждень. Це <a href="https://ec.europa.eu/jrc/sites/jrcsh/files/jrc120945_policy_brief_-_covid_and_telework_final.pdf">в 3-4 рази більше</a>, ніж до пандемії. Необов&#8217;язковість відвідування офісу подобається людям: 80% хочуть такої можливості і <a href="https://webcache.googleusercontent.com/search?q=cache:POi3a4wxgl0J:https://globalworkplaceanalytics.com/work-at-home-after-covid-19-our-forecast+&amp;cd=1&amp;hl=ru&amp;ct=clnk&amp;gl=ua&amp;client=firefox-b-e">близько третини з них готові навіть на зменшення зарплати</a> в обмін на режим дистанційної роботи.</p>
<p>Статистика американських фірм 2020 року показує, що <a href="https://www.forbes.com/sites/laurelfarrer/2020/02/12/top-5-benefits-of-remote-work-for-companies/">віддалена робота вигідна і бізнесу</a>, чий прибуток може збільшитися до 21%. Адже продуктивність співробітників, які працюють поза офісом, виявляється на 35-40% вище. Також кожен дистанційний працівник дозволяє організаціям економити до $11 000 на рік.</p>
<p><a href="https://www.mckinsey.com/featured-insights/future-of-work/whats-next-for-remote-work-an-analysis-of-2000-tasks-800-jobs-and-nine-countries">на онлайнову роботу активніше переходять в країнах з розвиненою економікою</a> – США, Німеччини, Японії, Франції, Іспанії. Такий формат в них може охопити близько 30% працівників. У країнах, що розвиваються, таких як Мексика, Китай, Індія, показник становить 12-18%.</p>
<p>Найбільше можливостей попрощатися з офісами мають працівники фінансового та страхового сервісу – майже 75% їхніх обов&#8217;язків можна виконувати онлайн. Фахівці в сферах менеджменту, бізнес-послуг та інформаційних технологій можуть віддалено виконувати 50-60% своїх функцій.</p>
<p>Сфери торгівлі, навчання, видобутку корисних копалин, будівництва, транспорту важче піддаються віддаленій роботі. Такий формат можливий приблизно для 15-30% співробітників, в залежності від конкретної галузі.</p>
<p><strong>Чому віддалена робота подобається людям</strong></p>
<p>Близько <a href="https://review42.com/remote-work-statistics/">99% співробітників, які випробували на собі віддалений формат роботи, хотіли б продовжувати працювати таким чином</a> і далі. Приблизно 90% порадили б другу перейти на віддалений режим.</p>
<p>Чому ж робота з дому подобається людям більше цієї ж роботи в офісі? <a href="https://amerisleep.com/blog/remote-workers-and-rest/">працюючи віддалено можна з користю проводити періоди очікування і простою</a>. Приблизно 62% в цей час наводять вдома чистоту, щоб менше відволікатися в період активної роботи. Близько 34% займаються своїми іншими справами, а 49% можуть проводити такі періоди з сім&#8217;єю і друзями. Ще 35% стали більше спати завдяки віддаленій роботі. Дистанційна робота також економить час на поїздках в офіс.</p>
<p>Відпочилі працівники стають не тільки більш продуктивними, у них також <a href="https://www.youtube.com/watch?v=oiUyyZPIHyY"> покращується загальне ставлення до роботи</a>. Дистанційна робота ще <a href="https://webcache.googleusercontent.com/search?q=cache:6b_0Yzt4dJsJ:https://www.fenews.co.uk/press-releases/52044-remote-is-turning-the-tables-on-recruitment-by-opening-up-the-global-employment-market+&amp;cd=20&amp;hl=ru&amp;ct=clnk&amp;gl=ua&amp;client=firefox-b-e">дозволяє компаніям і кандидатам не обмежуватися локальним ринком праці</a>.</p>
<p><strong>Віддалена робота стає нормою</strong></p>
<p>Віддалена робота існувала задовго до 2020 року і <a href="https://www.owllabs.com/state-of-remote-work/2018"> ще в 2018 році такий формат використовувало 40% компаній по всьому світу</a>, а 16% фірм працювали виключно в дистанційному форматі. Приблизно 52% співробітників могли проводити поза офісом один день на тиждень, 68% дозволялося працювати з дому один день на місяць.</p>
<p>Пандемія COVID-19 підштовхнула компанії до масового переходу на віддалений формат. Близько <a href="https://www.gartner.com/en/newsroom/press-releases/2020-03-19-gartner-hr-survey-reveals-88--of-organizations-have-e">88% організацій по всьому світу почали заохочувати роботу з дому або примусово відправляли співробітників на «дистанційку»</a>.</p>
<p>Влада багатьох країн допомагають бізнесу зробити віддалену роботу одним зі стандартних варіантів. Законодавчо закріпити &#8220;дистанційку&#8221; хочуть в <a href="https://english.elpais.com/economy_and_business/2020-09-22/spains-new-decree-on-working-from-home-everything-we-know-so-far.html">Іспанії</a>, <a href="https://www.siliconrepublic.com/careers/right-to-disconnect-remote-working-guidelines-ireland">Ірландії</a>, <a href="https://techtoday.in.ua/news/v-nimechchyni-zaproponuvaly-uzakonyty-dystanczijnu-robotu-pislya-pandemiyi-128302.html">Німеччині</a>, <a href="https://www.peoplemanagement.co.uk/news/articles/is-a-new-bill-of-rights-for-remote-workers-in-the-offing">Британії</a>, <a href="https://yle.fi/uutiset/osasto/news/union_employees_should_have_right_to_telework_whenever_possible/11485234">Фінляндії</a> та інших.</p>
<p>Україна також може зробити дистанційну роботу нормою – <a href="https://zik.ua/ru/article/proveryat_kvartiru_sdelayut_doma_ofis_i_budut_nakazyvat_za_nedisciplinirovannost_chto_predusmatrivaet_zakonoproekt_ob_udalennoy_rabote_v_ukraine_981458https:/zik.ua/ru/article/proveryat_kvartiru_sdelayut_doma_ofis_i_budut_nakazyvat_za_nedisciplinirovannost_chto_predusmatrivaet_zakonoproekt_ob_udalennoy_rabote_v_ukraine_981458">у Верховній Раді зареєстровано відповідний законопроект</a>. У нас вона може бути в двох варіантах: «надомна робота» і «віддалена робота». У першому випадку робочим місцем буде вважатися житло працівника, а в другому – працівник зможе виконувати обов&#8217;язки в будь-якому місці, де йому зручніше.</p>
<p>Вітчизняні компанії зі свого боку також не планують &#8220;заганяти в офіси&#8221; після пандемії. Близько <a href="https://biz.liga.net/ekonomika/all/novosti/40-ukrainskih-kompaniy-planiruyut-sohranit-udalennyy-vid-raboty-opros">40% фірм продовжать залишати частину своїх співробітників на віддаленій роботі</a>.</p>
<p><strong>Як компанії переходили на віддалену роботу</strong></p>
<p>Google, яку <a href="https://edition.cnn.com/2020/07/28/success/google-permanent-remote-work/index.html"> називають законодавцем трендів</a>, стала однією перших компаній, яка перевела значне число співробітників на дистанційну роботу. <a href="https://medium.com/@GoogleWalkout/not-ok-google-79cc63342c05"> Штат пошукового гіганта налічує </a> 123 000 фахівців і в березні 2020 року компанія <a href="https://www.bbc.com/news/technology-51828782"> перевела на дистанційний режим майже 100 000 з них</a>.</p>
<p>Однак Goolge все ж хоче повернути співробітників в офіси восени 2021 року. А ось Facebook в травні оголосила про <a href="https://www.theverge.com/facebook/2020/5/21/21265699/facebook-remote-work-shift-workforce-permanent-covid-19-mark-zuckerberg-interview">переведення десятків тисяч співробітників на &#8220;дистанційку&#8221; назавжди</a> і директор соцмережі Марк Цукерберг сказав, що в наступні 5-10 років так почнуть працювати мінімум 50% її фахівців. Схожі рішення <a href="https://www.forbes.com/sites/jackkelly/2020/05/19/after-announcing-twitters-permanent-work-from-home-policy-jack-dorsey-extends-same-courtesy-to-square-employees-this-could-change-the-way-people-work-where-they-live-and-how-much-theyll-be-paid/">прийняли компанії Twitter і Square</a>. Деякі українські компанії також швидко адаптувалися до нових умов, а деякі, наприклад, Uklon, і до пандемії працювали повністю віддалено.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/yak-2020-rik-peretvoryv-nashi-kvartyry-na-robochi-czehy-i-chomu-v-ofisy-povernutsya-ne-vsi-138825.html">Як 2020 рік перетворив наші квартири на робочі цехи і чому в офіси повернуться не всі</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/yak-2020-rik-peretvoryv-nashi-kvartyry-na-robochi-czehy-i-chomu-v-ofisy-povernutsya-ne-vsi-138825.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
		<item>
		<title>Google змінює дизайн пошуковика на користь музики</title>
		<link>https://techtoday.in.ua/news/google-zminyuye-dyzajn-poshukovyka-na-koryst-muzyky-139021.html</link>
				<comments>https://techtoday.in.ua/news/google-zminyuye-dyzajn-poshukovyka-na-koryst-muzyky-139021.html#respond</comments>
				<pubDate>Fri, 05 Feb 2021 10:00:40 +0000</pubDate>
		<dc:creator><![CDATA[Євген]]></dc:creator>
				<category><![CDATA[Новини]]></category>
		<category><![CDATA[Технології]]></category>

		<guid isPermaLink="false">https://techtoday.in.ua/?p=139021</guid>
				<description><![CDATA[<p>Пошуковик Google змінює свій дизайн для більш зручної видачі тем, що стосуються музики. Користувачі отримуватимуть більше інформації та посилань за своїм запитом щодо музики. Головний елемент цього редизайну – панель навігації зліва, на якій з’являється інформація про запит, включаючи посилання на текст пісні, відеокліп, прослуховування. Якщо користувач цікавився музичним альбомом, тоді з’являється ще його обкладинка. [&#8230;]</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/google-zminyuye-dyzajn-poshukovyka-na-koryst-muzyky-139021.html">Google змінює дизайн пошуковика на користь музики</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></description>
								<content:encoded><![CDATA[<p>Пошуковик Google змінює свій дизайн для більш зручної видачі тем, що стосуються музики. Користувачі отримуватимуть більше інформації та посилань за своїм запитом щодо музики.<a href="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/google-search-redesign-music-1.png"><img class="aligncenter size-full wp-image-139022" src="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/google-search-redesign-music-1.png" alt="" width="1000" height="625" srcset="https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/google-search-redesign-music-1.png 1000w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/google-search-redesign-music-1-850x531.png 850w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/google-search-redesign-music-1-768x480.png 768w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/google-search-redesign-music-1-696x435.png 696w, https://techtoday.in.ua/wp-content/uploads/2021/02/google-search-redesign-music-1-672x420.png 672w" sizes="(max-width: 1000px) 100vw, 1000px" /></a></p>
<p>Головний елемент цього редизайну – панель навігації зліва, на якій з’являється інформація про запит, включаючи посилання на текст пісні, відеокліп, прослуховування. Якщо користувач цікавився музичним альбомом, тоді з’являється ще його обкладинка.</p>
<p>Стандартний інтерфейс Google представляє собою дві колонки – панелі зліва немає. В центрі знаходиться пошукова видача, а справа – додаткова інформація з таких джерел як Wikipedia.</p>
<p>Для музичних запитів права колонка міститиме посилання на прослуховування в популярних стримінгових сервісах, таких як Spotify, YouTube Music, Apple Music тощо. Трохи нижче знаходитиметься блок з розширеною інформацією про запит, взяту з Wikipedia.</p>
<p>Новий інтерфейс наразі проходить тестування. По його завершенню Google може почати публічне розгортання нового дизайну.</p>
<p>The post <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua/news/google-zminyuye-dyzajn-poshukovyka-na-koryst-muzyky-139021.html">Google змінює дизайн пошуковика на користь музики</a> appeared first on <a rel="nofollow" href="https://techtoday.in.ua">TechToday</a>.</p>
]]></content:encoded>
							<wfw:commentRss>https://techtoday.in.ua/news/google-zminyuye-dyzajn-poshukovyka-na-koryst-muzyky-139021.html/feed</wfw:commentRss>
		<slash:comments>0</slash:comments>
							</item>
	</channel>
</rss>
