<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>PCNews.ru - Последние обновления - Новости</title>
        <link>https://pcnews.ru/feeds/latest/news.rss</link>
        <description>Последние обновления сайта PCNews.ru - Новости</description>
            <item>
        <title>Почему для Android нет хорошего аналога AirPods</title>
        <description><![CDATA[Несмотря на то, что на рынке существует множество настоящих беспроводных наушников, нет никаких сомнений в том, что AirPods от Apple безраздельно властвуют на нем. Apple захватила почти половину рынка в 2020 году, и даже у таких тяжеловесов, как Samsung и Xiaomi была лишь небольшая часть этой доли, несмотря на их гораздо более сильные позиции в мире смартфонов. Но почему AirPods так популярны, учитывая их ориентированные на Apple функции, высокие цены и множество потенциально более выгодных конкурентов?...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/pocemu_dla_android_net_horosego_analoga_airpods-1055957.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 23:18:47 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Трейлер занятной головоломки Maquette с озвучкой от актрисы из сериала «Чёрное зеркало»</title>
        <description><![CDATA[Компания Graceful Decay совместно с Annapurna Interactive готовят к релизу приключенческую игру Maquette. На самом деле, этот проект не столько про приключения, а про разгадывание загадок. По сути, мы имеем дело с набором пазлов, но только очень красочным. Maquette поступит в продажу 2 марта, и новый трейлер здесь посвящён актёрам, которые задействованы на озвучке.




В центр истории игры у нас парочка влюблённых — Кензи и Майкл. Молодого человека озвучивает актёр Сет Гейбл (был занят во многих...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/trejler_zanatnoj_golovolomki_maquette_s_ozvuckoj_ot_aktrisy_iz_seriala_cernoe_zerkalo-1055955.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 23:04:51 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Завершён процесс создания организации Rust Foundation </title>
        <description><![CDATA[Основная команда разработчиков языка Rust (Rust Core Team) объявила о  завершении процесса создания независимой некоммерческой организации Rust Foundation, которой компания Mozilla передала связанную с проектом Rust интеллектуальную собственность и элементы инфраструктуры, в том числе торговые марки и доменные имена, ассоциируемые с Rust, Cargo и реестром пакетов  crates.io. Организация будет курировать связанную с языком Rust экосистему, поддерживать основных мэйнтейтнеров, занимающихся...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/zaversen_process_sozdania_organizacii_rust_foundation_-1055954.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 23:02:41 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Forza Horizon 4 выйдет в Steam уже в следующем месяце</title>
        <description><![CDATA[Разработчики из Playground Games провели свежий выпуск видеодневника Forza Monthly, в рамках которого объявили о том, что Forza Horizon 4 появится на прилавках Steam уже 9 марта. Таким образом, Forza Horizon 4 станет первой игрой франшизы, появившейся в сервисе от Valve. Вполне закономерное и правильное решение со стороны Microsoft, уже успешно выпустившей в Steam такие проекты, как сборник переизданий Halo и Sea of Thieves.




Примечательно, что Steam-покупатели Forza Horizon 4 смогут играть вместе с...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/forza_horizon_4_vyjdet_v_steam_uze_v_sleduusem_mesace-1055950.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 22:34:47 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Motorola выпустит бюджетный смартфон Motorola Moto G40 с поддержкой 5G</title>
        <description><![CDATA[Компания Motorola, которая принадлежит Lenovo, разрабатывает новый бюджетный смартфон Motorola Moto G40, который получит поддержку работы в сетях пятого поколения.

Также Motorola Moto G40 сможет похвастаться процессором Snapdragon 480 и дисплеем с частотой обновления кадров 90 Гц


Несмотря на то, что Motorola сейчас по факту является китайским брендом, его американская история положительно играет на репутации, поэтому смартфоны Moto остаются популярны на рынке США. И если для других рынков...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/motorola_vypustit_budzetnyj_smartfon_motorola_moto_g40_s_podderzkoj_5g-1055947.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 22:19:13 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Европейская цена Xiaomi Mi 11 оказалась значительно выше китайской</title>
        <description><![CDATA[Компания Xiaomi сегодня официально представила флагманский смартфон Xiaomi Mi 11 для европейского рынка.

Судя по европейским ценам, можно предположить, сколько Xiaomi Mi 11 будет стоит в России


Главными особенностями Xiaomi Mi 11 являются Super AMOLED дисплей с частотой обновления кадров 120 Гц и разрешением WQHD+, топовый процессор Snapdragon 888, основная камера на 108 Мп и аккумулятор на 4600 мАч, который поддерживает быструю зарядку на 55 Вт и беспроводную зарядку на 50 Вт.

В Китае Xiaomi Mi...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/evropejskaa_cena_xiaomi_mi_11_okazalas_znacitelno_vyse_kitajskoj-1055946.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 22:19:11 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Почему древняя бронзовая рука так удивила ученых</title>
        <description><![CDATA[В октябре 2017 года швейцарские археологи обнаружили весьма интересный артефакт: бронзовую руку с золотым манжетом вокруг запястья, а рядом — фрагмент человеческого ребра и тонкий кинжал.

В настоящее время экспонаты находятся в хранилище Бернской археологической службы, и чем больше эксперты работают с ними — тем больше недоумевают. Согласно данным радиоуглеродного анализа, возраст древних вещей (найденных неподалеку от Прёле, Швейцария) составляет примерно 3500 лет — они были изготовлены в период...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/pocemu_drevnaa_bronzovaa_ruka_tak_udivila_ucenyh-1055945.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 22:19:11 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Субмарины трёх сверхдержав на одной инфографике</title>
        <description><![CDATA[Американский военно-морский блог Naval Analyses опубликовал три занимательные схемы, на которых показан состав и численность подводных лодок на вооружении России, США и Китая.

Согласно инфографике, по состоянию на 1 апреля 2018 года у Военно-морского флота Российской Федерации имеется 72 субмарины, у Военно-морских сил США – 71, а у Военно-морских сил Народно-освободительной армии Китая – 76 подводных лодок.

Стоит отметить, что в распоряжении ВМФ России имеются как атомные субмарины, так...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/submariny_treh_sverhderzav_na_odnoj_infografike-1055944.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 22:19:10 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Телевизор Xiaomi Mi TV Q1 предлагает те же характеристики, что и премиальный ТВ Samsung, но на 1000 долларов дешевле</title>
        <description><![CDATA[Вместе с флагманский смартфоном Mi 11 китайская компания Xiaomi сегодня представила свой премиальный телевизор Xiaomi Mi TV Q1.

Похоже, что Xiaomi теперь серьезно намерена конкурировать с Samsung не только на рынке смартфонов, но и на рынке телевизоров


Xiaomi Mi TV Q1 стал первым телевизором компании с дисплеем на квантовых точках QLED – эту технологию активно продвигает Samsung в своих премиальных линейках. Новинка от Xiaomi получила экран с разрешением 4К, частотой обновления кадров 120 Гц...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/televizor_xiaomi_mi_tv_q1_predlagaet_te_ze_harakteristiki_cto_i_premialnyj_tv_samsung_no_na_1000_dollarov_desevle-1055943.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 22:19:09 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Разработчик нашёл мошеннические приложения в App Store, зарабатывающие миллионы долларов</title>
        <description><![CDATA[За последние несколько недель разработчик Коста Элефтериу, создавший FlickType Keyboard для Apple Watch, разоблачил множество мошеннических приложений в App Store. Они работали примерно по идентичной схеме.
Ещё пару недель назад он выявил ряд программ, копирующих его клавиатуру для часов. Самой наглой оказалась KeyWatch:
Всего несколько месяцев назад я намного опередил своих конкурентов. К тому времени, когда они выяснили, насколько сложны алгоритмы автозамены, я уже выпускал свою свайп-клавиатуру,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/razrabotcik_nasel_mosenniceskie_prilozenia_v_app_store_zarabatyvausie_milliony_dollarov-1055939.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 21:48:54 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Xiaomi Mi 11 уже предлагают в Европе со скидкой и подарочными Xiaomi Mi Watch для самых быстрых</title>
        <description><![CDATA[Сегодня состоялся официальный анонс глобального варианта флагманского смартфона Xiaomi Mi 11, который является копией китайского устройства, что было совершенно ожидаемым.

Смартфон получил однокристальную систему Qualcomm Snapdragon 888, основную камеру разрешением 108 Мп, отличный дисплей AMOLED, его диагональ равна 6,81 дюйма при разрешении 2К (3200 х 1440 пикселей). Дисплей поддерживает частоту обновления изображения 120 Гц и частоту опроса сенсорного слоя 480 Гц. Xiaomi Mi 11получил быструю...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/xiaomi_mi_11_uze_predlagaut_v_evrope_so_skidkoj_i_podarocnymi_xiaomi_mi_watch_dla_samyh_bystryh-1055936.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 21:45:06 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Более 10 минут геймплея Evil Genius 2: World Domination — продолжения симулятора злодея</title>
        <description><![CDATA[Журналисты профильного издания IGN опубликовали геймплейный ролик симулятора злодея Evil Genius 2: World Domination. Нам показали основные этапы становления империи игрока во всех подробностях.




В представленном ролике нашлось время и место для строительства базы, поиска сотрудников, изучения глобальной карты и даже общения с персоналом. Разработчики быстро переключались между отдельными геймплейными компонентами, комментируя происходящее.


[embedded content]


Если говорить о глобальной карте, то...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/bolee_10_minut_gejmplea_evil_genius_2_world_domination__prodolzenia_simulatora_zlodea-1055935.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 21:34:41 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Авторы Nioh 2 пообещали решить проблемы PC-версии игры</title>
        <description><![CDATA[Как оно часто бывает с ожидаемыми релизами, запуск PC-версии самурайского боевика Nioh 2 был омрачён проблемами с оптимизацией и почти нерабочим традиционным компьютерным управлением посредством клавиатуры и мыши. Возможно, авторы игры предполагали, что на компьютерах в их проект люди будут играть, подключив геймпады, но одно точно — к релизу PC-версия Nioh 2 оказалась не готова.




Но всё будет исправлено уже после релиза. Сегодня разработчики из Team Ninja сообщили, что ознакомились с жалобами на...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/avtory_nioh_2_poobesali_resit_problemy_pc_versii_igry-1055934.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 21:34:40 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Почему не удаляются приложения на iPhone</title>
        <description><![CDATA[В последнее время многие пользователи сталкиваются с проблемой при попытке удалить любую программу или игру со своего iPhone. Иконка скрывается с домашнего экрана, а сама программа остается в библиотеке приложений на смартфоне. 
Не удается удалить что-то и через меню Настройки – Основные – Хранилище iPhone. В разделе для каждого из приложений банально нет кнопки Удалить. 
Все...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/pocemu_ne_udalautsa_prilozenia_na_iphone-1055933.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 21:34:03 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В КиноПоиске на iOS появилась поддержка пространственного аудио</title>
        <description><![CDATA[В приложении КиноПоиска на iOS появилась поддержка пространственного аудио для AirPods Pro и Max. Функция работает с некоторыми новыми фильмами и сериалами. Например, с Топи и Засланец из космоса.



Пространственное аудио запускается автоматически. Его можно отключить из Пункта управления....]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/v_kinopoiske_na_ios_poavilas_podderzka_prostranstvennogo_audio-1055932.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 21:34:02 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>СМИ: E3 в этом году планируют провести в цифровом формате</title>
        <description><![CDATA[К сожалению, коронавирус пока не торопится включать реверс, а это значит, что традиционные «живые» мероприятия тоже пока не возвращаются. В прошлом году из-за пандемии была отменена ежегодная игровая выставка E3, на смену которой вполне успешно пришли небольшие мероприятия от игровых издательств. В этом году, как сообщает издание Video Games Chronicle, организаторы E3 планируют провести выставку в цифровом формате с 15 по 17 июня. Соответствующие сведения журналисты обнаружили в информационной рассылке...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/smi_e3_v_etom_godu_planiruut_provesti_v_cifrovom_formate-1055930.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 21:19:30 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Xiaomi подтвердила выпуск в этом году нового планшета и инновационного смартфона Mi MIX 4</title>
        <description><![CDATA[Китайская компания Xiaomi поделилась планами на 2021 год.

В 2021 году Xiaomi планирует возродить забытые продукты


Глава Xiaomi Лэй Цзюнь уже дразнил фанатов бренда новостью о том, что компания хочет возродить забытую линейку Mi MIX, в которой выпускались экспериментальные устройства. Тогда предполагалось, что Xiaomi выпустит свой первый складной смартфон, слухи котором ходят уже достаточно давно.

Однако после бренд анонсировал инновационный девайс с изогнутыми по четырем сторонам дисплеем, кроме...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/xiaomi_podtverdila_vypusk_v_etom_godu_novogo_planseta_i_innovacionnogo_smartfona_mi_mix_4-1055929.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 21:19:09 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Нейросеть научилась распознавать музыку фортепиано по ролику, даже если звука нет</title>
        <description><![CDATA[Не так уж сложно представить компьютерную программу, которая могла бы визуально определять, какие музыкальные произведения исполняются в видеороликах с игрой на фортепиано, даже если включить их без звука. Однако новая система искусственного интеллекта идет дальше, реалистично воспроизводя в цифровом виде саму музыку.

Ученые обучили нейросеть распознавать мелодию по положению рук и длительности нажатия клавиш


Технология, известная как Audeo, была разработана командой Вашингтонского университета....]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/nejroset_naucilas_raspoznavat_muzyku_fortepiano_po_roliku_daze_esli_zvuka_net-1055928.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 21:19:07 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Гигантское облако холодного газа подсказало астрономам, куда "пропала" часть материи Вселенной</title>
        <description><![CDATA[Изучая мерцание звезд, астрономы в Австралии обнаружили огромное облако холодного газа в нашей галактике, совсем недалеко от Земли. Эта невидимая масса может дать новые подсказки о том, где найти «пропавшую» материю Вселенной.

Обратив внимание на мерцание звезд, ученые догадались, куда могла «изчезнуть» часть барионной материи Вселенной


Когда вы подсчитываете содержимое Вселенной, оказывается, что мы упускаем из виду большую его часть. Почти 70% всего вещества связано с темной энергией —...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/gigantskoe_oblako_holodnogo_gaza_podskazalo_astronomam_kuda_propala_cast_materii_vselennoj-1055927.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 21:19:07 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Apple может прекратить производство iPhone 12 mini</title>
        <description><![CDATA[Есть вероятность, что уже во втором квартале 2021 года американская компания Apple прекратит производство iPhone 12 mini.

Apple не устраивают продажи iPhone 12 mini


Как сообщает Business Insider, уже во втором квартале года Apple может полностью отказаться от производства недавно вышедшего смартфона iPhone 12 mini. Аналитик JP Morgan Chase Уильям Янг скорректировал свой прогноз продаж смартфонов Apple на 2021 год.

Янг считает, что Apple сократит производство iPhone 12 и iPhone 12 mini на 9 и 11...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/apple_mozet_prekratit_proizvodstvo_iphone_12_mini-1055926.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 21:19:06 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Почему металлическая пена эффективнее брони</title>
        <description><![CDATA[Учёные из Университета Северной Каролины совместно с Управлением прикладных технологий ВВС США провели испытания композитного пенометалла из нержавеющей стали и выяснили, что он защищает от ударной волны и осколков лучше, чем традиционная армейская броня.

Композитный пенометалл представляет собой металлическую пену из разных типов металла — например, алюминия и стали. Пенометалл можно изготовить, пропуская через металлический расплав горячий газ или путём литья расплавленного металла в форму со...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/pocemu_metalliceskaa_pena_effektivnee_broni-1055925.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 21:19:05 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>GHC 9.0.1</title>
        <description><![CDATA[Вышла новая версия компилятора языка Haskell — Glasgow Haskell Compiler. Из-за значительных изменений была увеличена мажорная версия компилятора.

Основные изменения:

 Добавлена реализация линейных типов (расширение LinearTypes). Линейные типы позволяют отслеживать использование ресурсов на стадии компиляции и могут использоваться, среди прочих вещей, для статического управления памятью в стиле Rust.
 Новая встроенная библиотека для работы с числами неограниченного размера: ghc-bignum. Её...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/ghc_901-1055923.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 21:17:13 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>На видео показали, что есть в коробке нового флагманского смартфона Xiaomi Mi 11</title>
        <description><![CDATA[Зарядка будет!



Сегодня Xiaomi представила для глобального рынка флагманский смартфон Mi 11. В честь этого компания выпустила на YouTube ролик с официальной распаковкой устройства.

В ролике Xiaomi показала, что находится в коробке Mi 11. Видно, что коробка очень компактная. В ней, конечно, находится сам смартфон, а также антибактериальные защита для стекла и чехол. Xiaomi сделала акцент, что аппарат будет поставляться с зарядным устройством в коробке — 55-Вт GaN. Также есть переходник на 3,5 мм,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/na_video_pokazali_cto_est_v_korobke_novogo_flagmanskogo_smartfona_xiaomi_mi_11-1055921.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 21:01:34 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Новые стенты для поврежденных трахей сами разлагаются, когда пациент выздоравливает</title>
        <description><![CDATA[Пациентам с поврежденной трахеей часто требуется установка стента, чтобы дыхательные пути оставались открытыми. Устройство нового типа будет не только надежнее, но также сможет биологически разложиться, когда нужда в нем отпадет.

Ученые разработали стенты, которые безвредно утилизируются организмом, когда нужда в них отпадает


Обычно стенты дыхательных путей изготавливаются из силикона или металла, причем последние может быть трудно удалить после заживления трахеи. Силиконовые модели легче вынуть,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/novye_stenty_dla_povrezdennyh_trahej_sami_razlagautsa_kogda_pacient_vyzdoravlivaet-1055920.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 20:49:10 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Создан виртуальный тур по одному из самых мощных суперкомпьютерных центров</title>
        <description><![CDATA[Можно смотреть и в VR



Техасский центр передовых вычислений (Texas Advanced Computing Center, TACC) создал виртуальный тур по одному из самых мощных суперкомпьютерных центров. Экскурсия доступна и в виртуальной реальности (VR).

Виртуальный тур позволит всем желающим увидеть суперкомпьютерные системы Stampede2 и Frontera, пишет ServerNews. Первая система обеспечивает производительность в 10,7 Пфлопс, а вторая — 23,5 Пфлопс. Эти суперкомпьютеры входят в рейтинг Top500, включающий в себя 500 самых...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/sozdan_virtualnyj_tur_po_odnomu_iz_samyh_mosnyh_superkomputernyh_centrov-1055919.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 20:46:12 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Начались официальные продажи Xiaomi Mi 11: вот как купить его дешевле</title>
        <description><![CDATA[Старта продаж этого телефона ждали не меньше, чем фанаты Apple ждут презентацию нового айфона. Еще бы, ведь это первое устройство, которое официально поступило в продажу со Snapdragon 888! Вдобавок новый экран, 108-мегапиксельная камера (!), а также многие другие достоинства. Официально Xiaomi Mi 11 представили в конце декабря прошлого года, и с того времени мы постоянно проверяли, когда же глобальная версия поступит в продажу. Дождались! Причем, как это принято в Китае при запуске такого флагманского...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/nacalis_oficialnye_prodazi_xiaomi_mi_11_vot_kak_kupit_ego_desevle-1055915.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 20:33:43 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Угадайте, сколько стоит глобальный Xiaomi Mi 11? Спойлер: дороже, чем вы думали</title>
        <description><![CDATA[Сколько, по-вашему, может стоить топовый смартфон? Apple, Huawei и Samsung приучили нас к тому, что сегодня должно быть в порядке вещей отвалить за флагман тысячу долларов или чуть больше. Первое время смириться с этим было довольно сложно. Радовало только одно – что на рынке ещё есть адекватные производители, которые не пытаются играть в высшей лиге, будучи во второй, а продолжают выпускать смартфоны по вменяемым ценам. Ведь какой резон покупать новый Galaxy, если можно купить Xiaomi, который ничем не...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/ugadajte_skolko_stoit_globalnyj_xiaomi_mi_11_spojler_doroze_cem_vy_dumali-1055914.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 20:33:42 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Создан датчик для измерения уровня стресса по поту</title>
        <description><![CDATA[Позволит диагностировать и лечить депрессию



Учёные из Федеральной политехнической школы Лозанны создали датчик для измерения уровня стресса по поту. Он поможет определить, есть ли у человека депрессия или эмоциональное выгорание.

Датчик способен передавать информацию в режиме реального времени. Сенсор анализирует выделения потовых желёз. Там он ищет гормон кортизол, который связывают со стрессом. В датчике применяются короткие фрагменты ДНК, способные связываться с кортизолом. Устройство позволит...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/sozdan_datcik_dla_izmerenia_urovna_stressa_po_potu-1055911.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 20:31:22 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Китайцам безвозмездно раздадут $1,5 млн в цифровой валюте</title>
        <description><![CDATA[Они смогут потратить их в магазинах



Власти Пекина на экспериментальной основе раздадут людям $1,5 млн в цифровой валюте. Жители смогут потратить их в некоторых магазинах во время новогодних праздников с 10 по 17 февраля.

Всего среди жителей Пекина разыграют 50 тысяч ваучеров номиналом 200 юаней (около 2,3 тысячи рублей). Так власти протестируют цифровую валюту, выпущенную  Народным банком Китая. Подобные эксперименты уже проводились в Шэньчжэне и Сучжоу. Цифровой валютой можно будет расплачиваться...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/kitajcam_bezvozmezdno_razdadut_15_mln_v_cifrovoj_valute-1055910.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 20:31:21 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Парад планет и полный хаос: найдена самая странная звездная система</title>
        <description><![CDATA[Астрономы обнаружили, что планеты совершают своего рода «танец» в системе, отстоящей от Земли всего на 200 световых лет. Из шести экзопланет, вращающихся вокруг звезды TOI-178, пять внешних следуют ритмическим орбитальным периодам, каждый из которых связан с планетами по обе стороны от себя.

Ученые обнаружили аномальную систему планет, чрезвычайно отличающихся друг от друга и при том движущихся в почти идеальном резонансе


Такой танец называется «цепочкой резонанса», и увидеть его можно нечасто....]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/parad_planet_i_polnyj_haos_najdena_samaa_strannaa_zvezdnaa_sistema-1055908.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 20:19:30 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В Великобритании создадут летающий автобус</title>
        <description><![CDATA[Сможет вместить до 50 пассажиров



Британская компания GKN Aerospace создаст городской летающий автобус Skybus. На проект уже выделили 4,5 млн фунтов стерлингов (около 500 млн рублей).

Летательный аппарат Skybus будет двигаться по заданным маршрутам подобно автобусу. То есть будет останавливаться для высадки и посадки людей на остановках. Маршруты Skybus будут соответствовать маршрутам наземного транспорта. Разрабатываемый аппарат должен вместить от 30 до 50 пассажиров. Также известно, что автобус...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/v_velikobritanii_sozdadut_letausij_avtobus-1055905.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 20:01:34 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>По подсчетам Canalys, мировые продажи электромобилей в 2020 году выросли на 39% </title>
        <description><![CDATA[Специалисты аналитической компании Canalys подвели итоги 2020 года на мировом рынке электромобилей. Как утверждаются аналитики, продажи по сравнению с 2019 годом выросли на 39% и достигли 3,1 млн штук. Для сравнения: рынок легковых автомобилей в целом сократился на 14%. Эксперты Canalys прогнозируют, что к 2028 году продажи электромобилей вырастут до 30 млн штук, а к 2030 году электромобили составят почти половину всех легковых автомобилей, продаваемых в мире.

Отметим, что в 2020 году доля...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/po_podscetam_canalys_mirovye_prodazi_elektromobilej_v_2020_godu_vyrosli_na_39_-1055904.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 20:00:06 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>На этой неделе в Epic Games Store пройдёт показ игр и стартует распродажа, в которой примет участие Cyberpunk 2077</title>
        <description><![CDATA[Недавно стало известно, что в ближайшие пару лет в Epic Games Store появится больше эксклюзивов, чем за предыдущие два года существования сервиса. Что ж, компании пора продемонстрировать свои сокровища, и вот, на этот четверг запланирован «весенний» показ, в рамках которого состоятся свежие анонсы и публикации геймплейных видеороликов совместно с детальными разборами. Весенний показ пройдёт 11 февраля в 22:00 по московскому времени.




Есть у данной новости и вторая положительная часть. К показу игр...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/na_etoj_nedele_v_epic_games_store_projdet_pokaz_igr_i_startuet_rasprodaza_v_kotoroj_primet_ucastie_cyberpunk_2077-1055903.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 19:49:34 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Билл Гейтс рассказал об угрозах для человечества после пандемии</title>
        <description><![CDATA[Их две



Основатель Microsoft Билл Гейтс в интервью YouTube-каналу Veritasium рассказал, с какими угрозами человечество столкнётся после пандемии коронавирусной инфекции.

По мнению Гейтса, таких угроз две. Первая — это изменение климата. И человечество к этому не готово. Гейтс утверждает, что из-за глобальных перемен ежегодно будет увеличиваться смертность. Вторая угроза — биотерроризм. Под этим термином имеется в виду использование кем-либо биологического оружия против населения. В качестве оружия...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/bill_gejts_rasskazal_ob_ugrozah_dla_celovecestva_posle_pandemii-1055902.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 19:46:18 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Флагманские фишки по доступной цене: Redmi K40 получит стереодинамики</title>
        <description><![CDATA[Бренд Redmi, принадлежащий китайской компании Xiaomi, готовится представить новый доступный флагман Redmi K40, одной из особенностью которого станут стереодинамики.

Redmi стремится представить недорогой смартфон, который ни в чем не будет уступать флагманским устройствам


Генеральный директор бренда Redmi Лу Вейбинг на выходных в своем аккаунте в социальной сети Weibo заявил, что главными особенностями Redmi K40 станут высокая производительность, плоский дисплей и высокая автономность. В комментариях...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/flagmanskie_fiski_po_dostupnoj_cene_redmi_k40_polucit_stereodinamiki-1055901.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 19:34:27 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Почему лететь до Марса через Венеру выгоднее, чем напрямую</title>
        <description><![CDATA[Марс считается самой перспективной на сегодняшний день планетой для колонизации человеком. Правда, полет туда — недешевое удовольствие. Однако, на топливе можно сэкономить, если сначала полететь в обратную сторону от Красной планеты. Но как это работает?

Можно полететь к Марсу напрямую, а можно сначала направиться в обратную сторону — к Венере. Это позволит затратить меньше топлива и чаще запускать космические аппараты. Но как это работает?


Чтобы покинуть атмосферу Земли требуется огромное...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/pocemu_letet_do_marsa_cerez_veneru_vygodnee_cem_napramuu-1055900.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 19:34:27 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Анонс бюджетного хита Samsung Galaxy A52 перенесен</title>
        <description><![CDATA[По сообщениям инсайдеров, южнокорейская компания Samsung перенесла анонс среднебюджетного смартфона Samsung Galaxy A52 на март.

Если компании удастся сохранить стоимость Galaxy A52 на уровне предшественника, то он может вновь стать одним из главных бестселлеров года за счет достойных технических характеристик


Samsung Galaxy A52 уже был замечен в базах данных телекоммуникационных регуляторов TENAA, 3C, Bluetooth SIG и Wi-Fi Alliance, что раскрыло часть его технических характеристик. Изначально...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/anons_budzetnogo_hita_samsung_galaxy_a52_perenesen-1055899.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 19:34:26 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Руководитель Microsoft украл у Intel сверхсекретные данные</title>
        <description><![CDATA[Но сам выдал себя



Один из руководителей Microsoft, который раньше работал в Intel, украл у бывшей компании сверхсекретные данные. Их он затем использовал при переговорах.

Речь идёт о бывшем работнике Intel Варуне Гупте (Varun Gupta). Он вынес из компании два жёстких диска с файлами по процессорам Xeon. Всего было украдено более 3,9 тысячи документов. Гупта в январе 2020 года ушёл из Intel в Microsoft и занял там руководящую должность. Первая компания уже подала в суд на Гупту. Intel утверждает, что...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/rukovoditel_microsoft_ukral_u_intel_sverhsekretnye_dannye-1055898.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 19:31:34 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Раскрыты функции «умной» кабины российского истребителя Су-57</title>
        <description><![CDATA[Она получила высокую степень автоматизации



Объединённая авиастроительная корпорация рассказала о функциях «умной» кабины российского истребителя Су-57. Эта кабина сама «решает», какую информацию показывать пилоту.

Данный подход называется комплексированием, пишет «Российская газета». В ОАК рассказали, что смогли создать одноместный многофункциональный истребитель благодаря максимальной автоматизации процессов пилотирования и боевого применения. В теории, лётчик после взлёта может вообще не...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/raskryty_funkcii_umnoj_kabiny_rossijskogo_istrebitela_su_57-1055896.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 19:16:18 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В дефиците видеокарт виноват и Илон Маск</title>
        <description><![CDATA[Генеральный директор компании Tesla Илон Маск (Elon Musk) сегодня сделал два заявления, которые немедленно увеличили стоимость криптовалюты Bitcoin.




Во-первых, Маск пообещал, что Tesla скоро будет принимать биткойны в качестве оплаты за электромобили.

Во-вторых, он сообщил, что закупил самой известной криптовалюты на сумму 1,5 млрд долларов.

В результате стоимость Bitcoin выросла на 10% и достигла 43 625 долларов за единицу.

Илон Маск уверовал в Bitcoin

Аналитики считают, что действия Маска...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/news/v_deficite_videokart_vinovat_i_ilon_mask-1055894.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 19:15:06 +0300</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>
