<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
    <channel>
        <title>PCNews.ru - Последние обновления - Статьи</title>
        <link>https://pcnews.ru/feeds/latest/articles.rss</link>
        <description>Последние обновления сайта PCNews.ru - Статьи</description>
            <item>
        <title>Обзор видеокарты PowerColor Red Devil Radeon RX 6800 XT Limited Edition: тысяча чертей!</title>
        <description><![CDATA[К нам в тестовую лабораторию приехала модель PowerColor Red Devil Radeon RX 6800 XT Limited Edition под номером 733, а всего по компьютерным магазинам нашей планеты разъехалось 1000 таких видеокарт. Получается, даже если отбросить в сторону тотальный дефицит графических ускорителей, мы имеем дело с довольно редкой серией Radeon RX 6800 XT. Вот и проверим, стоит ли охотиться за этой новинкой — или нет.
 
PowerColor Red Devil Radeon RX 6800 XT


⇡#Технические характеристики и особенности конструкции...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/obzor_videokarty_powercolor_red_devil_radeon_rx_6800_xt_limited_edition_tysaca_certej-1055962.html</link>
        <pubDate>Tue, 09 Feb 2021 00:00:51 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Операторы, новости тарифов и услуг</title>
        <description><![CDATA[Конечно, не без подорожаний, кто бы сомневался. Безлимитный интернет 4G в «Билайн» теперь за дополнительные 100 руб./месяц, но оно того стоит. Дела чукотские: всё очень серьёзно, и проект Arctic Connect хорошо знаком специалистам. Электронная коммерция глазами Tele2, на этот раз речь идёт о статистике онлайн-продаж и подключений.

	Безлимит 4G в «Билайн», Москва

	Будут теперь за этот безлимит брать целых 100 руб. в месяц (Москва). И наступит великий стон истерзанного трудового народа,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/operatory_novosti_tarifov_i_uslug-1055961.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 23:49:51 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Настраиваем Android-смартфон на максимальное время работы</title>
        <description><![CDATA[Привет.
	Один и тот же смартфон может работать у разных людей различно. Кто-то пользуется всеми возможностями от и до, при этом телефон легко проживает день или даже два, у другого к обеду разряжен аккумулятор. В этом материале попробуем разобрать все моменты, влияющие на работу смартфона, посмотрим, на что обратить внимание и как его настроить. От меня часто ждут в аспекте настройки смартфона секретных кодов, инструкций, не верят, что тут требуется только понимание того, что вы делаете и...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/nastraivaem_android_smartfon_na_maksimalnoe_vrema_raboty-1055960.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 23:49:51 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Обзор Lenovo Yoga Slim 9i: отделка кожей и 11th Gen процессоры от Intel</title>
        <description><![CDATA[Содержание
	Позиционирование
		Технические характеристики
		Внешний вид
		Экран и веб-камера
		Клавиатура и тачпад
		Производительность
		Время автономной работы
		Впечатление и конкуренты
	Позиционирование
    
	«Роскошь в каждом миллиметре» – так сама Lenovo описывает ноутбук Lenovo Yoga Slim 9i. Если раньше бренд Yoga был в какой-то степени экспериментальным, где Lenovo пробовала новые технологии и форм-факторы, то теперь Yoga – это модный премиум. В целом, правильное позиционирование,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/obzor_lenovo_yoga_slim_9i_otdelka_kozej_i_11th_gen_processory_ot_intel-1055959.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 23:49:50 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Утечка: E3 2021 задумали провести в цифровом формате с трансляциями и временными демоверсиями игр партнёров</title>
        <description><![CDATA[Портал Video Games Chronicle со ссылкой на добытую документацию сообщил о планах Entertainment Software Association (ESA) на проведение выставки Electronic Entertainment Expo (E3) в текущем году.
 
Напомним, E3 2020 была отменена в связи с пандемией COVID-19. Альтернативу привычному мероприятию организаторы найти не смогли — от идеи с онлайн-трансляциями партнёров пришлось отказаться.
Ещё в апреле 2020 года в Entertainment Software Association обещали, что E3 2021 станет переосмыслением выставки: теперь...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/utecka_e3_2021_zadumali_provesti_v_cifrovom_formate_s_translaciami_i_vremennymi_demoversiami_igr_partnerov-1055952.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 22:46:06 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Forza Horizon 4 станет первой игрой серии в Steam — релиз уже 9 марта</title>
        <description><![CDATA[Издательство Microsoft и студия-разработчик Playground Games в рамках нового выпуска Forza Monthly подтвердили, что гоночная аркада Forza Horizon 4 появится в сервисе цифровой дистрибуции Steam.
 
Напомним, Forza Horizon 4 доступна на ПК (Microsoft Store) с самого запуска, однако релиз на площадке Valve — первый за время существования не только подсерии Forza Horizon, но и франшизы Forza в целом.
Как стало известно, Forza Horizon 4 поступит в продажу для Steam уже 9 марта текущего года. Оформить...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/forza_horizon_4_stanet_pervoj_igroj_serii_v_steam__reliz_uze_9_marta-1055942.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 22:01:44 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Epic Games анонсировала показ новых игр для EGS и тематическую распродажу — на ней будет Cyberpunk 2077</title>
        <description><![CDATA[Epic Games у себя на официальном сайте анонсировала предстоящую демонстрацию игр для своего цифрового магазина и приуроченную к этому событию тематическую распродажу.
 
Так называемый весенний показ Epic Games Store (EGS) посвящён проектам, которые появятся в продаже для площадки до конца текущего года. Обещаны «свежие анонсы, геймплейные ролики и детальные разборы».
Трансляция весеннего показа пройдёт в ближайший четверг — 11 февраля. Начало — в 22:00 по московскому времени. Следить за ходом шоу можно...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/epic_games_anonsirovala_pokaz_novyh_igr_dla_egs_i_tematiceskuu_rasprodazu__na_nej_budet_cyberpunk_2077-1055938.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 21:46:04 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Видео: игрок показал, как выглядит Horizon Zero Dawn в разрешении 72р</title>
        <description><![CDATA[Благодаря релизу на персональных компьютерах для Horizon Zero Dawn начали выпускать моды, а энтузиасты ставили на ней эксперименты. Недавно один из таких провёл пользователь Twitter под псевдонимом St1ka. Он показал, что в игре можно выставить разрешение 265×144, то есть 72р.

Для своего эксперимента энтузиаст воспользовался конфигурационным файлом, где вручную вписал вышеупомянутые значения (через внутриигровые настройки сделать это не получится). На удивление Horizon Zero Dawn запустилась в разрешении...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/video_igrok_pokazal_kak_vygladit_horizon_zero_dawn_v_razresenii_72r-1055918.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 20:46:05 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Напольные весы Polaris PWS 1883DGFI: взвешивают человека по составу</title>
        <description><![CDATA[У значительной части человечества ритуал взвешивания — регулярного или нет — давно стал частью жизни. Так что напольные весы довольно часто стоят на виду в ванной комнате или спальне. Поэтому хочется, чтобы они не только выполняли свои функции, но и не портили интерьер.

Пожалуй, в случае с Polaris PWS 1883DGFI так и получается: выглядят они весьма симпатично. Мы проверим, насколько удобно ими пользоваться и покажем, как они работают с мобильным приложением.






Характеристики

Производитель...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/napolnye_vesy_polaris_pws_1883dgfi_vzvesivaut_celoveka_po_sostavu-1055916.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 20:45:02 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Начинающие игроки Elite Dangerous попали в рабство: группа пилотов эксплуатирует труд несчастных геймеров</title>
        <description><![CDATA[Многие игроки любят Elite Dangerous за свободу исследования Млечного пути и лицезрения звёзд и планет, которые ранее никто не видел. Однако в прошлом месяце группа пользователей организовала принудительно-добровольный рабочий лагерь в глубоком космосе, где эксплуатируется труд новичков.

Схема космических троллей довольно интересна. Они предлагают игрокам, которые ещё не разжились хорошим кораблём, выгодную на первый взгляд сделку: отправиться добывать редкие полезные ископаемые, чтобы потом их выгодно...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/nacinausie_igroki_elite_dangerous_popali_v_rabstvo_gruppa_pilotov_ekspluatiruet_trud_nescastnyh_gejmerov-1055895.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 19:16:05 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Авторы Bugsnax выразили желание выпустить игру на других платформах</title>
        <description><![CDATA[Сотрудники независимой студии Young Horses, недавно выпустившей приключение Bugsnax, ответили на вопросы пользователей Reddit: в частности, о потенциальном выходе версии для Nintendo Switch. Несмотря на то, что пока игра является консольным эксклюзивом PlayStation, есть шанс её релиза на других приставках.

Bugsnax привлекла внимание геймеров и критиков за несколько месяцев до выхода трейлерами, где происходили таинственные вещи. Они породили уйму слухов, в том числе о том, что игра на самом деле...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/avtory_bugsnax_vyrazili_zelanie_vypustit_igru_na_drugih_platformah-1055891.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 19:02:01 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Видео: блогер добавил в GTA V карту Нью-Йорка, трассировку лучей и запустил игру в 8К-разрешении</title>
        <description><![CDATA[Энтузиасты часто проводят на базе Grand Theft Auto V разнообразные эксперименты: например, как может выглядеть потенциальный ремейк GTA: Vice City. А сейчас своей работой поделился автор YouTube-канала DubStepZz. Он добавил в проект карту Нью-Йорка, эффекты трассировки лучей и запустил игру в 8K-разрешении.

В ролике DubStepZz попытался пофантазировать на тему того, как может выглядеть Grand Theft Auto VI. Энтузиаст воспользовался сразу несколькими модификациями для преображения игры. Одна из них...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/video_bloger_dobavil_v_gta_v_kartu_nu_jorka_trassirovku_lucej_i_zapustil_igru_v_8k_razresenii-1055886.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 18:46:22 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>2,5 млн копий и крупное дополнение: авторы Factorio рассказали об успехах игры и планах на будущее</title>
        <description><![CDATA[Разработчики из чешской студии Wube Software рассказали, что продажи симулятора строительства фабрик Factorio превысили 2,5 млн копий. Также авторы подтвердили, что готовят крупное дополнение.

Версию 1.1 разработчики назвали финальной. Она будет получать обновления с исправлениями багов, улучшениями для моддеров и небольшими изменениями, но более важные новшества в основную игру добавлять не планируют.
Авторы рассматривали четыре варианта развития проекта: множество бесплатных обновлений, сиквел,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/25_mln_kopij_i_krupnoe_dopolnenie_avtory_factorio_rasskazali_ob_uspehah_igry_i_planah_na_budusee-1055877.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 18:31:09 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Продавайте комплектный SSD от ноутбука и ставьте этот — его хватит на всё</title>
        <description><![CDATA[Быстрые 2 ТБ в формате M.2 без переплаты за престиж шильдика



Разъёмы для 2.5” «тарахтелок» жёстких дисков в новых ноутбуках зачастую уже не встречаются, а современные игры на настольных играх загружаются с HDD целую вечность. Выход? Брать SSD M.2 большой ёмкости! Дорого, но для любимого компа/ноутбука, который вы купили лет на 3-5, стоит того, чтобы закрыть понятие «нет места для игр» и «надо бы прихватить внешний жёсткий диск в дорогу». И у нас сегодня на тесте один из самых выгодных по соотношению...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/prodavajte_komplektnyj_ssd_ot_noutbuka_i_stavte_etot__ego_hvatit_na_vse-1055873.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 18:16:32 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Xiaomi запустила глобальную версию MIUI 12.5</title>
        <description><![CDATA[Ранее сегодня Xiaomi выпустила на международный рынок флагманский смартфон Mi 11. Теперь компания официально представила глобальную версию новейшей фирменной прошивки MIUI 12.5. В свежем ПО Xiaomi сделала упор на производительность и энергоэффективность, а также обновила оформление интерфейса.

Компания заявляет, что MIUI 12.5, основанная на Android 11, гораздо более оптимизирована чем предыдущие версии платформы. Сообщается, что потребление оперативной памяти по сравнению с MIUI 12 снизилось на 20...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/xiaomi_zapustila_globalnuu_versiu_miui_125-1055864.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 17:46:11 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>iТоги 2021/1: AMD и Intel представили новые процессоры, Fujifilm и Sony — фотокамеры, а Tesla — электромобили</title>
        <description><![CDATA[Процессоры

В конце прошлого года AMD за 35 млрд долларов приобрела компанию Xilinx, совершив самую крупную сделку в своей истории. Компания Xilinx является одним из лидеров рынка программируемых пользователем вентильных матриц (Field-Programmable Gate Array или FPGA). Судя о патенту, о котором стало известно в начале января, AMD уже работает над процессором совершенно нового типа — со встроенной FPGA.




В заметке, посвященной этому факту, уточняется, что речь именно об интеграции блоков FPGA в CPU на...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/itogi_20211_amd_i_intel_predstavili_novye_processory_fujifilm_i_sony__fotokamery_a_tesla__elektromobili-1055850.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 17:00:02 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Оптиканальность: почему мультиканальность и омниканальность могут остаться в прошлом</title>
        <description><![CDATA[Интеграция


    
        08.02.2021, Пн, 15:52, Мск
                                                , Текст: Олег Тундайкин
                                    
        
    
            

Иногда недостаточно предлагать клиенту много способов взаимодействия, нужно предложить один — но зато оптимальный. Выбрать его в рамках набирающего популярность оптиканального взаимодействия помогут средства анализа больших данных и решения в области искусственного интеллекта....]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/optikanalnost_pocemu_multikanalnost_i_omnikanalnost_mogut_ostatsa_v_proslom-1055833.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 16:15:15 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Разработчик Terraria отменил релиз в Stadia из-за блокировки его аккаунтов на платформах Google</title>
        <description><![CDATA[Основатель студии Re-Logic Эндрю Спинкс (Andrew Spinks) отказался от релиза Terraria в потоковом сервисе Stadia из-за блокировки его аккаунтов в сервисах Google. Он рассказал об этом в Twitter. Корпорация заблокировала их по неизвестной причине более трёх недель назад.


PlayGround 



Разработчик рассказал, что его аккаунты отключили без объяснения причин. При этом, по его словам, за время пользования Google Play он потратил «тысячи долларов» на приложения. Также пропали все его документы, доступ к...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/razrabotcik_terraria_otmenil_reliz_v_stadia_iz_za_blokirovki_ego_akkauntov_na_platformah_google-1055810.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 15:01:13 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Еженедельный чарт Steam: первое место занял кооперативный симулятор выживания Valheim</title>
        <description><![CDATA[Valve опубликовала новый отчёт о продажах в Steam. На прошлой неделе, с 31 января по 6 февраля, в сервисе компании лидировал Valheim. Это симулятор выживания в открытом мире с кооперативом от студии Iron Gate и издательства Coffee Stain Publishing. Проект совсем недавно вышел в раннем доступе, а уже завоевал внимание многих пользователей.

Вторую позицию рейтинга получила китайская RPG Tale of Immortal. Условная «бронза» в списке досталась Nioh 2 — The Complete Edition, которая утратила статус...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/ezenedelnyj_cart_steam_pervoe_mesto_zanal_kooperativnyj_simulator_vyzivania_valheim-1055807.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 14:46:17 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Little Nightmares 2 — кошмары из зомбоящика. Рецензия</title>
        <description><![CDATA[Жанр
Приключение
Издатель
Bandai Namco Entertainment
Издатель в России
«СофтКлаб»
Разработчик
Tarsier Studios
Минимальные требования
Процессор Intel Core i5-2300 2,8 ГГц / AMD FX-6300 3,5 ГГц, 4 Гбайт RAM, видеокарта с поддержкой DirectX 11 и 1 Гбайт памяти, например NVIDIA GeForce GTX 570 / AMD Radeon HD 7850, 10 Гбайт на жёстком диске, аккаунт в Steam или GOG
Рекомендуемые требования
Процессор Intel Core i7-3770 3,4 ГГц / AMD FX-8350 4,0 ГГц, 4 Гбайт RAM, видеокарта с поддержкой DirectX 11 и 2 Гбайт...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/little_nightmares_2__kosmary_iz_zomboasika_recenzia-1055802.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 14:31:07 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Насыщенные два года: Epic Games поделилась планами по выпуску эксклюзивов в Epic Games Store</title>
        <description><![CDATA[Недавно Epic Games рассказала об успехах своего магазина Epic Games Store в 2020 году. Она похвасталась ростом разнообразных показателей и рассказала о планах по развитию сервиса. А параллельно компания дала комментарий изданию PC Gamer по поводу выпуска эксклюзивов в EGS. Оказывается, в этом направлении Epic Games планирует и дальше активно работать.

Представители компании заявили: «В ближайшие два года у нас выйдет больше эксклюзивов, чем появилось с момента запуска сервиса». Этот короткий...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/nasysennye_dva_goda_epic_games_podelilas_planami_po_vypusku_ekskluzivov_v_epic_games_store-1055793.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 14:16:15 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Полное озвучение в Disco Elysium: The Final Cut появится из-за неусидчивости консольных игроков</title>
        <description><![CDATA[Сценарист Disco Elysium Джастин Кинан (Justin Keenan) в интервью порталу Push Square рассказал о работе над The Final Cut — расширенным изданием ролевого детектива студии ZA/UM.
 
В отличие от базовой Disco Elysium, The Final Cut выйдет ещё и на консолях. По словам Кинана, перенос проекта на приставки продвигается безболезненно — простота управления и механик способствует процессу, а не затрудняет его.
Разработчики столкнулись с другой проблемой — удержания внимания игроков перед большим количеством...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/polnoe_ozvucenie_v_disco_elysium_the_final_cut_poavitsa_iz_za_neusidcivosti_konsolnyh_igrokov-1055787.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 14:01:06 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>"Мы с Урала": промосайт, сайт-путеводитель и приложение </title>
        <description><![CDATA[Заказчик«Атомстройкомплекс» — один из крупнейших девелоперов на Урале. Компания строит жилую и коммерческую недвижимость, восстанавливает памятники архитектуры и облагораживает общественные пространства.  ЗадачаЗадача — повысить доверие к бренду «Атомстройкомплекс», в нативной форме донести идею «Мы – свои, мы – уральский застройщик».



Задача



Создать концепцию, которая покажет вклад застройщика в развитие Екатеринбурга и Свердловской области и подчеркнёт родной уральский образ компании;Сделать...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/my_s_urala_promosajt_sajt_putevoditel_i_prilozenie_-1055766.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 13:17:08 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Как за 3,5 года получить 122 млн выручки от новых клиентов на элементах трубопровода</title>
        <description><![CDATA[Заказчик«Челябинская арматура» — главный дилер завода ООО «УЗТА». ЧелАрм поставляет запорную арматуру и элементы трубопровода на территории РФ, стран СНГ и восточной Азии. ЗадачаПеред нами стояла задача загрузить отдел продаж обращениями от новых клиентов по запорной арматуре и деталям трубопровода.



По итогам 3,5 лет работы получены результаты 

 С учетом агентского вознаграждения и стоимости разработки сайта



01 Сложности и особенности проекта

02 Исследование рынка, целевой аудитории,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/kak_za_35_goda_polucit_122_mln_vyrucki_ot_novyh_klientov_na_elementah_truboprovoda-1055765.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 13:17:08 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Качественные заявки по 1400 рублей в малоэтажном строительстве</title>
        <description><![CDATA[ЗаказчикKalinkahaus строит экологичные, современные, энергоэффективные дома из клееного бруса по финским технологиям. Срок возведения — несколько месяцев.ЗадачаКлиент поставил перед нами задачу снизить стоимость заявки с контекстной рекламы. По его ощущениям на момент обращения к нам лид стоил около 1000 рублей. Мы успешно выполнили эту задачу в три шага.

География работы: Тюмень, ХМАО, Краснодар, Екатеринбург.

По ощущениям клиента лид стоил около 1000 рублей, но стоимость неточная:

не было...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/kacestvennye_zaavki_po_1400_rublej_v_maloetaznom_stroitelstve-1055764.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 13:17:08 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>В видеообращении продюсера ремейка Final Fantasy VII углядели тизер версии для новой целевой платформы</title>
        <description><![CDATA[Музыкальное отделение Square Enix у себя в микроблоге опубликовало обращение продюсера ремейка Final Fantasy VII Ёсинори Китасе (Yoshinori Kitase) в связи с приближением концерта в честь игры. Впрочем, ролик примечателен не этим.
 
Журналисты портала Twisted Voxel обратили внимание, что на заднем плане в видео можно разглядеть два монитора с запущенным первым эпизодом обновлённой Final Fantasy VII.
Как минимум на одном из двух экранов игра выдаёт заметно больше 30 кадров/с, при которых работает на PS4....]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/v_videoobrasenii_produsera_remejka_final_fantasy_vii_ugladeli_tizer_versii_dla_novoj_celevoj_platformy-1055763.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 13:16:08 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Многим разработчикам Mass Effect 3, включая старшего гейм-дизайнера, не нравился финал игры</title>
        <description><![CDATA[Издание The Gamer пообщалось с несколькими бывшими сотрудниками BioWare, в том числе старшим гейм-дизайнером Mass Effect 3 Патриком Мораном (Patrick Moran). Разработчику не нравился финал игры, и он даже рассказал о своих претензиях руководству. Однако тогда его заявления, с которыми, кстати, были солидарны многие члены команды, начальство попросту проигнорировало.

Патрик Моран заявил: «Значительная часть коллектива не хотела видеть такой финал Mass Effect 3. Я помню, как прочёл сценарий и расстроился,...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/mnogim_razrabotcikam_mass_effect_3_vklucaa_starsego_gejm_dizajnera_ne_nravilsa_final_igry-1055762.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 13:16:08 +0300</pubDate>
    </item>
    <item>
        <title>Ubisoft планировала судиться с WB Interactive Entertainment за копирование Assassin's Creed в Middle-earth: Shadow of Mordor</title>
        <description><![CDATA[Недавно стало известно, что Warner Bros. Interactive Entertainment запатентовала систему Nemesis из серии Middle-earth. На эту новость отреагировал аниматор Assassin's Creed Джонатан Купер (Jonathan Cooper). Он рассказал, что Ubisoft планировала подать в суд на WB Interactive Entertainment. По мнению французского издательства, в Middle-earth: Shadow of Mordor скопированы многие элементы Assassin's Creed, однако иск так и не был отправлен.

В личном микроблоге Джонатан Купер написал: «Это нахальный шаг...]]></description>
        <link>https://pcnews.ru/articles/ubisoft_planirovala_suditsa_s_wb_interactive_entertainment_za_kopirovanie_assassins_creed_v_middle_earth_shadow_of_mordor-1055761.html</link>
        <pubDate>Mon, 08 Feb 2021 13:16:08 +0300</pubDate>
    </item>
    </channel>
</rss>
